【血腥恐怖】【人性】《地獄面試》

各位一直追故嘅巴打絲打久候了

聲明
呢個Post喺重post，小弟對本身留咗名嘅巴打絲打真心道歉（收膠都無怨言），如果可以，請大家留多次名支持一下。

請容許作者戴一戴頭盔，一來保障返自己，二來想盡返少少作者應有嘅道德責任，唔想為咗多人追故事而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

小弟絕不鼓勵或宣揚任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不太肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的朋友請回「上一頁」，不勝感激。

留番個名先

小弟Facebook page ，請各位繼續支持小弟

如果巴打絲打唔想慢慢追文，可以直接撳下面兩條link

紙言link

直接入《地獄面試》嘅page:

「如果你看到這封信.....雖然這樣說很奇怪，但你只差最後一步了，祝你面試成功。」

序

人生在世，每個人都有一個價，這無關意願或甚麼公平。這個價隨著各個因素的改變而波動。

這就像紙牌遊戲大富翁一樣，每個人預設了一個基本的金額，假定2萬好了。

學歷愈高，價值上升。(假設你修讀的是主流科目。）
年齡上升，價值上升。(可能會下降也說不定）

人脈愈多，價值上升。

當然，還有各種不穩定及「先天」因素影響這個金額。打個比喻，朋友A家財萬貫，那他的本錢就不只2萬，而是200萬，學歷與人脈也憑祖宗家蔭而疊加。現今社會指「贏在起跑線」、「贏在子宮裡」、甚至「贏在射精前」。

重點不在於勃起的速度抑或女方的受孕能力，而是最開頭的一個字－「贏」。

最能夠價值和贏輸的地方莫過於職場。職場如戰場，每一個戰場都必定有勝負。只是，白骨森森的血腥場景以另一種隱晦的方式呈現出來而已。

你有想過自己身處在一個血淋淋的戰場嗎？

那個只會氣頤指的司令在你背後捅刀，然後彌留之際，你終於聽見隊友的腳步聲了。媽的，原來他見你尚未絕氣，所以再他媽的給你補上兩刀。直至頸項噴射出一股溫熱的鮮血，四肢漸漸變得冰冷，你難以置信地睜大雙眼，思索自己的死因。

請不要詫異，這就是戰場；這就是職場。你高估了自己的價值，卻低估了對方對贏的執著。

更重要的是，你低估了－人性。

你又有想過這個戰場是怎樣開始嗎？戰火的硝煙到底又從哪裡飄來？

上班的第一天？開始與上司同事混熟的那一刻？

這是一個好問題，因為我也沒有思考過.......

直至我參與了這場「工作面試」。

留名

Ch.01 自殺的原因

各位追看這個的讀者，我並不知道這個「故事」會否寫到半途中止，也不知就這個「故事」以甚麼方式流出......如果，我說如果，這個故事最後爛尾，那麼代表我已經被「銷毀」。

懇請各位原諒我不負責任。

當你明白「銷毀」的意思，相信你便會體諒我......

記住，不要參與奇怪的工作面試。

10月20日。

這間只有四面牆的小房間像一個小型毒氣室，充斥著地毯霉臭味與中央冷氣的怪味。

房間中央擺著一張灰色長形辦公桌，牆上錶著幾張殘舊發黃的海報，大字寫著「我愛公司，公司愛我」的標語，為房間再徒添幾分惡臭。

這間房間的一切都令人生厭，當然要把頭頂上那盞刺眼得要命的白光管計算在內。

真要命的臭味；真要命的白光管；真要命的面試地點。

「兩位Candidates，用一分鐘introduce一下自己。」女面試官皺著眉頭說道，視線停留在檯面的文件上。

我與身旁另一個面試者互望一眼。

這個男面試者看上去比我大三四年，大概三十歲左右吧。他一身Smart Causal打扮，全白T-shirt配一件皺皺的，散發著章腦味的黑色西裝外套。撇開稀疏的地中海頭以及身上濃烈的古龍水味不計，也沒甚麼大問題。

他清一清喉嚨，給我一個充滿敵意的眼神，示意讓他來開始。

「咳咳，我叫........」他神采飛揚地介紹，毫不在意地把口水噴在我的臉上。

一分鐘後，他終於解釋完自己這身「李克勤」裝，以及對古龍水牌子的高見，可是基本的背景卻片字不提。

之後，終於到我開始介紹了。

「你好，我喺何志明，可以叫我做阿明。我大學修讀文化研究.......」

當我一口氣把練了一百次以上的稿子讀出後，深深舒了一口氣。雖然自己的背景沒有特別的過人之處，可是總比花一分鐘談論古龍水的「李克勤」強得多吧。我是這樣想。

這時候，女面試官掃了我們一眼，竟然提出一個意想不到的難題。

「你地邊個有過人之處或者特異功能就show-r嚟see-r see-r吧！」她硬要加插幾個英文生字才心理平衡，還有怪異的R音。

過人之處？特異功能？我在他媽的參加全美一叮嗎？幸好我早有準備。

當我正想掏出早前寫的小說文稿之際（詳見舊故《倒後鏡的她們》），身旁的「李克勤」霍然站起來！

「俾一個Beat我!」他打了一記響指，開始像半死的蚯蚓般蠕動起來。

「I have a nipple！I have a pen！」他振聲高歌，手上多了一支筆。

「Ar......Nipple Pen！」 他居然掀起上衣，將原子筆擺在乳頭旁揮動，同時自信地跳起十字步。

幹！這算是哪種過人之處？我和女面試官被他突如其來的舉動嚇得目瞪口呆，雙眼被他那兩顆黑色小乳頭吸引住。

看到這裡，如果你以為這個人最後會被刷掉，那就錯了。最後被狠狠刷掉的是我才對。

原因很簡單。面試官最後問了一個足以影響這場勝負的致命問題。

「You Guys 覺得自己值How much人工？」她的目光在我們的臉頰掃過。

「13K。」我說出一個標準的市價。

「李克勤」狡黠地瞄我一眼，嘴角上揚：「$8500。」

然後，他再後補一句：「一日返十四個鐘，一個月4日假。」

女面試官聞言頓時眼前一亮，滿意地點一點頭。

如是者，我就被一個用乳頭表演PPAP；一個把自己賤價出售的男人擊敗。這是我這三個月來第十次面試失敗，同時也是導致我站在天台的其中一個原因。

我甫走出大廈，便接到女朋友的電話。

「明？見工見成點？」女朋友的聲音從電話另一端傳來。

「唔......下一份再努力。」我說。

「........努力？你努力咗好多次，我已經聽到厭。你到底有無第二句？」女朋友語氣徒然一轉，變得冷漠無比。

「我聽日再掉多幾份CV出去，唔好嬲好嘛？」我以顫抖的聲線試著安撫她。

「何志明，我已經等夠喇！你日日掛住寫你啲爛鬼垃圾小說，等執垃圾食啦。人地一畢業Kevin做基金經理，每個月十幾廿萬，點解你唔好好學下人？同你一齊完全無安全感囉！」她連珠發炮地罵道。
或者是自卑感作祟，又或者是自己的努力不被認同，我竟然按捺不住，說了一句不該說出口的話。

「論到尾，都喺錢唧。既然你咁鐘意錢，你何不搵你個好朋友Kevin做男朋友？」我晦氣地說道。

「我唔怕同你講，我宜家就喺Kevin新屋樓下。我呢幾日每晚都上佢屋企同佢做。我同你已經玩完！」她毫不隱瞞地說出來。

「………」我忙著整理頭上的「綠帽」，反應不及過來。

「何志明，我地分手啦。」她冷冷地撂下這句話便掛上電話。

我拳頭漸漸握緊，一時間接受不了這個事實。一瞬間，這個相處了一年的女人變得異常陌生。不知怎地，我竟然氣不出來。月薪幾十萬與失業男，應該選哪一個？這個大概沒有任何疑問吧。至於我有沒有戴綠帽，這一點已經不重要，也沒打算考究下去。

唯一的結論就是繼面試失敗後，我分手了。

這一頂綠油油的帽子是我站上天台的第二個原因。

至於真正促使我走上絕路是一包媽咪麵。我沒有寫錯，你也沒有看錯。我說的正是藍毛毛開演奏會的那一包黃色包裝媽咪麵。

當我漫無目的地踏進一間7-11便利店時。手錶的時針剛好指向8字。

我從冰櫃取出兩罐啤酒，然後到收銀處排隊付款，途中在貨架隨手拿了一包媽咪麵。

媽咪麵一直也是窮人恩物。它不像出前一丁花時間煮，亦不用洗碗，連煤氣費與水費都省掉。「咔嚓」一聲捏碎，然後倒進味精粉，像自瀆般上下搖幾下便大功告成。而且，包裝上的藍毛毛很有喜感。

「唔該，要多包『藍莓1』。」我邊說邊掏出銀包。

「總共＄80.2 」收銀員木無表情地說道。

我把銀包的所有錢倒在檯面上，數了又數，發現還差兩毫。這兩毫看似不多，卻是摧毀我人生的兩毫子。

「唔好意思，包媽咪麵幾錢？」我疑惑地問道。我計算過，啤酒和煙加起來不過$74.2罷了。

「6蚊。」

＄6一隻藍毛毛？以前不過是＄3吧。價錢加了一倍，藍毛毛卻依然形單隻影。這情況跟上班一樣，工作量幾何級增加，薪金十年如一日。

於是，我無可奈何地放下媽咪麵，只買啤酒和香煙好了。這一晚，我絕對需要啤酒和煙多於一包超昂貴的媽咪麵。

在我離開便利店的時候，那兩個收銀員大聲地嚷了一句：「嗤！兩毫子都無，咁撚窮唔好去死？」

沒錯。他說得對.......
我需要的不是啤酒和煙，而是死亡。我需要為這短促的生命劃上句號。

這包買不起的藍毛毛正是我站在天台的第三個原因。

我就這樣坐在空蕩蕩的天台把兩罐啤酒喝光，又抽了兩根煙，思考這三年的人生。

這一晚，因為一個用乳頭表演PPAP男人，一個背叛自己的女人和一隻價值＄6的藍毛毛，我決定了自殺。你可能覺得我這樣很窩囊.......

沒關係，反正我要死了。

不過，為甚麼是三年呢？這個問題問得真好，因為我只有這三年的記憶，其他一片空白。

我一步一步走近天台邊緣，危坐在圍欄上，雙腳懸空，心臟像要爆開的「扑通扑通」亂跳，胸口劇烈起伏。

我拾起身旁的石子拋下去，石子「啪」地落在地面，應聲碎成粉末。我想自己跳下去的結局應該大概一樣吧。

「如果我搵到一份有錢嘅工作，女朋友或者就唔會背叛自己，自己就夠錢有藍毛毛返屋企。」我搖頭苦澀一笑。

沒可能。

當我像跳水選手般深吸一口氣，鼓起勇氣跳下去的一剎那，褲袋的電話霍然響起一把女聲，把我嚇了一跳！

我掏出電話，赫然發現這不是來電.......而是語音功能！

「你好。何志明先生需要一份工作？」隨著語音功能一貫半點情感起伏的數碼聲響起，電話彈出了這段文字，像平時的語音功能一樣。

我「 咕嚕」吞了一口口水，然後爬下圍欄，匪夷所思地盯著自己的手提電話。

「你......你喺邊個？」我把電話湊近，發抖的左手按實home鍵。

「何志明先生，你需要一份有錢嘅工作？」語音功能沒有回答，反而再次重複問題。

我很清楚只有當自己按住Home 鍵才會彈出語音功能，否則語音功能不會無端端跑出來跟你搭訕，更不會閒得替你找工作。如果遇到這個情況，只有三個可能性。

一.思覺失調。

二.撞鬼。(想到這裡，心裡冒出一股寒意。回頭一望，一個鬼影也沒有。）

三.思覺失調而且撞鬼。

等一等，還有第四種可能性！

這難不成是外國的科技公司那些奇怪招聘？

早前有一則報導提過Google的古怪的招聘方式。有一個外國讀電腦碩士的男生在Google Search搜尋時，突然彈出一句「You're speaking our language. Up for a challenge ?」，然後讓他在幾個星期中先後解決不同的電腦程式問題。最後這個外國男生自然被Google獲聘了。

難道我跟上述一樣，被科技公司選中了？我按了甚麼特定的暗號？除了平時無聊時叫Siri唱歌之外，好像沒有。

「何志明先生，你需要一份有錢嘅工作？」語音功能不厭其煩地重複一次。

「需要......」我緊張地握著電話說道。

電話顯示一句「接受申請」後，畫面一轉，變成一份網頁版的中文同意書，網址全都是亂碼，左上角有一個計時器，時間剩下4分59秒。

同意書

敬啓者

本公司現誠邀閣下參加本年度工作面試。是次工作面試採取合宿制，為期一個月。一旦成功獲聘，閣下可得到一年工作合約。即使最後被淘汰，亦可享受一個完美假期。細節將於會面時詳細說明。

面試細則如下：

一) 不得與他人提及是次面試任何內容，否則視作棄權論。

二)面試者可攜一位親友參與，事前不可與該名親友透露內容，否則視作棄權論。除特定情況下，該名親友亦不會視為面試者。

三)面試者可自行選擇最適合自己之服飾。

四)面試者簽署同意書後絕不可將電話放置於身體三米以外地方。

五)面試者不可於過程中途退出，直至整個面試完結為止。

六)為個人安全起見，面試者可攜帶一件長度不超於25CM的武器作防身用途。

七)參與工作面試前，面試者必須回答以下情境題：

有一日早上，當你從睡夢中醒來的時候，發現房間發出「喀喀」的詭異怪聲。你四周打量，卻沒有發現出異樣。可是，兩分鐘後怪聲再次出現，聲音愈來愈響.......

「喀喀喀喀喀喀喀喀」

這一次，衣櫃緩緩虛掩，打開一道黑漆漆的狹縫。你終於按捺不住，拿起床頭檯上的染血介刀，一步一步走近衣櫃。當你打開衣櫃，你發現：

A. 甚麼也沒有。

B. 一個賊人躲在衣櫃內。

C. 你最憎恨的人被綁住，全身赤裸，奄奄一息。

答案：＿＿

祝

面試成功

如同意以上細則，請於限時內作答，並輸入指模確認，逾時面試者將被銷毀。

註：為表本公司最真摯的誠意，閣下的面試申請一經確認後，將於十分鐘內收到100萬港元作為面試獎金。不論面試者最後獲聘與否，該獎金都無需交還。

我仔細讀完這份神秘同意書後，腦袋混頃刻亂得一塌糊塗。這到底是怎麼一回事？！撇開那些帶武器的奇怪條款不說，甚麼工作會給你100萬面試獎金？而且第七項的情境題又應如何作答？

顯然，這條怪異的情境題，就是這場面試的第一道測試！

－ 這條問題的目的是？

－這條問題有對與錯嗎？答錯又會怎樣？

－如果這條問題有「唯一」的答案，那麼線索到底在.......

這時候，時間只剩一分鐘，我像看推理小說般再一次仔細重讀這條情境題，終於從字裡行間發現到一個重要的提示！

介刀！

答案肯定是C，一定沒有錯。我立即在同意書上作答，然後輸入指模。這一刻，我沒有想過這可能只是駭客的惡作劇；沒想過如果答錯了又會怎樣；沒想過到底這是甚麼鬼工作的面試。我腦海只出現幾個概念。

「100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！100萬！女朋友！答案是C！機會！」

「機會黎喇，飛雲！只要有錢，就可以將女朋友追返黎！」這一刻，我是這樣想。

後來的事實告訴我，這的確不是無聊的惡作劇。我後來也知道答錯的後果是甚麼，不過這是再往後的事了。

當我輸入指模後，同意書消失了。兩秒後，電話再次彈出語音功能的話：「恭喜你，你可以『正式』參與工作面試，一百萬面試獎金將於十分鐘內存入閣入戶口。」。

「請於22/ 10 0:00 準時到達啟德遊輪碼頭，祝閣下面試成功。」這是語音功能撂下的最後一句話。

我揉一揉佈滿血絲的雙眼，「 咕」地吞了一口口水。然後，我又試著按住Home鍵，把Siri叫出來問了兩句話，可是語音功能再沒有出現異常情況，變回像平日一樣無趣。

「請問有咩幫到你？」語音功能說。

「你喺唔喺幫我搵工？！」我問。

「我搵唔到『喺唔喺幫我搵工』嘅相關資料。」語音功能說。

「戇鳩。」我說。

「我幫你唔到！」語音功能應道。

「我𡃁唔𡃁仔？」我再問。

「......」語音功能無言。

莫非自己喝醉了出現幻覺？又或是這只是駭客的無聊玩意？

十分鐘後，當我目瞪口呆地站在櫃員機面前，我終於知道......

這不是幻覺！

戶口結餘：＄1,000,200

可用結餘：＄1,000,200

銀行戶口竟然真的多了一百萬！無花無假的一百萬！

直至回到空無一人的家，關上門的一那一秒，我終於不能自制地狂吼，振臂疾呼：「我終於有錢！！！有錢！！！！」因為一個奇怪的工作面試，我竟然由一個失業男搖身一變，突然擁有一百萬。而且，這一百萬是不用交還出去！

可別忘了，這一百萬只是所謂的面試獎金而已。既然能夠給出這筆難以置信的獎金，那麼如果面試成功，這份工作的薪金絕對遠超這一百萬！

不論這份工作性質是甚麼，一切也都值得。我一定要得到這份「荀工」！我腦海出現自己戴江詩丹頓，身穿名牌西裝，駛著一部黑色林寶堅尼到前女朋友樓下.......或者那個他媽的Kelvin樓下，耀武揚威的情景。

這就像打工仔逢二、四、六到馬會買六合彩，然後在攪珠前拚命幻想自己領獎後第一件要做的事。當然，大概不外乎買樓，對吧？

只是，當我知道這是一份怎樣的工作，一切已經太遲了.......

第二天，當我抱著電話起床梳洗後，還是決定再去櫃員機檢查一次，確保自己不是發夢。看到1,000,200原封不動在自己的戶口後，我終於放鬆下來。

如果突然有一百萬從天而降，你會做甚麼呢？把它通通花光？

不如讓我告訴你，這一天我做了甚麼。

一.）在中環買一套黑色西裝連馬甲配一對棕色皮鞋，花了五萬。必須承認，我肉赤了兩秒。不過想到這是那個「工作面試」的必要支出，便瞬間釋懷了。「人靠衣裝，佛靠金裝」，用五萬元換一份天價的工作合約，其實很划算。說起來，當時在裁縫店付錢的時候挺爽的。

二.）買了一把瑞士萬用軍刀，墨綠色手柄的。想到昨晚的同意書細則，還是買一柄小刀自保。這時候，我以為這個「攜有武器」的條款是因為工作合約太吸引，面試者因此動起歪念而不擇手段。後來，我便知道自己猜對了一半。

三.）跟兩個朋友吃了一頓豐富的晚餐。當我豪氣地點了一瓶波爾多的時候，同桌的朋友嚇了一跳，疑惑地打量我，彷彿第一天認識我似的。我沒有把工作面試的事說出來。不知怎的，我總覺得一旦違反昨晚的同意書，後果並非舉手「棄權」那麼簡單。

四.）換了一部新的手提電腦以及兩套正版AV。沒錯，我正是用新電腦分享這一件怪事。

我出門前就在網上討論區開了一個Post：「如果你突然有一百萬，你會點做？」

有網民建議到澳門賭場賭一把大細；有數個網民則提出瘋狂嫖妓，直至精盡人亡為止。這都是不錯的建議。可是，我既不嗜賭，也沒有嫖妓的習慣。所以這兩個方案並不可行。

人是一種極為奇怪的生物。當你一無所有的時候，自然有無窮無盡的慾望。到你有能力實行之際，卻又想不到可做的事。

這一刻，我才發現自己的人生原來是多麼沒趣。每個人的人生也有故事，可不是每個人生也能寫成小說。也許，這一場工作面試是把自己的故事轉化成小說的契機吧。

面試之前的晚上，我對住三上悠亞和波多野結衣分別來了一發，黏糊的廁紙團隨意地掉在地上，真沒趣的人生。

臨睡之前，我在網上搜查過「奇怪面試」、「Siri說話」等字眼，卻沒有任何發現，只好意興闌珊地倒在床上。當我闔上眼回想起那份同意書的時候，霍然發現了一件詭異的事，渾身不寒而慄。

「面試者將被銷毀」

這幾個字在我腦海中纏繞不息。難道我眼花看錯了，抑或是同意書寫錯呢？正確應該是「同意書將被銷毀」才對吧？將面試者銷毀.......不就是將面試者.......殺死？

不！大概只是自己眼花，哪有公司會把面試者「銷毀」呢！

「哈哈......」

我對著掉漆的天花板乾笑兩聲，告訴自己忘掉這一個奇怪的話。

「銷毀......殺死......武器.......棄權.......」

然而，愈努力制止這種惴惴不安的感覺，恐懼感愈是揮之不去，像一道的從冰窖取出來的鐵鏈纏在心頭，寒意逼人。

終於－

Hello 巴打
Lm

中出巴好野
林早洩仆街啦

Ch.02 你救哪一邊？

「志明，你打梗咩？」說話的是四眼胖子，龍友。

「小說......我地呢場面試嘅小說。」我放在鍵盤的手停下來，輕輕呼出一口煙。

龍友，人如其名，是一個攝影發燒友，現在是我的房友。根據我這兩天的仔細觀察，他的眼鏡框長期都跌了一半下去，配合他與生俱來的猥瑣味道。他隆起的西瓜肚上永遠都掛著一部相機，聽說是為了捕捉每一個珍貴的鏡頭。雖然他個性怪了一點，不過總算是一個容易相處的人，托賴。

我現在身處在郵輪的房間中。

二天前的凌晨，我如約到了啟德游輪碼頭，隨著數十個面試者被安排上了一艘游輪。除了少數個別例子外，大家都是獨自一人。游輪上只看見幾個戴上白色詭異面具的接待員。上船後，我們被分派到各自的房間，兩人一間。房間佈置簡單，兩張白色單人床，連浴缸的浴室。牆上有一個揚聲器，這兩天倒沒有響過。

游輪上有室內游池，賭場等設施，面試者可自由使用。如果不是清楚自己出現在這裡的目的，大概會以為在渡假罷了。

「阿友，你有無諗過到底我地參與咩工作面試？」我轉過頭問道。

「我都唔知，會俾一百萬做獎金，諗都知道肯定唔喺一份簡單嘅工作。」阿友故作陰森地說道。

「咁你又參加？你都好等錢洗？」我好奇地看向阿友，在煙灰缸上彈一彈煙灰。

「如果我地當時拒絕，我地人生一早已經走到盡頭。當然嘛，我喺自願參加，一個攝影師唔會放過任何一個珍貴嘅畫面。」

他仔細地拭擦手中的相機，若有所思地瞄了我一眼。

「走到盡頭？」

「一間出一百萬面試獎金俾我地嘅神秘公司，絕對唔會喺普通面試，好可能涉及不法行為同意想不到嘅危險。如果我喺呢間公司嘅HR，我一定唔會俾資料外流，而最安全嘅方法只有一個－殺人滅口。所以，一開始就只有兩個選擇，加入抑或死亡。如果我無估錯，你肯定無同過其他人提過呢一場面試.......否則宜家你都唔會坐起度。」

阿友的推測使我的心瞬間沉了一下來。他說得沒錯，我沒對別人提過這件事........幸好沒有。

「面試者將被銷毀........」我喃喃自語，手上的煙蒂不知不覺已經燒光了。

「份同意書無寫錯，原來志明你都注意到。所以，我已經幫自己買重保險，受益人喺我女朋友。」阿友說。

「哈，我早兩日分手。不過，個女仔宜家都起呢部船上面。」我狠狠地捏熄煙蒂，心裡霍然想起昨天在走廊上女朋友佩琳與那個鼻孔朝天的姦夫Kelvin。

「哦？面試者？」

「嗯，佢叫佩琳。個姦夫Kelvin應該喺佢帶嚟嘅親屬。」我點點頭，淡淡地說道。

「嘿嘿，睇嚟會有唔少寶貴的畫面囉，I know that feel,bro。志明，去唔去賭場？」阿友把相機掛在身上，搓手說道。不得不說，他瞇起眼的模樣，與一隻極為猥瑣的肥豬無異。

「我唔賭錢。」

「我都唔賭，我落去捕捉珍貴場面－賭徒沉淪嘅樣。你知啦，平時賭場唔俾影相嘛！」阿友用他的肉蹄抱著相機，一臉期待地看著我。

我聳聳肩，關掉手提電腦。出去逛個圈也不錯，當為自己的小說尋找新的靈感好了。我心裡暗忖。

我們並肩而下，一直跟著走廊的指示牌行到船上賭場。途中只見到兩個女「面試者」，一個是樣子甜美的長髮女生，小背心配熱褲。另一個「面試者」反而比較奇怪，因為她是一名年輕的修女，清純可人。誰會想到修女都需要找工作呢？

十分鐘後，我和阿友終於到達船上賭場。

這裡金光燦爛的裝潢與平時的賭場沒有兩樣，只是規模細得多了，全場只有十數部角子機、一張賭大細以及一張玩廿一點的賭檯，荷官是船上的白面具人。有趣的是，賭場的後方牆上掛著一個三平方米大小的電子屏牆。

這時候，賭場中只有大約十個人。

我們剛擦身而過的一對中年男女，看上去大概是夫妻關係吧。他們正站在賭大細的賭檯前準備下注。男人攬著妻子的腰，把手上的千元紙鈔放到「細」的位置上。這裡不用換籌碼，只賭現金。

骰盅一開，「一、二、三」，六點細，男人興奮地啄了太太的臉頰一口。

不過，我和阿友的目光很快就另一個面試者吸引住。

「乖仔，用你隻童子手幫老豆贏佢老母臭闣！」男人坐在角子機前，叼著煙說道。

這個不修篇幅的男人叫發叔，可惜長得不像周潤發，倒有七分像林雪。他身旁坐了一個八歲，皮黃骨瘦的男孩－智仔。昨天我已經見過這對父子。當時智仔在走廊迷路，我帶他回去房間時，才發現原來發叔賭錢賭到連仔都竟然忘記了。

智仔曾經提過，父親發叔一直靠賭為生，是一個典型職業賭徒，他們兩父子每日都過著朝不保晚的生活。據智仔所言，母親因為受不住發叔終日賭搏，去年終離家出走，一去不返。

「你個衰仔陀衰家，正一閪手，彈開彈開！」爛賭發撥開智仔的手，一臉不耐煩的模樣。

「發叔，細路嚟唧。睇住一陣又賭到仔都唔見埋。」我眉頭一皺地說道，一旁的阿友沒有幫腔，忙著給發叔來一個大特寫。

「刁.....多鳩事。」爛賭發閃縮地瞄我一眼，低聲說道。

阿友半拉半推下，我們在賭場繞了一圈。場內只有幾個男女，場面一片冷清。或者，大家都知道自己此行的身份是一個「面試者」，並非上郵輪玩樂的賭客。

「點解佢地呢個時候仲會賭錢呢？」阿友打趣道，然後「咔嚓」一聲又影了一張相。

「唔？」我不解地凝視著阿友，晃一晃頭。

「呢到賭錢......贏錢都要拎到返香港先得，否則贏幾多都無意思，對吧？」

「可能佢地以為呢場只喺正常嘅工作面試？」我嘗試提出一個合理解釋。

「我有個同學做金融，每日都好努力工作，畢業之後幾年終於白手興家，由公屋仔搬去天璽，前途一片光明......」

「之後呢？」我點起一枝煙，深深吸了一口。

「肺癌，上年走咗。佢張遺照都喺我幫佢影。」阿友扭動鏡頭，對準我手上的煙蒂按下快門。

我聞言不禁愕然，握著威士忌的左手懸在半空：「所以呢個故事都喺教我地唔好麻木工作，享受吓人生？」

阿友搖搖頭。

「賭搏喺人類與生俱來嘅天性，人生本來就喺一個賭局，而我地全部都喺賭客。我同學就喺同時間對賭。 工作喺一場賭局，只不過我地呢個賭局比較最低投注額比較大。」阿友搖頭應道。

我掃了遠處的發叔一眼，淺淺呷一口威士忌，試著以辛辣的炙喉感來消化阿友這番䀲澀的話。如果這場工作面試是一場賭局，那麼籌碼到底是甚麼？輸掉以後又會怎麼樣？

這時候，賭場上方的揚聲器徒然響起！

「請所有求職者必須於10分鐘內到船上2/F賭場參與第一個測試，逾時則作棄權論......開始計時。」

Siri冷漠的聲音在賭場中迴響，牆上本原不起眼的紅燈隨之亮起，一眨一眨地閃過不停。

在場所有人被此嚇了一跳，紛紛環視四周。

片刻後，郵輪上四五十個求職者都聚集在賭場中，冷清的場地一時間擠得水洩不通，眾人討論紛紛，對突如其來的測試感到不解。

「屌你老母，阻人扑燒春袋呀！」一個大約廿歲出頭的MK男悻悻然地嚷道，左手握著滑板，右手不安份地搓揉同行的紋身少女的屁股。

顯然，他們在幾分鐘前正在房間做愛吧。我心裡暗忖。

我隱約見到前女友佩琳跟Kelvin的身影在遠處走過。佩琳訝異地掃了我一眼，視若無睹地挽著Kelvin沒入人潮之中。

我和阿友身邊此際站了兩個求職者，她們正是剛才在走廊見過的熱褲美女和年輕修女。她們看上去緊張得渾身繃緊。

「，各位有兩分鐘時間，開始計時。」指示再一次響起，聲音依舊刻板。

我們掏出手機，照網站的指示輸入自己的房號｢404－A」，這是自己的房號，A是床位號碼。阿友則是「404－B」。

終於等到你啦路飛巴

「唔好意思，我.....叫Kary，你知唔知我地要做啲咩？」熱褲美女忽然問道，一旁的修女聞言也抬起頭。

「呃......我都唔清楚，可能喺選擇題。」我滑動手機屏幕，不肯定地應道。

這時候，賭場後方的電子屏牆霍然亮起來，頃刻把所有人的注意力都吸引住。

畫面看上去像電視現場直播似的，映著一望無際，看不見任何陸地的汪洋。海面上有兩個黑點，隨著鏡頭逐漸較近，這兩個模糊的黑點終於變得清晰！

「籠.......」我目光閃爍不定盯著畫面，「咕」地吞一口口水。

兩個灰灰黑黑的大鐵籠浮在兩個浮台上。籠內困著一群人，有男有女，彷如平日街市雞檔的活雞。雖然場內聽不到他們的聲音，但依然可以看到他們竭力掙扎，不斷搖晃籠牢哭喊求救。

媽的！瘋了，這一切都瘋了！

「屌，呢班人真喺Short㗎。」阿友還是一貫專業，把畫面拍下來。

場內一片混亂，不少人指著畫面大呼小叫，不斷喊叫：「救人呀！！快啲救人喇！」。

「入職測試 （一） 你救邊一個」

「正如大家從畫面所見，海上有兩個氣墊浮台，上面各有一個鐵籠，暫稱A籠同B籠。A籠入面有六個男人同六個女人；B籠有十一個女人加一個七歲男童。每個籠上面都有一扇暗門，裡面藏有解開鐵籠嘅鎖匙。

各位有三個選擇，亦只有三個選擇。

一. 救A籠，六男六女，A籠會跌出鎖匙，同時B籠底部嘅氣墊會即刻爆開，鐵籠沒入海底。

二. 救B籠，十一女一小童，B籠會跌出鎖匙，而A籠底部嘅氣墊會即刻爆開，鐵籠沒入海底。

三. 兩面都唔救。

你地可以提出三條問題，同時有一次更改選擇嘅機會，請慎重作答。限時五分鐘，開始計時。」

話音一落，三個白面具人齊整地站在賭大細的賭檯前，一個黑色骰盅緩緩升上檯面。

「喂喂，喺唔喺整古節目！？」遠處有人大喊。

「痴線！咩鬼變態測試嚟？我諗住嚟當渡假咋！」

「唔會喺真掛.......」

「唔可以救晒兩邊？」修女喃喃自語。

我和阿友互望，大家心裡都知道這不是甚麼狗屁遊戲節目。這間「公司」絕對是玩真的！

鏡頭來回拍攝籠內的實況。A籠中的男人皮膚黝黑，看上去應該有自保能力，即使在海上飄流，得救的機會比另一個籠的婦孺大吧。我心裡暗忖。

若以成效來說，那麼應該救「生還能力較高」的一群。不然最後連一個人也救不了。

不！這個推論的前設是他們解鎖後便在海面上飄流，等待救援。可是，問題中根本就沒有提及過生還者的安排。

如果最後有另一艘船接走生還者，那麼以「生還能力」作為優先救A籠的理由就不復存在。

A？

抑或B？

在眾人議論紛紛之際，之前賭大細的中年男人逕自走到台前，問出第一個問題！

「我想知困起呢兩個籠嘅喺咩人？」他振聲問道。

「一個籠入面全部都喺罪犯，包括殺人、縱火、強姦、行劫。另一個籠喺答錯同意書嘅求職者。」指示從揚聲器傳出來。

賭場內瞬間變得靜默。大家霍然想到倘若自己當日答錯，那現在身在籠中便是自己！眾人目光閃爍，有人慶幸，有人忐忑不安。

「屌……強姦犯！咁梗喺救女人嗰邊！」

「呢啲人渣浸死佢就啱！」有人義正嚴辭地說道。

「好彩未禁…….差啲救咗殺人犯！」

「既然佢地都有罪，咁死有餘辜啦！」角落的MK男攬著女友大喊。

其他人聞言，竟然紛紛點頭，開始罵起上來，彷彿A籠內的人是他們的殺父仇人，有著不共戴天的血海深仇，形勢霎時間一面倒。為了合理化自己的選擇，消除心裡的罪惡感，使自己心安理得，這在日常生活屢見不鮮。

等左好耐了 係果邊好似冇上過水 宜家留個名先

有文睇

「你地覺唔覺得有啲奇怪？」我對著Kary等人低聲問道。

「奇怪？志明你想講咩？」阿友與Kary疑惑地看著我，修女則念念有詞，大概唸聖經吧。

「『誤導』.......無錯，喺『誤導』。指示入面根本就無講明邊一個籠喺罪犯；邊一個籠喺求職者....... 只喺所有人『自以為』強姦犯一定喺男人。既然男人喺強姦犯，所以同一個籠入面嘅女人一樣喺罪犯。不過，如果我地一開始就估錯呢？」我灌了一口威士忌，看著畫面左上角的計時器。

2分20秒.......19秒........18秒.......17秒。

忽然，一襲熟悉的身影從人潮中走到來台前......是佩琳。

「我想知生還者救咗上嚟會點處置？」佩琳問。

「白痴，梗喺接鳩走佢地啦！唔通送去你屋企咩？！問嚟都多鳩餘！」發叔不滿地吼叫。

我沒好氣地掃了發叔一眼。其實這是一條聰明的問題，揚幸器傳來的回答絕對影響哪一方得救。

「不論喺邊一個籠，所有生還者將會上船成為求職者，重新獲得面試資格。另外一提......是次工作合約年薪不少於十億，答案將於五分鐘後揭曉，祝各位求職者好運。」大射燈照落賭檯上，吸引所有人的視線。

這個重磅炸彈一砸下來，場內頓時鴉雀無聲........

十億！

「老豆，十億即喺有幾多個零呀？」智仔奶聲奶氣的聲音在寂靜無聲的環境中格外響亮。

「9、9個.......中十次六合彩都無.......十億啊！」發叔一副受了嚴種驚嚇的模樣，激動得渾身顫抖。

場內大部份人的目光頓時變得猶豫不定，再沒有人像之前一般振振有詞地高呼救人！ 大家宛如賭客似的，死命地瞪住檯上的黑色骰盅。

到底開出來的答案是.........

我吞了一口口水， 若有所思地盯著手機屏幕：「喂，阿友，你點揀？」

「你地望下賭檯個骰盅。我覺得無想像咁簡單，愈睇愈像一場賭局。」阿友輕輕抹走額上的汗，鎮定地說道。

他頓了一頓，然後繼續說下去。

「我地嚟嘅目的喺『求職』，站在公司立場自然鼓勵競爭，商業社會不嬲都喺弱肉強食。剛才嘅指示強調生還者會再次成為求職者。換句話說，即喺我地嘅Competitors。」

「你地覺得『公司』喺考我地同理心咩？無可能。」阿友瞇著眼，搓手說道。

「所以答、答案喺 3……」Kary和修女頓時恍然大悟，結結巴巴地說道。

「又或者呢一場本來就喺無『骰』嘅賭局。」我「嚓」地點起一枝煙，深深抽了一口。

我看到阿友點頭，就知道我們大概往同一個方向想了。

「你地唔好再賣關子啦，快啲講－ 」

「你地兩個唔想死就揀3，就嚟夠鐘。」我乾脆地打斷Kary的問題，時間還剩下15秒。

我們四人分別在手機上輸入了3字，幾經掙扎後終於把答案送出。

「好快就知我地有無估錯。」我的拳頭漸漸握緊，指甲也因而發白。

「嗚呀......精彩呀…...」阿友舉起相機喃喃自語。

「主，請祢原諒我。」修女眼泛淚光，雙手握緊十字架頸鏈。

「……..」Kary垂下頭，一句話也沒有說。

我們都知道，正因為這一個答案，十二個人因此葬身大海，客死異鄉。我到底參與了一個甚麼面試？當腦海浮現這個問題，心中倏地不寒而慄。

「時間完畢，尚未提交答案嘅求職者一律視作棄權。晉級下一場面試嘅求職者人數將於今日稍後時間公佈。各位欣賞完以下片段可以自行回房。」指示沒有半點起伏。

這時候，畫面中的兩個氣墊突然同時炸開，鐵籠開始落入水底！籠內的男女不斷沿鐵欄往上爬，拼命掙扎，瘋狂嘶吼。可是，任他們如何努力也徒勞無功。

水面漸漸浸過他們的頸項.......

淹沒他們一張張驚懼痛苦的臉龐.......

然後只剩下高高舉起的手掌.......

最後，海面再一次回復平靜，再沒有然後了。

十二個人全數死亡！

個邊無留名 新po留名！

Lm

靚啊 ， 有得係到睇

存檔巴

可唔可以出到最新果part
見紙言都未updates

一陣覆各位巴打絲打,首先多謝大家記得小弟先
無論你喺一直有追文嘅巴打絲打或者新讀者，都歡迎大家一齊討論，感激大家

想請問Lihk喺咪無web 版

利申：起 coffe shop驚手機無電

紙言一陣搞 盡快update到最新俾大家睇

賭檯上的骰盅揭開，內裡卻空無一物。不少人頓時面色刷白。當然，本來就有部份人因為畫面中的殘酷殺人手法而嚇得嘔吐大作，有人直至當場暈倒。

當人潮漸漸散去後，我終於按捺不住，逕自走到台前問了一個問題。

「我地仲有一個問題未問，到底邊一個籠先喺罪犯？」我嘗試冷靜地問道，話音在空蕩蕩的賭場迴響著。

「B籠。三個強姦積犯，其中一人姦殺男童、一人縱火燒死二十人、一個女殺人犯，七歲男童將兩歲嘅細妹肢解。」半晌後，指示終於回應，把她們的罪行逐一列出。

我印證了自己的猜測後便轉身離開，阿友亦步亦趨地趕在身後。我們臨離開前瞥見Kary和修女一臉迷惘，便吩咐她們如果有甚麼問題，稍後到我們的房間好了。

這兩個女人到底為了甚麼參加「工作面試」，照這樣下去，她們很快便會被「銷毀」啊！「銷毀」？這個詞彙是我這一晚學到的，也是最貼合這場「職場面試」的一個用語。

公司請人，不合格的履歷表往往就如廢紙一般放進碎紙機，按掣，「吱」一聲「銷毀」。這比殺死一個人更可怕。因為「銷毀」一個人不需情感，也不用一絲憎恨。

簡單地「銷毀」，不留下半點存在過的痕跡。經過碎紙機後，這個人的真實性已無從稽考，對吧？

當我洗完澡冷靜下來已經是二個小時後的事。我叼著一支煙「啪啦啪啦」地敲打鍵盤，遲遲沒有點起來。阿友沉醉地欣賞剛才拍下的照片，不時猥瑣地賊笑。媽的，這是病態，絕對是。

「喂，你唔覺得心寒？我地到底去梗邊到？參與梗咩面試？」我瞟視了他一眼，漫不經心地輕敲檯面。

「傻的嗎，我地有得揀咩？其他人嘅性命同自己條命邊樣重要？當然喺後者。更何況......我可以拍到精采嘅畫面.......不得了！」阿友應道。

「喺喇，知唔知我頭先見到邊個？你快啲睇下。」阿友把相機遞給我。

照片中的是一個大約三十歲的男人，個子不高，相貌平庸，一副看一百遍也記不住的大眾臉。可是，我卻認得他。

「Admin？！真喺估唔到佢都參加咗呢場面試。」

「邊個會估到。Admin喎，出名小器嗰個網絡紅人Admin呀屌！」阿友說。

這時候，房門外傳來一陣腳步聲。

「叩叩！」

我摸一摸褲袋中的萬用刀，小心翼翼地開門，發現站門外的是Kary和修女才鬆一口氣。

她們走進房間，隨便找了個位置坐下來。

「請問你地可唔可以同我地講到底發生咩事？頭先點解要揀3？」修女誠懇地問道。

「阿......Sister，其實我地都唔知咩事，我最初都只喺以為呢個喺科技公司嘅奇怪招聘。不過我宜家已經唔肯定我地捲入咩神秘事件當中。至於頭先個測試，其實喺一個賭局。」

我揚一揚手上的煙蒂，見她們沒有反對便點起來。

「呢間『公司』睇準面試者唔會揀A籠抑或B籠。你地記唔記得賭檯上面個骰盅？面試者可能會俾個骰盅誤導，以為裡面有標準答案。

先假設入面有標準答案，大部份人以公司角度考慮出發，所以都會揀C。指示提及生還者會變成競爭對手。對競爭對手憐憫，就喺對自己殘忍。如果我喺老闆，都絕對唔會請一個「捉老鼠入米缸」嘅蠢材。

不過，如果骰盅入面無『骰』呢？即刻無標準答案呢？」

「多數決遊戲，嘿嘿。」阿友嘴角上揚。

我點一點頭。

「無錯，少數服從多數。呢個測試無正確答案。或者咁講，答案由我地自己選出嚟，好似投票咁，一人一票，決定佢地生死。人從古至今都喺自私嘅生物。每多一個人成為競爭者，就代表多一個人同自己爭嗰十億。出於呢種心態，面試者好有機會揀兩邊都唔救。所以，無論喺相信有標準答案抑或因為自私，選擇『3』嘅面試者會喺最多。」

「咪、咪住先.......，點解唔可以喺少數決？可能揀救人先過關呢？」Kary抱胸說道，雪白的胸脯瞬間擠得變形。

「估。我唔覺得呢間『公司』有人性......雖然咁講好變態，但我認為佢想測試我地抗壓能力......你地諗吓，我地宜家已經知道因為自己嘅答案而殺死十二個人。換句話講，我地已經喺殺人共犯。到底作為共犯嘅面試者會點樣應對接下來嘅面試呢？」

「主…….」修女研希又在祈禱了。研希這個名字是我們後來知道的。

正當我們靜默無語之際，房內的揚聲器霍然響起！

「恭喜各位面試者。經過第一輪測試，通過人數40人，10人淘汰，當中包括兩人棄權。失敗者已被銷毀。到達面試地點前將不會有任何測試，請放心享用船上設施與佳餚，祝面試成功。」

又是這一句「失敗者已被銷毀」！顯然，沒有通過測試的人已經被捉走處決掉！當想到這裡便毛骨悚然，胃液不斷翻滾

「佢喺咪講錯？咩失敗者銷毀？」Kary一陣愕然。

阿友舉起相機，像握狙擊槍一般指著Kary的胸溝，模彷槍聲：「砰！砰！」

「我地平安無事身處起度，代表我地嘅推測無錯。失敗者喺揀『1』同『2』，仲有棄權嘅人。我估佢地已經被銷毀，即喺死咗。」的深深地吸一口煙。

Kary徒然站起來，臉色慘白如紙，大幸喊叫：「我......我唔參加喇！我都喺想做富婆先參加咋，我仲未想死呀！」

「廢話，我地呢到邊個唔喺為錢？相信我，你未跳落海就已經被船上駐守嘅面具人射成蜜蜂竇。我同阿友偷偷地視察過，我地根本就無路走。我地連宜家自己起邊都唔知。」我說。

「不如我地試下報警？！告佢地非法禁錮......殺人！」Kary說。

「除咗頭先個賭場測試嘅時候有Wi-Fi可以用，呢到收唔到任何網絡。而且，我估一旦我地報警就會即時被截獲。」

「我......原來無路可退，停留在重災區........」阿友忽然哼歌，鴨子般的聲線，難聽極了。

「Sister，估唔到你仲淡定過呢個大波港女啵。」阿友瞄了研希一眼打趣道。

「我.....我有一定要呢筆錢嘅理由。」研希支支吾吾地說道。

Kary頹然地跌坐在地上：「咁我地要點做？我真喺唔想死！」

我捏熄快燒光的煙蒂，正色說道：「聯盟。」

沒錯，按照小說發漫畫的發展，這種情況最好的方法便是抱作一團，多一個盟友，永遠比多一個敵人好。我懷疑這個時候已經有其他人正在做這件事，大家已經不知不覺間分成一個個小團體。

這一天沉重的對話到這裡便結束。四個年輕人很快便找到其他話題，彼此的戒心也隨之逐漸消彌。

Ch.03 酷刑

接下來的幾天船程中，正如那個指示所言，暫時再沒有奇怪的殺人測試。船上的面試者也鬆一口氣。因為我們每天都要到船上餐廳用膳，所以本來陌生的臉孔也開始熟悉起來。不過，在這艘船上，「吃飯」算是另一種測試......應酬交際能力的測試。

每一餐飯我們都被分派去不同的四人餐檯，代表每個面試者都要跟兩至三個陌生人面對面用餐。不怕嘰嘰歪歪的，最怕遇著不愛說話的。遇上能說上幾句話的人算不錯，席間閒聊兩句，至少可以說一些營養價值是零的話題。

這種關係吊詭而微妙，大家視對方為爭工作的競爭對手，卻又要裝作若無其事地寒暄。曾經聽人說過，面試時就是最虛偽的一刻； 遞辭職信時才變回一個「人」。

這幾天中，我遇上的同檯飯客其中有兩個男人就不說話的，靜默地用膳，從頭到尾沒有半點眼神交流，氣氛尷尬得很。或者這樣說很失禮，但我衷心希望這兩個男人趕快被淘汰，免得這部小說悶死讀者。

不過，有兩餐的飯客比較有趣，挺適合我這部小說的。我希望他們不要太早被淘汰。

第一對有趣的飯客是之前在賭場有一面之緣的MK滑板男和他的MK妹戀人，天造地設的一對。

「哥仔，點稱呼？」滑板男托著下巴問道。

「叫我阿明，日，月，明。你地呢？邊個喺面試者？你地睇落好細個吓。」我點起煙來，煙盒隨意擱在檯面上。

「我喺面試者......等等先，咩鳩嘢細？男人最忌俾人話細嘅，何況我不知幾撚大，Baby你話喺咪先？」滑板男不滿地應道。

「唷，屌板哥不知幾大，成支雪茄咁粗！」Baby依偎著滑板男，用雙手比劃。雪茄的粗度真的值得自豪嗎？

小妹妹，這是一個很糟糕的比喻啊！

「我姓刁名班，人稱將軍澳屌板男，哥仔你有無聽過？寶康公園就喺我睇嘅！十一點後我大晒。」屌板男自豪地指著自己。

「嗯，的確好犀利，失敬失敬。」我隨口應道，勉強地笑了笑。「你睇個公園做咩啫？威啲㗎？」我心裡暗忖。

「嘿！以後有咩要幫拖，隨便撻我個朵。喺喇，我地份工真喺有十億咁撚多？到底喺咩工作？定喺整古遊戲節目？」屌板男愈說愈細聲。

「我都唔清楚......不過如果過到，應該真喺有好大筆錢.......我指如果過到。」我徐徐呼出一口煙，不可置否地說道。

「如果有咁大筆錢就爽皮喇！」屌板男兩眼發光。

「唔？」

「我到時就稱霸成個將軍澳！Baby，我地兩個人，一塊滑板，將軍澳我地大晒，邊個反抗就用公塞住佢地把口！」他攬著女友Baby認真地說道。

「呃，你地........」我看著他們，不標一陣頭痛。

「唔好話我屌板哥唔益你，出到去跟我搵食，我買塊魚他板俾你。」屌板男從我的煙盒抽出兩枝煙，一枝分給他的Baby。

「我要做大家姐！」Baby挺一挺心口的平板電腦，自豪地說道。

「嗯嗯，多謝你先。」我投降了，頭更痛。

我坐在對面，看著他倆超認真的神情，真是頭昏腦脹，有一種想殺人的衝動。

第二個奇怪組合是健身教練與「Admin」，那一餐我們吃肉醬意粉，味道還不錯，唯一美中不足是肉醬中還夾雜丁點碎骨。

「你地好。我姓戴，朋友多數叫我做大隻。我本身起健身中心做PT。唉，你地有睇早排新聞都知，唔少同行都失業。點知收到呢個奇怪邀請，唯有碰一碰運氣囉。」大隻說話時，身上的肌肉一抖一抖的，手臀跟我的小腿一樣粗，北極熊的身形像一頭人形凶獸。

身材短小的「Admin」坐在大隻身旁，宛如一隻沒有殺傷力的洋娃娃。

「我叫－」方丈還沒說完，我便揚手打斷他我話。

「我識你！網絡紅人吖嘛！Admin吓嘛！」我不屑地說道。

「你地又識我？我真喺咁出名咩？」方丈好奇問道，沾沾自喜的表情顯露無遺。

「梗喺識，你出名小器。我代網民問候你。」我淡淡說道。

「阿明吓嘛，希望我地之後好好相處。」他目光中閃過一道陰毒的戾色。

我不知道的是，「寧得罪小人，莫得罪Admin」，原來是千真萬確的。我這一刻已經被小器的Admin記上了，也為將來的危機埋下伏線。

「Come on，我地好好認識下對方嘛。」大隻搭在我們的手背上，誠懇地看著我們。

不知怎地，我突然竟然有一種被人非體的感覺。大隻的手不像「搭」在我們手背......而是撫摸。當我其後在席間留意到大隻的舉止以及他凝視Admin的眼神，我終於意識到一件事實。

大隻是同性戀者，而且是充滿佔有慾的同性戀者。

我自然不會多言，或者Admin都是男同志呢？即使不是，我仍然很期待他們的發展。這是一個很有趣味的題材，我這樣想。

無論如何，以上幾個人雖然是我的競爭對手，更是我很重要的小說人物。我絕不希望他們太早被「銷毀」。

這幾晚，我、阿友、Kary和修女研希聚在房間中，分享各自從飯客中得到的消息。可惜的是，有用的資料卻沒有多少。既然大家視對方為競爭對手，又怎會願意透露重要消息呢？而且，我相信其他人跟我們四個大概也差不了多少罷了。

我們嘗試將自己已知的消息整理再整理，仍然沒有任何頭緒，甚至連自己身處何方，這是甚麼工作而試也一頭霧水。

翌日的晚餐，有一個好消息，同時有一個壞消息。

好消息是我被分派的餐檯終於有一個熟悉的戰友，Kary。

Kary這一晚穿了一條白色連身吊帶短裙，既簡潔又能夠把她誘人身段展露無遺，深不見底的乳溝；柔若無骨的蛇腰以及修長的長腿。如果100分為滿分，前女友佩琳勉強有70分，Kary倒是有90分。其中有10分因為她這晚穿的連身裙薄得透光，裡面的白色蕾絲內衣若隱若現。

不瞞你說，我最愛白色，特別是胸圍底褲。

壞消息是同檯的另外兩個「飯客」居然是佩琳和姦夫Kelvin，冤家路窄。

佩琳這晚穿V－領低胸T-shirt，可是在Kary面前一比，頓時相形見絀。她身邊的Kelvin還是一貫的紳士西裝，梳了一個油頭，宛如一個上流人士似的。

由於我曾經向Kary提及過自己跟佩琳和Kelvin的關係，所以這時候的氣氛更為緊張，如坐針氈。

飯才吃到一半，Kelvin突然開腔，打破了靜默的氛圍。

「估唔到志明你都起度啵。呢位小姐，請問你點稱呼？」Kelvin的樣子猶如一隻爭贏狗乸，陽具亂揮的狗公。

我冷冷地瞟視他一眼，漠然地應道：「我同樣都估唔到你都仲有面起度。」

Kary只是掃了Kelvin一眼，然後對我甜甜一笑。

「無禮貌。」佩琳盯著Kary低聲罵道。

「阿明，唔好話我唔提你，你早日放棄啦。你又唔喺醒過人，日日淨喺寫埋啲爛鬼小說，我喺老闆都唔會揀你。早啲輸，你仲有一百萬。相識一場，我都唔想你有咩危險，Okay？」佩琳凝視著我說道。

Kelvin點一點頭，呷一口紅酒。

「阿明啲作品好好睇......」Kary忽然說。

「唔？你講咩？」佩琳轉過頭瞪著Kary。

「我喺話阿明啲作品好好睇，喺你唔識貨啫。你聽唔明廣東話？」Kary眼神頓時變得冷洌。

她的反應超乎了我的預期。她當然沒有看過我一本小說，這樣說只是為了幫我挽回面子，僅餘的丁點尊嚴吧。

「我唔識貨？我無Taste？你知唔知我個Kelvin搵幾錢一個月？」佩琳拍案罵道。

「嗤，關我事？我對發情嘅狗公同用個閪嚟泊碼頭嘅狗乸都無咩興趣。」Kary拉開椅子，霍然站地來。

「Kary，我地行喇，無晒胃口。不過，你呢個比喻唔錯，形容得相當貼切，雖然講唔出咩大道理，但有莫名嘅親切感，我要返房寫低先。」我也站起來，拉起Kary的手就走。

臨離開餐廳前，我撂下最後一句話：「羅佩琳，你真喺令我好懷疑自己嘅品味，原來我以前品味咁差。Kelvin吓嘛，你好好著我對舊鞋。我已經著到鬆晒，鬆到甩踭，讓俾你著。」這一刻，我真的對佩琳徹底失望了。

「何志明，你一定會後悔！你一定會後悔！」佩琳的激動的咆哮在餐廳中迴響，活像一個怨婦。

回房間的途中，我和Kary竟然沒有鬆開對方的手，雖然並非十指緊扣那種，但仍然感覺到她手心滑溜的觸感。這難道就是平日討論劇情的超展開嗎？！

直至在走廊分別之際，我才連忙把手鬆開。

唔想由頭睇過

路飛巴

舊讀者留名

「Sorry，阿明。」Kary背向我說道。

「傻啦，我多謝你就真，好彩頭先有你幫手解圍，哈哈！」

「你最尾都好有台型嘛，總算攞返個尾彩，呢啲女人唔要都罷，嘻。」

「我品味太差。」我打趣道。

「不過，其實我都無資格話佢......」Kary忽然說出這句話。

「唔？」

「我都無資格話佢用閪泊碼頭.......我同佢其實無太大分別－」

「我用同樣出賣身體搵錢......我其實喺一個援交妹。」Kary說罷便急步離開。

「喂…...」我一時間反應不及，正想把她叫住，霎時間找不出話可以說。

Kary聞言停下腳步，原地駐足，沒有回過頭來。

「你早啲休息。」我搔搔頭說道。

她點一點頭便再次邁起腳步，信步離去，只留下我一個茫然地佇立在空蕩無人的長長走廊。

回到房間後，我第一時間跑到浴室，沖了一個凍水涼，努力把自己冷靜下來。然而，此際我滿腦子都是Kary婀娜多姿的身影，心臟「扑通扑通」地跳動，胯下不知不覺變得雄赳赳。

凍水嘩啦嘩啦直下，配合著淫糜的性幻想與猛烈而沒有節奏的手部動作，隨著套弄而發出「吱吱」水聲，最後花了數幾分鐘終於平復下來。我如馬拉松選手般氣喘吁吁，任由浴缸上的白濁精液隨水沖走，不留半點痕跡。

這晚我輾轉反側，反複思索Kary最後說的那番話......原來她竟然是援交妹。

我沒有試過嫖妓，不是我性冷感（我J過的女優實在難以枚數），更不代表我不舉。這只是因為我不太喜歡跟陌生人過於親密。沒有愛情的性交，射出來的只有無盡的空虛。

在我眼中，援交妹物化得跟貨品掛上等號。可是，Kary的出現令我不禁動搖這個想法。

看到這裡，你可能會劈頭就罵：「屌！雞，全部都喺雞」。不過，我竟然不覺得Kary骯髒，亦沒有半點鄙夷的感覺。或者，因為她幫過我？或者，因為她夠坦白？又或者，難道我已經「沉船」了？

我有一種預感，Kary將成為我這本小說一個很重要的原素、一個很有趣的角色。

接下來的兩天，我和Kary每當碰面也尷尷尬尬的。阿友和修女研希不時古怪地打量我們，偷偷竊笑。我一直都想找機會跟Kary說清楚，卻總是找不到獨處的機會。

郵輪上一切如常，再沒有變態測試，大家也放鬆下來，如上船玩樂的遊客一般，游水的游水，賭錢的賭錢。題外話，聽阿友收集的小道消息，爛賭的發叔已經輸光身上的現金了。

這份難得的和諧，直至下船的前一天終於被打破。

這日，當我們四人到餐廳準備用膳的時候，發現所有人居然一團亂地擠在一張餐檯旁邊。他們瞪大眼睛指手劃腳，議論紛紛。一旁的白面具人卻沒有阻止，如雕塑般站在牆邊。

「借一借過，嘩！屌！精彩呀！」阿友撥開人群，用招牌的西瓜形肚腩逼出一條通道。

我們三人跟阿友後面，終於來到前排。

小弟盡快up到最新
今晚前保證有新一更睇

「呢個Pose完美呀！唔好郁，嚟多張，笑！哎，屌！唔記得你笑唔到......」阿友半跪在地上瘋狂拍照，刺眼的閃光燈一眨一眨.......

我「咕」地吞一口口水，目光閃爍不定地看著眼前的震撼的畫面.......

一條全身赤裸的女屍攤坐在椅子上，散發陣陣惡臭，看上去明顯已經死了一段時間。

據Kary所言，這條女屍叫陳美宜，她本來是一個空姐。空姐？沒關係，因為最令人毛骨悚然的不是她的職業，而是她的死狀，這是極為殘酷的殺人手段！

這是酷刑，變態而詭異的酷刑！我心裡知道，這也是小說的重要情節！

她滿是血漬的雙眼被蠟線一排一排地縫合，醬紫色的雙唇亦然，極為猙獰恐佈。她的舌頭被割下來，掉進檯面上的茶杯中，暗紅色的血水灌滿半個杯子。

她身上的皮像百家布般，割成一塊塊手掌大小的四方形，以粗線逐塊縫上去的，歪歪斜斜，全都變了樣。

媽的，這種手法竟然令我想起最愛吃的片皮鴨，一塊一塊香脆的皮割下來，放在餅皮上加一條京蔥，然後再蘸上惹味的醬汁.......不，思來想去，還是覺得不忍：「鴨呀鴨，你真喺太可憐喇！」，於是你決定把牠還原，像砌圖般拼回那隻「無皮鴨」上。

我發誓，這一世再也不會吃片皮鴨！

她的胸脯也有縫合過的痕跡，染血的棉花絲從縫合的傷口外露，陰道塞了一束綑起來像前臂一樣粗的筷子，血水流了一地。照這個情況推斷，這束染血的筷子應該就是她的真正死因吧。

我在腦海不斷重演這場酷刑的先後次序......

這裡應該是第一現場吧，犯人先打暈陳美宜，然後將她綁在椅子，用制器把她的舌頭剪下來，再用針線縫上。當她痛醒後，竭力掙扎求救，卻發現嘴被封住了.......

犯人沒有理會她的喊叫，像片皮鴨一般割下她的皮，再慢慢縫回肢離破碎的殘軀上。最後，犯人大概在餐廳找來一綑筷子，粗暴地塞進她的陰道，狠狠地捅進去！

想到這裡，胃液在胃袋中翻騰，我終於忍不住，步修女研希的後塵，彎腰嘔了一地。

這時候，不知忌諱的阿友竟然走上前，把陳美宜的僵硬的手擺在下身的筷子上，然後細心替她整理凌亂的長髮。

「Perfect池！咁擺就Fit晒喇，個殺人犯都幾有藝術細胞，呢個畫面實在太震撼！」阿友眼中冒出令人心寒的精光，連連拍下幾張照片。

救命，他絕對是病態！

這一頓飯最後自然吃不成了。

到底誰才是兇手呢？虐殺這個空姐的理由又是甚麼？

這只有兩個可能，而這兩個可能性一個比一個恐佈。

第一個可能，「公司」下手。這個叫陳美宜的空姐嘗試逃走，卻慘被面具人抓回來折磨虐殺。她的屍首正是「公司」殺雞儆猴，暗示違反規則的下場。

這個可能性最大，「公司」要捉走我們這群沒有反抗能力的求職者輕而易舉。同時，面具人對此視而不見，筆挺地站在餐廳，卻毫無沒有清理現場的意思。

難不成真是殺雞儆猴？

另一個可能......我們當中有變態殺人犯。這個人正身處在我們身邊，伺機下手！

陳美宜的死狀像變態殺人犯的慣常手法，或者出自對女性的憎恨；又或者有虐殺穿制服的女性的癖好。新聞不就經常報導那些專獵殺性工作者、空姐的殺人犯嗎？

如果我們這群求職者中有變態殺人犯，究竟是誰？

坦白說，我曾經懷疑過同房的阿友。這個病態的攝影狂為了拍照而殘殺女人，好像也說得過去。可是，我很快便排除阿友殺人的可能性。因為他基本上大部份時間都跟我一同出入，沒有時間行凶。

這個殺人犯極為謹慎，沒有一開始就胡亂殺戮，而是在第一個測試以後才下手。他肯定透過第一個死亡測試，認為這間「公司」不會出手阻止。這一次下手正是試探「公司」的底線！

顯然，姑勿論這個殺人犯跟這個空姐有私怨抑或無目的地變態殺戮，這次被他矇對了。

想著想著，這實在太矛盾了！

出於自我安慰的心理防衛機制，我當然傾向希望及相信第一個可能，只要自己不違反規則便沒有生命危險。不過，這樣就太沒趣味了，對吧！

如果真的有一個變態殺人犯，我這部小說便有趣多了。除了使人恐懼的危機感，我心裡竟然有一絲刺激的快感，潛伏在身體內的犯罪基因剎那間好像蠢蠢欲動！

病態？

變態？

不，我絕對不是變態，這個說法恕我無法認同。我知道這個想法不對，同時我也試著把漸漸活躍的邪惡因子壓制下來。

我們懷著忐忑不安的心情回到房間。這晚Kary和修女研希因為中午的殺戮事件，也擠到我們房間一起睡。

請別想歪，我和阿友讓出了床位，我們睡在地上而已。

樓主預幾耐左右會更新返到高登進度

Ch.04 超重

這是離開香港的第九天。

這一天黃昏，我們終於靠岸，抵達這場恐怖工作面試地點所在的小島。

海浪拍打礁石，鹹鹹的海水味隨風飄進鼻子。幾隻海鷗在緋紅的晚霞中盤旋，咕咕亂叫。

我們一行人提著行李，尾隨為首的白面具工作人員。每我們離開船板，踏上堅實的陸地之際，我們立即環視四周，不禁一陣愕然，心裡頃刻涼了一截。

這裡四處環海，一望無際，附近竟然連一個島嶼也沒有！我們到底身在何方，在地球的哪一個角落？！

糟了，我們該不會像外國電影《劫後餘生》的Tom Hanks 一樣來一趟荒島求生吧？

嚴格來說，這個島大概並不完全是荒島好了，總算是絕望中的一點光。

我們身處的這個島上面積不大，整個島就只有樹林後方純白色的巨型建築物。那幢充滿簡約完義味道的建築物，簡約得連他媽的窗子也省下來。

我仰望這幢詭異的純白建築物，挺符合我心目中的理想小說場景，純白得完美無瑕；純白得令人心悸。

我們經過漆黑的樹林，在潮溼的草坡地留下一排排腳印。四周一片寂靜，所有人也緊張的不發一語，偶爾踩斷樹枝發出「喀啦」聲響，也會把大家嚇一跳。

走到半途，我們還在樹林中央，距離那幢白色大樓大概還有一半路程吧，前方的幾個白面具人霍然停下來，抬手示意我們在這裡休息。

「篝－火。」他掃了我們一眼，以沙啞的嗓音吐出這個詞彙。

這裡像一個荒廢的營地，中央的空地有一些燒得黑黑的柴枝碎屑，能夠想像曾經有人在這個鬼地方搞過營火會。

說來好笑，誰會在這裡搞甚麼狗屁營火會？或者是上一批倒霉的求職者吧，至少不會是制服掛滿布章的小童軍好了。

「我去我去。」有幾個求職者立馬就舉手，自動請纓去收集樹枝，像平日「正常」集體面試中主動幫忙搏好感的求職者。他們要不是虛偽到家的傢伙，就是讀書時代爭做萬年值日生的乖寶寶。

片刻後，火光熊熊，篝火照耀這個荒廢的營地，輕煙徐徐升上半空，似是告訴林中大樹，它們並不寂寞。

火愈燒愈猛，不時發出劈哩啪搭的燃燒聲。這個大型篝火外圍搭成四方形，就是風再猛烈也吹不熄。那幾個請纓的乖寶寶看來應該真的當過小童軍啊！

這時候，幾個白面具人坐在大樹旁邊歇息，沒有理會我們。

「喂，我地宜家唔走仲等幾時？呢班人一定喺咩神秘宗教。」忽然有人低聲交談。

「點走呀？我都想走，呢到好撚恐怖，快啲返香港報警！」

「我地呢邊有六個人一早諗好辦法偷走。我地沿路返出走，將船偷走，出咗海再算.......過咗海就喺神仙啦！」第一個人說。

「你地有人識揸船？！咁鳩大部郵輪啵！」

「唔識㗎，我地咁多人，總有辦法嘅！睇戲都睇唔少啦！你地有幾個跟我地？喺走就快。」第一個男人再次慫恿道。

「……四個。」

「你地幾個呢？走唔走？再多就唔得㗎喇，最多帶埋你地四個。」男人轉過頭，掃了我和Kary四個人一眼。

我們聞言愣了一愣，心裡猶豫不定，遲遲未能決定。

的確，現在是一個絕佳的逃走機會，甚至是最後一個機會。在漆黑一片的樹林中，即使要捉我們也絕不容易。如果大家分頭逃走，面具人也未必短時間內把我們通通捉回來。

這是一個艱難的抉擇。

如果能夠成功逃走，生活便回復正常.......不過那份十億的工作合約就見財化水，而我這本小說在這裡便會夭折.......

當然，如果失敗被擒，那一切再不重要了.......

我點起煙，用力吸了一口，腦海中權衡當中利弊，然而眼角卻不經意瞥看到一個毛骨悚然的畫面！

白面具人一瞬間徒然跟我四目交投，嘴角上揚，牽出一道極詭異的笑容！他肯定察覺到我們有人想逃走！如果我們溜走，絕對死定了！

不可以走，絕對不可以走！

「我地唔走。」我裝作鎮定地說道，手擺在背後打了一個「不要」的暗號。

阿友他們看到我的手勢，一言不發，由我拿主意。不知不覺間，我已經成為了這個小隊的決策者。

「你地確定？宜家唔走就再無機會走。」他一直色瞇瞇地瞄著Kary的胸脯。

「嗯。你地自己小心啲。」我正色說道。

「你地恨份工恨到忽咗！相信我，你地一定會後悔。」他說罷便悻悻然退到一旁。

今晚保證去到最新
小弟宜家up到ch.04先

就無電

高登live咗留名

半晌後，他們一個一個先後溜走，我估計他們在林間會合，再出發前往郵輪的位置。到底他們能否成功？如果成功逃脫又會否通風報信，找警察或者國際刑警解救我們呢？

「你地有無後悔無跟佢地走？」我低聲問道。

「我諗你地一定有原因嘅，更何況我地一齊瞓過........我信你喇。」阿友大咧咧地說道。

Kary和修女研希同時點頭，表示同意阿友的說法。

「屌，我地喺一齊打地鋪啫，我鍾意女人。」我沒好氣地說道，漫不經心地掃了Kary一眼。

「志明，你估佢地走唔走得甩？佢地如果走甩就可以搵人救我地囉？」Kary問道。

我把煙蒂掉在地上，隨意在地上劃了一個交叉。

「佢地應該走唔甩，我頭先見到面具人偷瞄咗我地一眼。不過，即使佢地成功出海返到香港，相信都唔會搵人救我地，由我地呢班人自生自滅。如果報警就會查到佢地嗰一百萬面試獎金，分分鐘會充公。」

「咁點解唔提佢地？」研希擔憂地說道。

「點解要提？佢地如果失敗，我地就可以減少競爭對手，如果成功或者有一絲機會搵人解救我地。」我解釋道。

「更何況，按照小說橋段，多數講『你地會後悔』呢啲對白嘅角色都無好下場......」

果不其然，數分鐘後遠處傳來一陣「噠噠」的腳步聲，他們回來了！

準確來說，是十個白面具人從遠處走來我們的營地，他們每人一手拖著一具無頭屍，一手提著一個血淋淋的頭顱！他們沿路拖出幾道長長的血痕，一直由林間到篝火前。

面具人身上的白袍也濺滿腥紅的鮮血，宛如電影做人體實驗的瘋狂科學家。

「啊！！！！！殺........殺人呀！！！！」

在場的求職者見狀頃刻面色刷白，驚慌地猛地掩嘴尖叫，嚇得縮作一團。

我看著這些軟趴趴的屍體，認出他們的衣服，瞳孔猛地一縮，渾身滲出涔涔冷汗，遍體生寒。

他們正是十分鐘前自信滿滿，認為自己可以乘風破浪的死士。現在他們真的成為徹頭徹尾的死士了！沒錯，死士本來就應該有死亡的覺悟！

白面具人把他們還滴著鮮血的頭顱高高舉起，冷冷地盯著在場的求職者。這樣頭顱臉色灰敗，全部掛滿哀求及難以置信的表情，雙眼空洞，猙獰可怕！

「鏗！鏗！」原來有一個人的頭竟然還沒完全分家，白面具人把他丟在沙地上，手起刀落，不斷補刀！

一刀一刀地砍下去咽喉位置，鮮血噴出來，不要錢的濺了一地！

這個沒能夠被一刀兩斷，倒楣的人四肢隨著刀砍著頸項而微微抽搐。

這個變態的畫面讓我想起街市魚販劏田雞的過程。

田雞被剖開的時候，短小的四肢同樣會這樣不自然地抽搐，眼珠暴凸，混濁的血水流在砧板上。即使牠們氣絕身亡，牠們身體的神經好像還會無意識地跳動。

老實說，我並非素食者，不懂替田雞可憐，不會為牠祈禱； 當然也不會做法事超渡牠的亡魂。每逢秋冬，田雞焗飯、田雞煲仔飯都會大賣。

你會為田雞傷心嗎？

如果不會， 那為甚麼會為人類的死亡而悲慟呢？

雖然如此，我看著終於身首異處的「人類」屍體，我還是會感到頭皮發麻，噁心反胃，彷彿那把無情刀是斬在自己身上似的，脖子冒出一陣涼意。

Kary顫抖地躲在我的身後，修女研希轉身躲在草叢嘔吐，阿友則無畏無懼地舉起相機拍下這個寶貴的場面。

LM

又話dayoff兩更

「面具大佬，麻煩望一望呢邊，手舉高少少！好，望鏡頭，Chee-se！」媽的，實變態。

白面具聞言竟然按照阿友的要求擺好姿勢，像模特兒任他拍照，手上的頭顱還淌著鮮血。
這個場景就像神秘邪教在搞那些變態血祭，在熊熊的火光照耀，一切顯得更加詭異恐佈！

半晌後，白面具人竟然把手上的頭顱先後掉進篝火中，大火燃燒得「啪啦啪啦」，發出陣陣烤肉的焦臭味！

這個篝火變成了一個臨時搭建的焚化爐！

這一刻，我很懷疑白面具人是否一早就知道有人會趁這個機會逃走，所以命令我們搭出篝火來焚化逃跑者的屍體。他們又如何知道有人會偷走？

我霍然想起剛停在這個地方時看見焚燒過痕跡，倏地一驚，不禁吞一口口水。

難不成他們憑借過往經驗猜到？！曾經來的這裡求職者同樣嘗試逃脫，失手被擒？！難道我們在重複同一件事？！

這夜，在場所有求職者徹夜無眠，爛肉的屍臭味瀰漫整個樹林，我們的衣服都沾上了惡臭，不斷傳入鼻腔，令人反胃。

這是最臭的燒烤，而我們甚麼也沒有吞進肚子，連一條廚師腸或雞翼也沒有，有的只是十具無頭屍與慘不忍睹的紅燒頭顱。

經此一伇，把同行的親屬計算在內，我們這裡還剩下36人。

當天空露出一抹魚肚白的時候，我們眾人各懷心思，隨白衣人再次起行，朝那幢白色建築物的方向出發。

一個小時後，我們終於穿過樹林，沿繩爬上山坡，抵達這場血腥面試的場地。

站在這幢巨型建築物前，我赫然發現這幢建築物比想像中大，更重要的是，我好像在哪裡見過似的。

難道甚麼建築物圖集曾經介紹過？

還是甚麼古代遺跡？

我不知道，這是令人極度心寒的熟悉感。

這幢建築物在這個島的正中央，亦是島的最高點。四周一片汪洋。俯首看去，見到我們下船的位置。那艘遊輪依舊停泊在原處，遠處還有一部遊艇。

這幢建築物如我之前所言，極為簡約，外牆雪白，大約有二十層樓的高度。建築物的四角都有一座類似瞭望塔的圓柱形建築，唯一的鐵窗就在這四棟瞭望塔的頂部，隱約見到灰黑色的鐵欄。

這裡像一座要塞，不過更像一座守衛森嚴的最高設防監獄，專門囚禁甲級重犯的鐵獄！

「阿友，你以前有無見過呢到地方？覺唔覺有啲熟口面？」我嚅聲問道。

「熟口面？」阿友舉起相機，較好角度，「咔嚓」按下快門。

「我又唔覺。不過呢，呢幢白色嘢好重簡約主義嘅味道。色彩簡約到剩返純白色，線條簡潔。不過同密斯. 凡德羅或者安藤忠雄唔同，呢幢建築莫講話大玻璃，連一個睇風景嘅窗都無！」

「簡約主義......Less is more……去除所有多餘累贅嘅事物。」我咕地吞下一口口水。

為首的白面具人站在鐵門前，在牆上的電子儀器輸入指模與曈孔辨識，再然再在數字盤上輸入密碼，大鐵門「轟隆」的一聲打開。由於他的身影擋住了儀器，我實在看不清那組密碼是甚麼。

我知道，這一串密碼對逃離這裡極為重要。

我們一行人沿著走廊走到純白色的電梯大堂。走廊寬閣，足夠四個人並肩而行。

這裡空蕩蕩的，沒有多餘的藝術擺設。正常來說，這種會胡亂殺人的變態「公司」或者「神秘宗教」，總喜歡烏燈黑火，封塵的燈忽明忽暗，隨時下一秒便會熄滅。牆身則應該殘殘舊舊，角落佈了一個個蜘蛛網，或者加一些大大小小的血掌印，不然就用紅漆寫一些「＾＊＃！）＆ 」的神秘暗號。

另外，電影橋很喜歡在這些場景佈置一些恐佈擺設，骷髏骨、駭人的鬼怪面譜、甚麼狗頭閘等等行刑工具。

沒有，統統都沒有。

不過如此，這種燈火通明的場景卻沒有使我失望。在驚懼以外，更為我的小說帶來切切實實的真實感。

這個大堂沒有模仿萬聖節的嚇人鬼屋，倒像平日寫字樓的電梯大堂，那個我們每天早上排長龍的電梯大堂！

這時候，牆上的指示徒然響起，把我們嚇了一驚！

「歡迎各位求職者成功抵達『失序島』。顧名思義，呢個島不受『任何法律』管制。法律由閣下定義。現存總人數，三十六人，三十三位求職者，三位親友。宜家即將開始第二個入職測試。」

我眉頭緊皺著，不受法律管制？不就同時意味著不受法律保障？！

「呢一個測試喺各位經常做嘅日常行為－迫電梯。」

「大家面前有兩部𨋢。請於三十秒內平均地分成兩條隊，計時開始。」

「嘩，屌！咁快嚟料？！」

「喂喂！咩『失序島』呀！呢度喺咩國家呀！！！」

「30…..29……28……27……」指示一直倒數，卻沒有任何起伏，隱藏著不容拒絕的意味。

我們被這個突如其來的測試嚇了一跳，頓時亂作一團。在計時完結前，大家終於平均分成兩條隊，每條隊18個人。這個場面宛如平日上班，一條隊等單數𨋢、另一條隊等雙數𨋢，只是今天這兩條隊是平均人數罷了。

我們這邊有十八個人，其中可以細分成三個小團體，第一組自然是我、Kary、阿友和修女研希。雖然我很討厭爛賭的發叔，但他和智仔尚可以歸納進我們這個小團體中。第二組是前女友佩琳、姦夫 Kelvin、還有那對二十出頭的姊弟。一個正氣凜然的短髮男、他身邊的斯文女生、大隻和網絡紅人Admin則是第三組。至於中年夫婦跟踩著滑板的屌板男情侶則是遊離份子。

另一條隊的求職者我卻沒有太深印象。其中有三個人曾經同檯用膳，可是沒有交流，是絕對沒有趣味的角色。

幸好，不用跟他們同一條隊。我絕不希望自己的小說出現這些悶蛋。

「宜家工作人員會向每人，包括親友，收取一件自己認為最『重要』嘅身外物，一切身體以外嘅都可以選擇。呢一件物件『公司』可以保證不被損毀，測試後會完整交還俾大家。期間，各位嚴禁交談，否則視作棄權論。記住，各位只可以選擇一件，請慎重選擇。」

最重要？！

對自己而言，這個時候有甚麼才是最重要？

這到底是甚麼玩法啊？

工作人員捧著一個大盤子，從後方開始收取物件。大家看上去一臉掙扎。雖然如此，他們最後還是作出抉擇。

我看不到短髮男以後的人丟了甚麼進盤子，不過看見中年夫婦情深款款地互望一眼，不約而同地脫下無名指上的結婚戒指。

恩愛的夫婦。

佩琳脫下鑽石頸鍊，小心翼翼地放進盤子中，目光的不捨顯露無遺；至於Kelvin則脫下腕錶。我記得他戴的是勞力士。

把錢帶進棺材的狗男女。

而這對姊弟兩人則放了自己的眼鏡進盤子，他們幾乎沒有猶豫。對深近視的人而言，眼鏡絕對是他們第二條命。如果沒了眼鏡，即使這一個測試幸運過關了，接下來也沒有任何勝算。

真是聰明果斷的姊弟。

如果我有近視，我也絕對會作出同一個抉擇......幸好我沒有。

發叔的選擇超出了我的預期，他竟然從銀包中掏出一張殘舊不堪的照片。後果當盤子到我面前的時候，我才知道這張照片是他的全家幅。照片中的發叔精神煥發，搭著妻子的肩膀，手抱著一個嬰兒。不用猜，這個強褓中的嬰兒當然是智仔。

然而，智仔的抉擇竟然是.........

他用小手指一指身旁的發叔，天真無邪的看著工作人員。

他竟然選一個活人！

白面具的工作人員愣了一愣，旋即把發叔拉出隊外。發叔頓時發了狂，想反抗跑回智仔身邊，卻被白面具人攔下來。

沒錯，怎麼我們竟然想不到可以選擇活人？明明指示就明確說了可以選擇任何身體以外的東西。

這對父子嘛，有時候挺出人意表嘛。

阿友和修女研希兩個人的選擇最好猜，就算不用看也會矇對。一個選了相機，一個選了十字架頸鏈。
對此，我完全沒有感到意外。

終於，工作人員來了我身旁，冷漠地盯著我。我猶豫了半秒，決定把手提電腦放進盤子上。要是沒了手提電腦，我的小說就沒有了！這部小說比我的性命還要珍貴得多。

至於我身旁的Kary則把帶來的小刀放在盤中。這也是恰當的選擇，並無不妥，總比放鑽石頸鏈的佩琳明智得多了。

工作人員臨走開之前，我瞥看盤子一眼，發現另外幾樣物品。

一大塊滑板－不用想，除了屌板男外還有誰會白痴得選擇滑板啊！ 姑勿論根本沒有人會帶滑板去見工好了。

一枝粉筆長度的遮暇膏－肯定是Baby吧，果然天生一對。

Admin的自拍照，還附有親筆簽名的－一個自戀到無以復加的網絡紅人！

斷背山原版英文小說－ 這本相信是大隻的愛書。坦白說，我很欣賞他直率的個性。社會上有不少同性戀者，有勇氣「出櫃」的卻廖廖可數。這入勇他難能可貴。

可是，剩下來的還有一枝左輪手槍、一卷蠟線卻令頓時我頭皮發麻。

那把手槍跟這個像羅仲謙的陽光男生格格不入，果然人不可以貌相。

等一等，左輪手槍？這個男生一頭短髮.......他是警察！

我們中有人是船上的變態殺人犯！我掃了後方的斯文女生一眼，她機警地察覺到我目光，詭異地舔唇！幹，我一定要小心這個變態女人，她已經知道我看穿她的真面目。

「黃蜂尾後針，最毒婦人心，呢個女人唔只有針，仲要有線！好毒！」我心中暗驚。

當我們兩條隊都收妥物品後，𨋢門自動打開，工作人員揚手示意我們進去。

當電梯門「咔嚓」關上後，宛如索命鈴的指示終於來了！

「第二測試正式開始。

「嗶嗶嗶.......」電梯超重，喺每一個員工返工經常遇到嘅事。

你可能垂低頭玩電話嘅文員。

你可能忙住整理儀容嘅經理。

你可能喺拎住兩手外賣早餐嘅外賣職員。

你可能猛撳關門掣，趕住上公司拍卡嘅員工。

當然，你亦可能喺眾矢之的，被逼出電梯嘅員工。

呢個測試正喺大家工作嘅日常體驗......

兩部電梯載重量同樣2000磅。你地應該會見到警鐘上方有一個電子屏幕，屏幕顯示你地現時總重量，以磅數為單位。電梯鋼纜綁上炸藥。指示完結之後，電梯設定於40秒後自動上升，中途會起10樓停頓一次。届時𨋢門將會打開一鐘三十秒。

一分鐘後，電梯會直上二十樓。如果到時電梯內重量仍然超過二千磅，炸藥就會自動引爆。

「砰」

嘿嘿，失敗一方會直至返回地面，自動退出求職測試。

提示一：直至有勝出者之前，各位絕不可殺害同𨋢隊友。換句話說，不論每部𨋢人數喺17抑或18人，入𨋢人數必須與出𨋢人數相同，任何一方於電梯抵達二十樓前出現死亡，炸藥會即時引爆。

提示二：𨋢門兩邊均設有鋒利刀片，歡迎各位求職者自由使用。

提示三：如果兩邊電梯最後同樣少於二千磅，則以較輕者勝出，另一方炸藥即時引爆。

祝 各位面試成功。」

我們目瞪口呆地看著電梯的對話器，一時間反應不及過來。不過，我總算搞清一件事，指示中的男聲並非語音功能般預先設定，而是「即時廣播」，如果預先錄音就不會清楚說明我們的人數。

左上角的閉路電視！

他正在監視我們！

我瞇著眼盯著閉路電視，感覺就像跟這間公司的高層對視似的，惴惴不安，渾身發麻。

「喂，點算呀！！！」

「我，我唔想死呀！」Baby跪地大喊！

「Admin，我.......好高興識到你。」大隻忽然說道，仿佛準備一同赴死。
「呼！好彩初音拎咗出去唧，唔會實跌親佢！嘿嘿。再見嚕，希望下一世掉轉，我做你部相機，永遠俾你揸住。」阿友口中的初音是他替寶貝相機改的名字，就像有我那個亡友，叫自己的寶馬M3做老婆，令人費解。

「我雖然.......行過死蔭的幽谷，也不怕遭害，因為袮與我同在，袮的杖、袮的竿都安慰我...........阿門。」修女研希渾身顫抖，跪在地上閉上眼祈禱，聲音愈來愈細。

「咩撚嘢炸藥呀？自動引爆？自動落返地面？我屌你老母啦，到時全部都變撚晒肉醬啦！!」屌板男瘋狂嘶吼，用力地捶在𨋢門上。

「放我出去呀！屌你老母！知唔知我喺邊撚個呀？」

雖然屌板男是一個少條筋的MK，不過這次他說得沒錯，這壓根就沒有甚麼退出測試的機會。二十樓直墮下去，下場只有一個.....

瞬間慘死，摔成肉泥！

「咪講啦，唔好嚇親我家姐！」男生喝道，他身旁的姊姊嚇得淚流滿面。

「喂，先生我宜家警告你！唔好再踢，一陣震到上面個炸彈，到時就陷家剷。」短髮男生叫阿正，我後來知道的。

電梯內霎時間變得亂哄哄，大家驚慌得不知所措！

這時候，我感覺到智仔的小手驚慌地扯我的衣角，才驀然想起他剛才的選擇！

要是我們像智仔一樣選擇身旁的人，人數減半，那麼最後就只有十個人搭𨋢，不就輕易通過測試了嗎？

媽的！我們竟然錯過了最好的機會！

咦？等一等！

我們還有一個優勢！這是智仔為我們造就的優勢！我們少了發叔一人，人數比對方少，重量也相對較輕！

「喂！！大家唔好嘈住先！再嘈大家只會一齊死！對方唔會好我地好多！何況我地少對方一個人！」我厲聲喝道。

所有人被我突如其來的喝罵聲止住了，電梯內頃刻鴉雀無聲，紛紛打量著我，臉上掛著疑惑之色。

「切，牙籤扮大鳩。咁你有咩辦法吖？」Kelvin不滿地瞪著我。

「如果可以殺人，我第一個殺死你個仆街，掉你出𨋢。」我冷漠地說道。

「收嗲啦，狗公。」Kary不屑的掃他一眼。

Kelvin閉上嘴，牙癢癢地乾瞪著我。

我掃了電子屏幕一眼：2161。

「我地宜家總共有2161磅。一陣10樓電梯門一開，我地將所有行李同身上所有嘢掉出去！」

「一六十百幾磅......如果都唔夠呢？！」Kary慌張地問道。

話音一落，電梯終於緩緩上升！

「如果都唔夠，我地就將身上衫褲掉埋出去減重......減到幾多減幾多！」阿友忽然說道。

一時間，電梯內一片靜默，氣氛十分沉重，空氣宛如凝固了似的，讓大家喘不過氣。

大家的胸口均劇烈起伏。隨著電梯愈升愈高，「砰砰」的心跳聲、沉重的深呼吸聲傳入耳畔，與電梯的齒輪聲形成一首驚心澎湃的電影配樂。

如果這是一齣電影，我一定把編劇挖出來，把他的菊花怒幹成宇宙的黑洞，讓他媽的宇宙艦隊通過的黑洞！

「喀啦喀啦喀啦.......喀啦喀啦......喀啦......」刺耳的齒輪聲徐徐靜止。

電梯上下微微晃了一下！

「啊！！唔好呀！！我唔想死呀屌你老母！！！！」屌板男驚惶大喊，褲襠濕了一大片。

「妖！嚇鬼咩！你個滑板仔咪亂叫啦！」Kary罵道，不過緊握扶手的雙手偷偷出賣了她。

電梯停軟後，門緩緩打開。

我探頭出電梯外，發現我們與不遠處的另一部電梯隔著一幅圍板，隱約聽到另一邊的嘈吵聲。

外面是一個圓形迴廊，應該與下一層相連，房間整齊地排列。這裡跟大堂一樣，依舊是白色的裝潢，白色燈、白色牆身、白色房門，連地氈也是白色的。

「快啦！唔好諗，將行李掉晒出去！」我一聲大喝，把自己的大背囊丟出走廊地上。

其他人點點頭，紛紛把身上的行裝丟出去，連一秒也不敢耽擱！在這個生死關頭，大家才清楚時間何其寶貴，呼吸是多麼幸福的一回事。

Kelvin掙扎地抱著手上的棕色公事包，遲遲沒有掉出去。

健碩的大隻見狀「吱」了一聲，大手一揮，搶過公事包！

「喂！唔好呀！限量版嚟㗎！」Kelvin大喊。

大隻沒有回頭，像擲鐵餅般將公事包掉出去，公事包凌空飛起，摔落幾米外的地上，文件散了一地。

「仲有1分鐘！」阿友望著手錶說。

此際，電梯內的電子屏幕顯示重量：「2047」。
「我地除衫！」短髮男生焦急如焚地說道。

我們聞言旋即以生平從沒試過的極速脫下衣服，只剩下內衣褲。我發誓這是我第一次在幾秒內脫掉衣物，當然也是第一次在眾目睽睽的電梯內，除衫除褲。

相信我，在這個情況，你絕對顧不了尷尬與否，小命要緊。

不過，當看到Kary脫下衣服的完美身段，豐滿的上圍以及蕾絲丁字內褲，我胯下還是在這個生死存亡之際來一個升旗體。她察覺到我的目光，掃了我的下身的帳篷一眼，臉上頓時泛起一抹紅暈。

這時候，一道驚慌的叫聲打破我倆這個尷尬的場面。

「唔夠唔夠！！！仲差少少啊！！」Admin大叫。

此際，電梯內的電子屏幕顯示重量：「2040」。

我們頓時亂作一團！本來以為把這些東西掉出去減重便可以完成測試，我實在太天真了......

媽的，還差40磅！

40磅啊！就算跑出電梯跑身上的大小二便排出來都沒有32磅！

幹！到底要怎麼做？！

難不成叫大家試一試甚麼「排尿必勝法」或者「排便勝利法」嗎？

看一看有沒有人的肚子裡儲了一年份量的糞便？

在我焦急不已之際，竟然發生意料之外的變故！

「點解我一開始諗唔到選擇你？竟會然揀咗隻結婚戒子......」

「嘿嘿！我真喺太蠢，明明寶琴你先喺最重要，咳咳......」

說話的是一聲不吭的中年男人。這一刻，我才仔細端詳這個一直不起眼的配角。

這個男人臉色蒼白如紙，混濁的雙眼有著很深的黑眼圈，一副病懨懨的副樣。他說話的時候，視線一直沒有離開過妻子寶琴，目光流露著難以言喻的深情。

他朝太太一笑，輕輕甩開對方的手。

「咳…..仲有最後一個方法，呢三十磅我拎出嚟。我諗呢到都無人願意咁做。指示講過我地上二十樓之前唔可以出現死者，但並無講過我地唔可以自殘.......」他慘然一笑。

我瞳孔一縮，開始猜到他的意思了！

瘋了！這個男人瘋了！

佢想自殺！

「只要......咳，我將自己腰斬…...下半身留起電梯外面，而我支持到上去20樓都未完全斷氣，我地就通過測試。身體重量平均比例，下身喺大約佔四成.......」他指一指電梯門上的刀片。

我們啞口無言，一時間不知道說甚麼才好。

「老公，你講咩！你痴咗線？！唔得！唔得呀！！」妻子寶琴頃刻慌得發狂，淚水從眼眶滾滾滑下。

「仲有25秒。」阿友喃喃說道。

「我參加面試......咳......就喺想將呢份工作嘅錢留俾我老婆一個人養老，我本來就已經捱唔到幾耐。我有一個條件，咳，我希望你地可以保証我老婆安全。」中年男人把視線轉向我。

「我保証唔到，但我會盡力。」我微微點頭。

「做你就做啦！快手啦！」Kelvin和佩琳焦急地大嚷。

我們眾人憤怒地掃了這兩個賤男女一眼，卻沒能出言阻止。他們自私，我們何嘗又不是呢？我們心裡都清楚，這已經是最好的決定，亦是唯一的方法！

「你地捉實我老婆。」中年男人一步一步後退到電梯門，躺在地上，下半身擺放出電梯外。

「啊！！！！你地放手呀！！！走開呀！！！！」妻子寶琴使勁掙扎，試圖衝向丈夫，卻被大隻從後鉗住。

大隻這一刻跟修女研希等人一樣淚流滿面，不斷搖頭大叫：「對唔住.......對唔住！」

「斬…...斬多啲呀。唔喺一陣唔夠數！」Kelvin再次大喊。

「吖，你個死仆街！」連一向沒有火氣的阿友也終於看不過眼。

我激動地攥緊拳頭，我保證早晚一天會殺死Kelvin！

「老公，你即刻同我過返嚟呀，快啲起身呀......我求你啊！啊！！！！」妻子寶琴激動地嘶吼。

「仲有五秒，大哥你忍住。」阿友說。

「老婆......當初我地真喺唔應該嚟呢到，嘿嘿。」中年男人一臉釋然看著天花板，淚水從眼角滑下來。

電梯門終於開始關上。

「啊….....嗚........唔............」中年男人面色刷白，痛苦得雙眼暴突，雙手不斷抽搐，血水流了一地。他努力咬緊牙關，不讓叫聲嚇壞妻子。

「唔好呀！！！！！！！！！！！！！啊！！！！！！！！！！！！！！！」

電梯門正式關上，開始緩緩上升。

大隻和Admin終於鬆開手。

大隻頹然地跌坐在地上，不斷搖頭落淚：「我唔想㗎，對唔住......」

樓主 正呀

這時候，電子屏幕的重量顯示：「1984｣

該死的1984。

我望著這組數字，心中泛起一種無力感。就是這組他媽的數字，以他媽的鮮血換來的四位數字。這組數字救了我們，抑或引領我們去另一個深淵？

「老，老婆.......」中年男人氣若游絲，目光渙散。

妻子寶琴目眦欲裂，箭步衝到他身旁，跪地悲痛地哭喊！

「啊！唔好呀！！！！！」

「你仲記唔記得......我當年求婚......話過會保護你？你𠴱陣著黃色連身裙......好𡃁」

「…….嘿，我.....終於做.....做到」他口吐著血沫，雙手微微抬起。

寶琴捉起他冰冷的手貼在自己臉上撫摸，臉上滿是鮮紅的血漬。

「嗚......老公.......你起身呀！我唔洗你保護我喇！起身呀！」他們兩個瞬間好像回到過去，變回年輕情侶，女方哭得如小孩一樣可憐。

「我地下一世......再去睇星星......好多......星星.......再同你.....講牛郎......星......嘅故－」

我看著這對夫婦，心頭一酸。正如我之前說過，每個人都有故事，而他們的肯定是一個悽美的愛情故事。

電梯晃了一晃，終於在二十樓停下來。

「轟隆！！！！！！！！！！！！！！！！！！」一陣強烈的爆炸聲傳來。

電梯猛烈搖晃，燈光忽明忽滅！眾人不禁大驚，紛紛大呼小叫，中間夾著陣陣悽楚的抽泣聲！我們輸了？！

不！

另一部電梯爆炸了！

冰冷而詭異的指示再次響起。

「失敗一方已回到地面，退出測試。恭喜通過測試嘅求職者.......」

地上的中年男人聞言，終於呼下最後一口氣，在妻子懷中睡著了。他灰敗的臉掛著笑意，如同一個回到母親懷抱的小男孩。

這個小男孩終於救到他心愛的女孩，滿意地笑了。

可是，他永遠再不會醒來了，永遠也不會。

聽到這個結果後，電才內有人歡呼起來，最興奮的是自然是喜極而泣的Kelvin與佩琳。Kary拉著我的手臂，彼此默默無語，沒有任何劫後重生的喜悅。

我們都知道，這一場測試的勝利以何種殘酷的方式換來。這不是喜劇，而是以人性鋪墊的人間悲劇，當中雖然有人性的光輝；但更多的是醜陋而自私的行為。

我瞥看舉手歡呼的狗男女一眼，心中暗忖。

至於我呢？我這刻最想把電腦取回來，瘋狂地敲鍵盤打下這一段文字。這是一個立體而完美的橋段，真實得令讀者心悸的橋段。

這時候，電梯門緩慢地打開.........

出住呢到先 手機無咩電 搞一搞紙言同寫今日嘅文
8點左右會一口氣出到最新

好開心過咗檔都有中出巴打

由舊post追到過來的留名

終於驗證到 留名

老納報到

日日都有追 留名支持

Lihkg第一粒星星

太好了又有得繼續追

追到黎呢度 好激動仲有文睇

等左你好耐
加油！

太好了

新post留名

好感動！有得睇啦

正 lm

支持

正評啦屌

做乜又由頭黎過, 最update 既文呢

又要重新睇一次

咬春袋呢

等你呀

報到

巴打都過左檔

終於等到巴打係到出故 好感動

留名先

幾驚你唔過嚟

留名先 太感動！

巴打等左你好耐

終於有得繼續追

再度正皮支持

正 皮已正

留返個名先
係嗰邊一直追梗

好正

推

留翻個靚名先

留個名先

正呀！用hkg+個時仲係cd rom
嚟到呢到仲有得繼續睇！

等

過左黎

終於等到過檔

好波

好開心巴打過咗o黎

仲諗住要翻過高登睇故 太好喇

等緊你呀

Push

路飛巴打係到睇到你嘅故好滾動

正皮

文呢

推呀

真身？

支持路飛巴打轉會

26號喇屌你 出文啦

小弟繼續出文了 真身無人信

之前幾驚無HKG+無得追

Ch.05 蛇梯棋

電梯門甫打開，便傳來發叔打鑼般的喊叫聲。

因為智仔進電梯前的選擇，他直接跳過測試，早就抵達這一層了。所以說，要生兒子就要生智仔這一種福星，準是沒錯。

發叔好像從來沒有見過自己兒子的模樣，激動地跪在地上仔細端詳，直至發現智仔絲毫無損才放下心來。

我們提心吊膽地步出電梯，小心翼翼地四周打量，生怕下一秒便會掉下萬丈深淵。在這個甚麼都可能發生的鬼地方，我們遲早會崩潰。

一旦崩潰，我們就完蛋了。

幾個工作人員把我們在大堂選擇的物品以及在十樓丟出去的行李衣服交還，動作真快。

我一邊穿回衣服，一邊打量這個陌生的地方，聽身後的阿友嘰嘰歪歪。

「初音！無你起身邊真喺心如刀割......嗚呀，我仲感受到你嘅體溫呀。你乖乖地等我，一陣慢慢幫你清潔。」阿友抱著他的相機又磨又蹭。

這一層很寬廣，樓底很高，大約跟一個足球場一樣大小吧。一貫的純白色的佈置如一個冰冷的實驗室。不過，這裡並沒有實驗室的消毒藥水味，取而代之的是沉重的溼氣，像烏雲密佈，要下不下的鬱悶氣息。

我環視四周，赫然發現這裡的設計很奇怪，地面一格格巨形四方階磚，各有不同的顏色，寫著黑色的數字。另外，這裡的中央是中空的，有一條梯連接對面。奇怪的是，即刻沒有這條梯也可以過到對面啊，難不成只是擺設而已？

這一層有六間房間，各連著一格階磚。每個房間外都有一部大型電子屏幕。

這六間房間內到底是甚麼呢？

電子屏幕又有甚麼變態用途？

不知怎地，這個地方的佈置令我想起某樣東西，說到嘴邊而卻又忘了是甚麼！

「哎！」媽的，頭莫名其妙地刺痛一下。

「志明，做咩？」

「無…...有少少頭痛。可能頭先太緊張啫。」我穿好衣服，從褲袋掏出一根煙點了起來。

「啪啪啪啪啪啪啪！」

此際，遠處上方突然傳來一陣突兀的拍掌聲，在這空蕩的空間迴響著。

我們不約而同望上去，驚見上面原來有一個觀眾席。這個觀眾席像歌劇院似的，兩側有一個白銀色的幕簾，前方有一道半身高度的白色圍欄，中間擺放了一張白色扶手大班椅和一張長形辦公桌。

一個身穿白色袍的白面具人站起來握著觀眾席的圍欄，俯瞰著我們，牽起詭譎陰森的笑容。

「恭喜各位成功通過第二個測試。我先介紹一下自己，我喺呢場面試嘅執行人，亦喺各位將來嘅僱主......如果各位能夠通過所有測試。」

「開始接住落嚟嘅第三測試之前，我們不如回顧一下失敗者嘅片段，嘿嘿。」他的聲音沙啞怪異，大概用了變聲器，難以分辦性別及年齡。

他打一記清脆的響指，我們面前的大電視便亮了起來，播放出另一部電梯的閉路電視片段。

這18個人逼在電梯內，包括我之前提過的三個「廢中」。

因為片段沒有配合聲音，只見到他們指手劃腳，不斷焦急地呼喊求救，像我們剛才一樣無助。後來，或許他們談不攏嘴，其中一個「廢中」捲起衫袖，作勢開打似的。再然後，他們開始你推我撞，拳來腳往，亂作一團。不過，大家都只是花拳繡腿，打不死人的。

直至10樓開門的時候，他們互相拉扯，像瘋狗似的互相撕咬，拼命把對方壓在電梯門的地上，倒像幾分像疊羅漢。

「佢地諗嘅方法同我地一樣，利用切割身體減重。」阿友說道，舉起「初音」拍下這個畫面。

「佢地殘忍好撚多，仲癲過我平時起將軍澳劈友。」屌板男沒有為意身上嗆鼻的尿騷味，大咧咧地說道。

看著這場狗咬狗骨的場面，我霍然聯想起剛才在10樓想到的嘈吵聲。原來當時他們正上演「疊羅漢」。

「點解佢地要推咁多人去......斬？」Kary支支吾吾地說道，畫面中的「廢中」不斷把人擠出去，而且被壓在地上的人數遠比所需要的多。

我深深地吸一口煙，心裡思忖這個問題。Kary這個問題間接道出了人性可怕的一面。我們雖然同樣自私，可是電梯中的「廢中」比我們自私得更徹底。

思來想去，也許人天生下來就自私，生存的渴望是生物本能，不是嗎？

「為咗求生，你可以做到幾盡？」

再者，「為咗份工，你又可以做到幾盡？」

「佢地唔喺為咗減到二千磅，而喺以自己唔受傷嘅大前提下，盡量減重。佢地擔心即使少於二千磅仍然比我地重。所以愈多隊友被腰斬，對自己就愈有利。」我說道。

果不其然，電梯門無情地關上，呈現極度血腥的一幕！

他們剩下來的生還者盯著電梯的電子屏幕鬆了一口氣，幾個「廢中」還一臉雀躍地舉手歡呼，這真是他媽的冷血。

然而，兩秒後他們全都靜了下來，目瞪口呆地指著四周，數來數去！

「佢地做咩，撞鬼？」大隻搔搔頭，不解地問道。

「你地自己數下人數。」我搖頭輕嘆。

「1…...2…..」他們仔細地數人頭。

「16……17……17？」他們不約而同地大喊。

對，他們在混亂之中，竟然犯下一個嚴重的低級錯誤！這個致命錯誤把他們送上不歸路！

其中一個「廢中」制服其他求職者時，肥大的屁股把其中一人擠出電梯。直至電梯門關上，他們仍慒然不知，傻乎乎地以為自己勝出了這個測試。

當他們發現不對勁時已經太遲，電梯門已牢牢緊閉。他們絕望地嘶吼，瘋狂地拍打電梯！幾個廢中抱作一團。仔細一看，他們嚇得失禁，尿了一地，其中一個直接昏死過去！

一個窩在角落的年輕求職者眼神空洞地望著閉路電視傻傻發笑，對鏡頭豎起中指。我把之視為臨死前的最後反抗罷了。

「砰！」畫面一陣震動，然後變成雪花。

這班求職者回到地面。嚴格來說，我必須說他們直達比地面更深的地方。

十八層地獄。

「嘿，貪婪自私喺人類自古以來嘅天性。各位求職者，想唔想知呢個測試真正嘅答案？」僱主戲謔地笑道。

我們聽到「真正答案」這四個字之際，心裡頓時涼了一截。媽的，還有其他辦法？！

「唔.....何先生，你估唔估到？」僱主忽然把問題拋給我。

我遲疑地搖頭，他饒有趣味地打量著我，盯得我一陣哆嗦，渾身不寒而慄。

「咁等我為大家講解吧。有兩個簡單步驟通過呢個測試，而且唔會有任何傷亡。

第一，如果你地起10樓一齊行出電梯，重量自然少於二千磅，而且達到『出入電梯人數相同』嘅大前提。如果你地兩邊以同一方法走出電梯，自然唔存在『任何一方較輕』嘅問題。

當然，呢一個步驟未必可以淘汰另一方求職者。所以仲有下一步。

第二，刀片。你地應該好好檢查環境。我已經提示你地可以自由使用電梯門上面嘅刀片。自由使用包括『拆除』。刀片無完全鎖實，全部拆除後就會減輕二十磅，嗤。」

我們頃刻恍然大悟，怎麼這樣簡單的辦法也想不到？！這間「公司」一直以來的冷血行為，使我們不知不覺墮進盲點之中，「誤以為」一定要靠傷亡來通過測試。而這個「誤以為」的代價鮮血與人命。

我們走進一個死巷之中！

「面具老闆，麻煩望一望呢邊，1－2－3，Cheese！喺喇，如果雙方做晒你所講兩個步驟，咁未分唔到勝負囉？」阿友的膽果然比「正常人」大十倍，所以我才斷定他肯定精神有問題。

「哦？我唔記得自己有講過唔可以打平手。不過唔緊要，因為呢個可能性近乎零，原因不在於聰明，而喺人性。」

他詭異一笑，舉起辦公桌上的紅酒淺淺呷了一口。

「第三個測試開始之前，有兩個重要消息同各位求職者宣佈。首先，小朋友，你頭先表現好出色，所以你可以豁免第三個測試。第二，求職者魯摩先生不幸離世，本人感到萬分悲痛Oh......Wait......wait......紙巾！」

藏在幕簾後的工作人員旋即伸出手，遞上一張紙巾。

「僱主」掩臉拭淚，用力地呻鼻涕。這個世界的瘋子真是多得可怕，他絕對算上其中一個奇葩。

「Well，我地頭先講到邊？噢，無錯無錯，本人萬分悲痛......所以我宣佈求職者位置將由魯摩太太陸寶琴女士接棒。」他語氣徒然一轉，變得詭譎，如同主宰生死的魔鬼。

我聞言頓時怔住了。剛才還答應中年男會保護他妻子的安全，轉過頭就讓她陷入致命的危機中。要是中年男現在翻生，相信會第一時間把我捏死啊！

陸寶琴臉上掛著血漬，把玩著手中的戒子，眼神空洞地與「僱主」對視，喃喃自語。

她已經崩潰！

「嗤嗤。事不宜遲，我地開始第三個有趣嘅入職測試－蛇梯棋。」

沒錯，蛇梯棋！看到這條梯和階磚上的數字，我就該猜到是玩具圖書中經常出現的蛇梯棋！

「捉棋？」Kary狐疑地問道。

「蛇梯棋.......孤兒院啲小朋友好鍾意玩。」研希喃喃自語。

「屌，唔鳩喺吓化，賭咗咁撚多年都無咩運，仲要玩骰仔。唉，屌你老味，呢舖大撚鑊！」發叔看著工作人員把智仔帶到「Finish」那一格空地。

「明仔，睇大佬表演。我有個朵叫將軍澳骰魔。」不知道從幾時開始，我成為明仔；成為屌板男的頭馬。當然我也不太清楚他到底有幾多個江湖外號。

我唯一知道的是，他實在他媽的騷，不是風騷，而是尿騷！

「蛇梯棋，源於印度嘅Race game，不過最久遠可以追溯到古埃及王族遊戲－盤蛇圖(Mehen)。蛇梯棋同工作好相似，各位知唔知喺咩？」老闆饒有趣味地問道，晃動著手上的高腳酒杯。

「.......印度嘅Race game，不過最久遠可以追溯到古埃及王族遊戲－盤蛇圖(Mehen)」我心裡竟然同一時間響起這一模一樣的話。

難道我在哪裡聽過這一句話？或者，我之前寫小說看過相關材料。我這樣想。

「運，運氣？」修女結結巴巴地說道。

「Well，that’s right！運氣。」老闆再呷一口紅酒。

「點解一間公司能夠成功；點解你身邊嘅同事明明比你不濟，但步步高升，騎起你頭上呼呼喝喝？撇除能力、外表或者人際關係，運氣喺絕對不能或缺嘅因素。點解咁多老闆都鍾意起公司擺風水陣？因為佢地都相信運勢，英雄造時勢，時勢亦造英雄。」

「呢一個測試就考驗各位嘅運－氣。」

誠然，很多人都把運氣歸納在實力的範疇中。

「刁，呢次真喺仆街。」發叔茫然說道。

「求職者……」我不經意瞄到不遠處正在沉思Kelvin，他臉上剎那間掛著如同魔鬼的微笑，一瞬而逝。

「大家宜家將行李.......同已被銷毀，得返半截嘅魯摩先生交俾工作人員，唔可以攜帶任何武器。同時工作人員會向各位派發一個遙控器。」

我們將行李再次交出，忐忑地接過冰冷的金屬遙控器。

金屬遙控像掌心大小的四方形盒子，上面只有一盞指甲大小的指示燈及一個圓形按鈕，沒有任何說明。

「測試正式開始。」老闆坐回他的扶手椅上，幽幽地宣佈。

這時候，沒有抑揚頓挫的指示再起在這個空間響起。

大電子屏幕切換畫面，變成一幅地圖。這個地圖正是我們這個空間的平面圖。我們這班無助的求職者正站在「Start」的位置。

「第三測試－蛇梯棋。

如各位所見，連終點在內，地圖上一共有十二個大方格。每一個大方格上面印有相應數字。各求職者只需按照指示擲骰，到達終點即可通過測試。大家手上有一個搖控，當到閣下擲骰嘅時候，指示燈就會亮起。你必須於10秒內撳紅色掣擲骰，然後按擲出數字前進。

各位沿途可能經過六間房。如果閣下停留起房間外嘅方格，就必須進入房間接受考驗或領取獎勵，否則求職者將被即場銷毀。假設閣下擲中「4」，必須進入一號房間。

Room 1：儲物室

Room 2： 鑰匙室

Room 3： 飯堂

Room 4： 慾望室

Room 5： 毀滅室

Room 6：匧萬

－求職者如果擲出「6 」，可以進出房間後再擲一次。

－二號方格設有長梯可以直達十號方格；相反，倘若求職者於十號停低，將再次返回二號方格。

－求職者不需擲出指定數字以完成測試，只要通過終點即可。例如閣下站起九號方格上，只要擲三或以上就可以通過測試。

－後方方格可以起雙腳不踏出方格嘅情況下與前方方格求職者接觸，呢一個權利只限於後方方格。

求職者通過此測試後可自行商議，然後向僱主提出三個問題。下一測試將於三日後開始。

祝 面試成功。」

這場測試最令人不安是眼前六間未知的房間。

儲物室用來擺放東西；鑰匙室大概是找鑰匙的尋寶密室； 飯堂自然是吃飯；匧萬是獎勵。這四間房還好理解，慾望室和毀滅室卻看不透。未知的事物永遠最可怕，像鬼怪一樣，你不知道它甚麼時候彈出來嚇你一驚，也猜不到以甚麼形式呈現。

千萬別擲中這兩個方格，我心裡暗驚。

事實上，當我們眾人一頭霧水地聽畢這個測試的奇怪指示後，心裡都不禁彈出一個巨型的問號：「我到底嚟呢到做咩鳩？」

最初是變態的死亡多數決測試，然後是食人族般的死亡營火會，再來的是血淋淋的死亡電梯測試。現在跟我說：「喂，不如捉場棋？不過我食住花生睇你捉。」

捉棋？他媽的死亡搏弈？！

我的小說被這一切突如其來的事件統統都搞亂了。不行，我一定要掌握這部小說的節奏！我徒然生出一個極度荒唐而瘋狂的想法－沒錯，由我來操控這個亂了套的劇情！

我才是作者。

我的故事我來寫！

此際，Kary的叫聲把我嚇了一跳，同時將我扯回這個身處棋盤的現實中。

「著......著燈啊！」Kary失聲尖叫，她竟然是第一個。

「快啲撳！」我愣一愣然後大吼。

她顫抖按下紅色掣，電子屏幕彈出一粒虛擬骰子，不停地轉動！我們一致地盯著骰子，眼珠跟著一起轉。

骰子徐徐停下－「2」。

Kary鬆了一口氣，手仍然不由自由地顫抖著。

「志明，我.......我起對面等你，唔好有事。」她對我說。

語畢，她轉過頭走過長梯，直達對面的十號方格。

接下來的是Admin和那個斯文女生（我知道她是變態殺人犯），他們竟然同樣擲中幸運的「2｣，直接跳過頭五間房間。

有了Kary、Admin及變態女生這三個成功示範後，大家似乎感覺比想像中輕鬆，臉色也沒之前的難看。可是，他們錯了，徹頭徹尾地想錯了。

噩夢現在才正式開始......

李醫生終於開到ac
即刻嚟報到

隨著阿友的訊號燈響起，他擲出了「6」。

阿友抱著相機，猶豫地走上前，一步一步走向六號方格－「飯堂」。

白色房門無聲地打開，迎接這個病態攝影發燒友。

當他走進房間後，骰子畫面的電子屏幕切換到阿友身處的房間，儼如現場直播的真人Show似的。我們咕嚕地吞口水，緊張兮兮地看著這場自己可能將會面對的直播。

這個飯堂不大，裡面只有一個戴白面具工作人員站在白色櫃前，他身前的餐檯上蓋著十六張卡，四乘四地排列。這些卡牌全都反轉的，看不到正面。

「我地......玩啤牌？定遊戲王？」阿友問，我一個踉蹌，差點摔在地上。

工作人員沒有答腔，揚手示意他挑一張卡。

阿友遲疑了半秒，手指在卡上滑動，最後終於拿起一張卡。

「雞？」阿友驚呼。

我們作為室外的觀眾也摸不著頭腦，花生碎了一地。難道真的像飯堂似的來一盤切雞飯或者惹味炸雞？

果不其然，工作人員竟然從身後的白色檯中掏出一隻雞.......

幹，這是一隻活生生，還會拍翼的雞！

「一分鐘時間，將雞頭咬斷，一分為二，否則視作失敗。」他把這隻「谷谷」亂叫的雞遞給阿友。

我們眾人屏息以待，等待著血腥的一幕！

「可唔可以.......幫我影張相？」阿友忽然遞過相機問道，我們這次一同摔在地上。

然後，他深呼吸，捉緊這隻可憐的母雞，閤上眼，狠狠地啃下去！

我們看著母雞瘋狂地拍翼掙扎，不斷發出痛苦的雞啼聲，棕色的雞毛在半空飄落地上。

一口！一口！ 再一口！

母雞的脖子還是沒能完全斷掉，可是牠漸漸不再掙扎了，雙爪一顫一顫，間歇地抽搐。雞血從阿友的嘴角滴下，把他的白色襯衣染成片紅色！

時間一秒一秒地過去，阿友發了狂地啃，滿口母雞的鮮血。即使隔著屏幕。

終於，阿友成功將雞頭咬斷，雞身「啪嗒」一聲掉在地面上，僵硬得動也不動。

他咬著淌著雞頭，對著鏡頭舉起V字手勢，讓工作人員拍下一張詭異而噁心的相片。媽的，我早說他絕對是一個變態。

我宛如孕婦聞到某種味道而反胃，胃液在胃中盪來盪去，彷彿下一刻便會嘔吐大作。

當阿友滿口雞毛地走出房間時，搖頭喃喃自語：「雞，全部都喺雞。」

看到這個「徒口殺雞」的駭人畫面，我不禁倏地想起佩琳家中的玩具膠雞。撇開雞頭散發如尿騷的怪味不說，那是一隻挺可愛的黃色塑膠雞。那個時候，剛大學畢業的佩琳把這隻膠雞吊在床頭當作掛飾。每當我們滾床單，在最激昂的時刻，她都會爽得抓著膠雞的肚子按下去。

「谷谷」膠雞被擠壓得發出怪異的啼叫。

我射了。

久而久之，每當聽到「谷谷」雞啼，我都下意識都有想射的衝動。

好了，扯得太遠，先談阿友。

因為阿友擲出「6」，所以他可以再擲一次。由於傻人有傻福這個永恆定律，他再一次擲出「6」，成為第一個憑「咬雞絕活」而通過測試的求職者。

我和身旁的修女研希相視一眼，不約而同鬆一口氣。阿友是我這場死亡面試的重要戰友，更是我小說中的重要角色，絕不能太早被銷毀。

修女研希擲出「3｣ ，暫時安全。
那個溫文的姊姊擲「2｣ ，摸一摸弟弟的臉龐然後走過長梯，成功抵達十號方格。
然後，經已崩潰的寶琴一臉茫然地按下遙控，骰子緩緩靜止－「5」 。

另一間未知的房間，鑰匙室！

她如同沒有靈魂的扯線木偶，跌跌撞撞地走進「鑰匙室」，真人Show再一次上演。

這間房同樣有一個工作人員，不過倒沒有餐檯，當然也沒有母雞。房內有一個約六呎高的透明玻璃箱，箱子內外都有一條鐵梯。

定晴一看，玻璃箱裡放著密密麻麻的黑色物體.......是一堆噁心的黑色大蜘蛛。它們不斷在箱內爬來爬去，即使沒有密集式恐懼症被他們毛茸茸的身軀嘛得忍不住頭皮發麻，渾身雞皮疙瘩。

「好核突呀！到底......要做咩？」Baby支支吾吾地問。

「Baby 放心，我未成名之前有個好撚響嘅朵叫將軍澳蜘蛛男。」嗯，屌板男原來成名了。

鑰匙室內。

「箱入面有一堆帶有致命劇毒，生性殘暴嘅雪梨漏斗網蜘蛛。箱底有一個放鑰匙嘅暗門。限時兩分鐘，只要你可以取出鑰匙就完成離開。鑰匙不可帶出房間。一旦逾時，箱蓋就會閂埋鎖死，開始計時。」

進去鐵定被密密麻麻的毒蜘蛛咬，但不進去就會被銷毀，該如何抉解呢？

進入？

抑或等死？

別說房內的寶琴，就連我們這群看客也看得心驚膽跳。

寶琴看著箱內的毒蜘蛛發呆，手中把玩著結婚戒子。良久，她終於緩緩爬上「吱吱」作響的鐵梯，跨進佈滿蜘蛛的箱內。

「呀！！！！睇到都痛......」大隻掩著嘴巴，雙眼睜得老大。

箱子內的毒蜘蛛爬上寶琴身上，不斷啃咬。寶琴已經彷彿失去痛覺，一聲不吭，完全沒有理會身上的蜘蛛，左撩右撥，終於看到箱底的暗門！

她掀起暗門，將金色鑰匙取出來，再緩緩爬上鐵梯掛在身上的毒蜘蛛隨她的動作一隻一隻掉回箱內。寶琴走出房間後雙目無神，臉色灰敗蒼白，身上全是恐佈的血洞。她顯然已經中毒了！

她僵硬的臉上勉強地牽起悲涼的笑容，不發不語。

接下來到我笑了，因為佩琳同樣擲出「5｣ －鑰匙室。

這些房間每當有人進出後，便會重新佈置。所以佩琳跟前者一樣，得進入滿是蜘蛛的玻璃箱。她顫抖地爬進箱子，發生陣陣悽楚的慘叫聲，終於同樣拿到鑰匙。

數分鐘後，佩琳步履蹣跚地推門而出，血漬斑斑，傷勢絕不比寶琴好上多少。看到這個情景，我的笑容更深了。有趣的是，我發現Kelvin竟然跟我一樣，嘴角詭譎地上揚。

我心裡不斷思忖Kelvin這個笑容的含意，一時之間找不出合理解釋。

屌板男擲出安全的「3｣ ，跟修女研希並肩而立。他回過頭對Baby大喊：「將軍澳骰魔，哈哈哈。」
隨著Kelvin擲出「4｣ 走進儲物室，第三間未知的房間開啟了。然而，由他走進房間到走出房間，他與工作人員都沒有說上一句話。我們都不知道裡面到底有甚麼古怪。我們依稀見到Kelvin有兩個白色小盒子，Kelvin幾乎沒有猶豫便選了其中一個，將某樣東西放著褲袋中。礙於他的背影，我們看不清他放進褲袋的物件是甚麼。

如是者，他步履輕盈地步出房間，不言不發地站在佩琳和寶琴的後方。

跟在他後面的Baby就沒有這般幸運了，她擲出美味的「6｣ ，到達飯堂。
迎接她的是一條長長的蚯蚓，黏糊糊的肢體不斷蠕動，雖然挺噁心不過總比抽中「母雞」好得多了。電視的野外求生節目經常出現吃昆蟲的片段，據說昆蟲有豐富的蛋白質。不過，蚯蚓的營養成份我就不大清楚，畢竟它身上沒有營養標籤吧。

Baby秀眉緊皺，捏著小巧的鼻子把蚯蚓的頭放在唇上，花了不少時間才有勇氣咬下去，「咔嚓」將蚯蚓一分為二。可是，或者她因為反胃而咳嗽，又或者真是肚餓了，一小不心就把口中的蚯蚓頭吞進肚子中。

她抱著肚子崩潰痛哭，可憐巴巴地走出房間，擲了一個「3｣ ，抵達「九號方格」。

我手上的遙控著燈了，終於到我擲骰。

我戰戰兢兢地按下紅色掣，全神貫注地瞪著虛擬骰子不斷旋轉，心裡不斷吶喊：「唔好4－5－6！」這一刻，我終於明白賭徒沉迷上癮的原因，這實是他媽的緊張，心臟快要炸開似的。

骰子終於停下來－「4」－儲物室 。

我忐忑地走進這間房後，終於知道這個葫蘆裡賣到底賣甚麼藥了！

這間房間並非變態的考驗，而是獎勵。

我瞳孔一縮，目光閃爍不定地盯著檯面上的兩個白色盒子。難怪剛才Kelvin走進這個儲物室前後也一言不發，因為檯面上竟然難得地寫上說明：

「恭喜閣下進入儲物室。如你所見，檯面上設有兩個盒，請任選其一。」

左邊的盒子中放了一把鋒利的短刀。刀尖呈三角形，兩側有倒鈎。上面寫著「只可使用一次」。

右邊的盒子放了一支幼針筒，裡面裝著透明液體，上方寫上「蜘蛛毒液血清，一人份量」。

我看著這兩件物品猶豫不決，遲遲未能作出抉擇。

短刀抑或血清？

短刀的用途顯而易見，可以在這個測試中殺死其他求職者，進一步減少競爭對手。這對我來說是極為吸引的獎勵。這把短刀就如作家的鋼筆，讓我親身操刀，控制劇情的節奏，把乏味的角色狠狠刪走。

可是，血清的作用在這個測試明顯更有意義。誰又可以保證自己下一回合會否倒楣地擲中「1｣ ，被逼走進那間讓人患上密集式恐懼症的蜘蛛房？這支血清絕對是保命的一大保障！

一個是害人，一個是保命.......選擇害人，就要拿自己的性命作賭注；選擇保命的血清呢？

等一等！我忽然想到一個問題。

我前一格的寶琴太太和佩琳不是中了毒嗎？！按照「後一格可接觸前方」的規則，我可以選擇把這支血清的使用權交給她們其中一個。即使自己用不著，也可以救其他人。當然，這個做法會為自己帶來致命危機。

要是下一回合擲中「1｣ ，那就到自己完蛋了！

「咳咳。」工作人員乾咳，示意我儘快選擇。

「呼......」我腦海徒然閃過一張臉龐。

我深呼吸，終於作出艱難的抉擇。

半分鐘後。

我走出房間的時候，手上多了一支血清。沒錯，我還是放棄了這一次「刪走悶蛋」的機會，選了一支血清。

不過，這支血清並非用在自己身上。

在我作出抉擇之際，我霍然想起被銷毀的魯摩先生，腦中響起他臨死前的請求。坦白說，我絕非一個大方得願意為他者賭命的聖人。不過，我最討厭拖欠人情。要是沒有魯摩先生請纓，我或者一早就在電梯炸成肉醬了。
為了償還這個染滿鮮血的人情； 也為感謝魯摩先生帶來悽美動人的橋段，我決定賭一次！

「寶琴太太，我手上有一支血清，你快啲攞去解毒。」我猶豫了半秒，遞上血清。

寶琴太太轉過身凝視著我，悽楚一笑，嘴唇發紫，臉上的皺紋顯得更深了。

「後生仔......阿姨多謝你好意。不過，唔好救我。」寶琴太太竟然放棄了這根救命稻草。

「既然老公已經行先，我都要快啲追過去拖實佢，免得阿摩走得太遠。我怕太遲落到去，會同佢走散。落到去我一定要好好捉實佢教訓......咁多年都仲喺咁大男人.......老公佢一向好怕寂寞，而且仲好怕黑。」寶琴太太的混濁的眼神一瞬間變得清澈溫柔。

我愣愣地看著這個孀婦。我在她眼眸中找不到自己、找不到血清。

這個深情的女人雙眼中只有那個已被「銷毀」的魯摩先生。如果每個人眼中都有一個Apple，這個蘋果對她而言，就只有魯摩先生。

「嗯，我祝您儘快搵到佢。」我真摯地送上祝福。

這時候，一直不吭一聲的佩琳霍然插話。

「志明。我其實無忘記過你......我每一日都好掙扎，我一直只喺怪你唔努力上進。今次我地出去之後不如重頭嚟過，去環遊世界。你話好無？」佩琳面色蒼白，額上滲著冷汗。

我看著眼前這個可憐兮兮，滿身血漬的女人，彷彿聽到本世紀最爛的笑話。

為了工作，人學會虛偽。

為了生存，人學會無恥。

我看著佩琳，心裡不禁歸納出這兩句話。

「志明。如果你想要......等我地完成呢個測試之後搵地方滿足你.......」佩琳見我無動於衷，開始色誘。

「我地可以重溫之前嘅美好回憶.......你想將人地點都無問題，我可以任你擺佈。」她咬唇說道，她沒有理會站在我身旁的Kelvin。

「你唔怕你個Kelvin嬲？」我瞇著眼，指著身旁的姦夫淡然道。

我知道，這個女人絕對不能留。

等等，說到Kelvin，我居然想漏了一件事！Kelvin剛才在儲物室中到底選擇短刀抑或血清？

他剛才聽到寶琴太太接替先生成為求職者的怪異表情！

還有，他看到自己女朋友進入蜘蛛房的詭譎笑意！

如果他想救自己女朋友，大概現在就爭著把血清交出來。不，他根本就沒有救佩琳的打算！他知道只要佩琳死亡，自己便會成為真正的求職者。在十億的工作合約面前，這個不忠的女人根本連渣都算不上。

Kelvin想成為求職者！

我突然想到一個更加有趣的橋段了。這個女人現在絕對不能死，不然就太單調了。我就好好看一下你們幾時會撕開自己的假面具。想到這裡，我興奮得難以自控地牽起笑容。

現在，這將成為一場語言的角力！

「你都喺唔需要呃我喇。」我擺手說道。

「由我見到你望住Kelvin深情嘅嘅眼神，我就知道你只喺鍾意Kelvin。我地之間已經玩完。好來好去，呢支血清下個回合等你擲完骰就會俾你。」我釋然地說道。

如果要留下佩琳的性命，絕對不能現在把血清交給她。難保她一用完血清後，Kelvin便拿出短刀把她殺死，那麼我的計劃就徹底泡湯了。

現在，Kelvin還不能確定我這番話的真實性。

要是我反口，佩琳最後都會死。他褲袋中的短刀不需要浪費在一個「死人」身上。

他一直站在這裡而沒有下手，最大的可能性就是這個原因。這個男人宛如狡詐的毒蛇般伺機而動！他在等待一個「最好的機會」，而這個機會還未到來。

Kelvin冷冷地瞥了一我眼，轉頭對佩琳說：「唉。阿琳。最可惜我頭先起𠴱間房嘅時候無解藥俾我揀，如果唔喺我一早救咗你！」

說吧！說吧！ 將你的虛偽發揮到淋漓盡致吧！

佩琳一陣愕然，對Kelvin淡淡一笑，卻沒有答腔。她這一刻最怕我突然反口，所以不敢與Kelvin過於親近。

她絕對猜不到的是，無論她如何做，我都會都把血清交出來。她需要一個更大的舞台......

這個舞台必須由我來設計。

Ch.06 看得見的黑暗

這一個回合剩下來的短髮年輕男警阿正、大隻、發叔和那個看上去剛發育完成的弟弟，四人都無驚你險地通過了。

男警阿正跟弟弟同樣踩在三號方格，不用接受奇怪的考驗，亦不用成為真人Show的主角。

當發叔擲出「2｣ 的時候，他興奮激動的模樣就像中了3T再加六合彩頭獎似的。
「都話阿叔啲運果然未撚用完，時來運轉！搞撚掂！」他一邊走過長梯一邊興奮大喊。

大隻就相對地倒楣了，擲了一個「6｣ ，被迫進入那間令人反胃作噁的飯堂。有了阿友咬雞和Baby咬蚯蚓兩位前人的經驗後，大隻就知道自己這次免不了嚐一些「新菜色」。他走進房間時雙腳發軟，不斷顫抖。

看到大隻顫抖的雙腿，我不禁生出一個疑問。

大家都愛吃「生」的，就像生雞刺身或者馬肉刺身。有人去南韓吃活生生，吸盤還會一吸一吸，捲著筷子，啜著喉嚨的八爪魚。

然而，當我看到阿友咬破母雞的喉嚨時，仍然會於心不忍。倘若我們有一天不再對此感到恐懼反感，那麼我們到底是進步抑或退步呢？

當我從電子屏幕看大隻抽中的卡牌時，心裡充滿同情。這比活雞或者蚯蚓噁心百倍，至少我認為如此。

坑渠老鼠。

媽的，我真的反胃了。這隻肥老鼠長度跟前臂相約，身上的毛東缺一塊；西缺一塊的，潰爛得一塌糊塗。它被大隻握在手中時不斷發抖，不過大隻抖得更厲害，滿面委屈的淚水。

「吱吱吱吱！」爛皮老鼠拼命掙脫，卻被大隻牢牢鉗住。

老鼠頭沒入大隻口中，長長的尾巴不斷擺動，死命掙扎！

清脆的「咔喇」骨裂聲從大隻的嘴中響起！

時間只剩下十幾秒，大隻瘋了似的拼命啃下去，時而噴出夾雜灰色鼠毛的口水。

「快啲！快啲！」我激動地攥緊拳頭。

在時間完結之前，他含住老鼠頭，鼠身徹底斷開。他終於成功了！

我們場外有幾個求職者像奧運教練般興奮地歡呼，彷彿看到自己一手培訓的運動員打破世界紀錄似的。

大隻走出房間之後瘋瘋癲癲的，又哭又笑。我們一度以為他嚇瘋了。後來，他花了幾分鐘才漸漸平復下來。他再擲一次又是他媽的「6｣ ，通過測試。

第一個回合正式完結。

先作一個整理。

站在三號方格的求職者有修女研希、年輕男警阿正、弟弟。

站在四號方格的求職者有我和Kelvin。

站在五號方格的求職者有寶琴與佩琳。

站在九號方格的求職者有Baby。

站在十號方格的求職者有Kary、Admin、斯文女生、發叔、屌板男、姊姊。

完成測試：阿友跟大隻。

死亡人數：0

第二回合。

我看著Kary、Admin和斯文女生（我強調她是變態）三個人擲出的數字都是「4｣ 以上，順利通過測試，令人羨慕。

然而，在她們中間的修女研希擲出了「5」－毀滅室。

有新論壇第一個留言就黎支持

我們緊張地看著研希走進這間尚未揭曉的神秘房間。這個名字聽上去肯定沒有好事。可是，這一刻我們還未知道到底這間房毀滅的是甚麼東西。

難道一走進去便會發生大爆炸，然後炸得肢離破碎，屍骨無全？

又或者，裡面有地雷或者機關，牆上的暗箭破空而來，頃刻便把修女研希射成蜜峰窩？

我們猜錯了。裡面沒有炸藥，亦沒有武俠小說的暗器。

研希緊握十字架頸鏈，一步一步行入這個房間。裡面沒有工作人員，只有一把刀和一個外籍男人。這個男人全身赤裸地掛在木十字架上，頭垂下來，全身綁滿荊棘。他身上滿是傷口血漬，相信離死不遠已。

這時候，冰冷的指示聲再次響起！

「呢一個考驗相當簡單，會因應求職者而轉變。如你所見，閣下面前有一個猶太男人。天花板上有一把長形鋸刀。閣下如果開門，鋸刀就會垂直落下，將男人一分為二。一分鐘後，閣下如果仍然停留於房內，將會被銷毀。閣下有一分鐘時間作出決定。計時開始。」

研希眼眶紅紅地跪在地上，凝視著眼前這個猶太男人，崩潰地哭出來！

對她來說，這一次毀滅的並非肉體，也非掛在十字架上的男人，而是她最重要的東西！

信仰！

「耶穌........」我沉吟道。

對我們其他求職者而言，這基本上沒有甚麼值得猶豫，直接開門就是了。然而，要一個修女簡接殺人，而且還是一個模仿耶穌釘十架的人，這絕對是虐待，使人崩潰的抉擇。

研希走到這個人身邊，竟然試著徒手解開荊棘。然而，任她如何拼命努力，荊棘依舊纏在男人身上。這時候，研希已經淚流滿面，血流滿手。

時間還剩下十秒，面色蒼白如紙的研希終於放棄，含淚轉身，離開房間。當房門甫打開之時，如斷頭台的鋸刀從天花板落下，乾脆地把這個男人一分為二，白紅色的腦漿、血淋淋的內臟流滿一地，鮮血四濺。

研希沒有回頭，逕自走回房間外的方格上不斷祈禱，渾身不斷顫抖。

接下來，那個溫婉得體的姊姊在十號方格擲了「5｣ ，通過測試。

寶琴太太擲「4｣ ，一拐一拐地走到九號方格，然後跌坐在地上，氣喘吁吁。她此刻的臉色更難看了，相信不久便可以跟黃泉路上的魯摩看生重聚了。

佩琳同樣擲出「4｣ ，第九方格。在她離開之前，我還是「好心」地將血清放在她手上。我愈來愈期待她和Kelvin的結局了。

千萬不要令我失望，否則我不介意親自下手........嘿嘿。

「我衷心祝你同Kelvin幸福。」我說話時掃了Kelvin一眼。

「好失望？」當佩琳離開後，我戲謔地冷笑一聲。

「我唔太明白你咩意思，不過多謝你救返佩琳就真。」Kelvin裝作友善地說道。

不知怎地，我居然從他的眼神中看到一絲得戚，我不得不對這個男人重新估計。

「唔洗多謝，我應該做嘅。」我笑道，「太早死就無癮咯。」這句話卻沒說出來。

在我們寒暄的時候，屌板男連續擲出「6｣，直接通過測試 。
隨著求職者一個一個地通過測試，這個棋盤終於變得冷清。Kary在終點緊張地看著我，阿友舉著「初音」替我拍照，嘴邊的雞血還未擦乾淨，煞是詭異嚇人。

終於，Kelvin擲出「5」，到達九號方格與佩琳並肩而立。這時候，佩琳已經打了血清。他們看上去沒有出現任何嫌隙。

Baby擲「6｣ ，通過測試.......

「屌板哥，我過嚟喇！等我咯......」Baby指著屏幕上的骰子大喊，揮手大喊。

「快啲過嚟！叻女！」屌板男大喊。

「呼，終於完囉。」Baby說。

就在她雙腳踏在十號方格前之際，始料不及的事發生了！！

「啊…....」

腥紅的鮮血滴落地上.......

Baby俯首，難以置信地看著自己的胸脯！一把有倒鈎的尖刀從後而入，狠狠貫穿她的身體！

「無錯......你的確完喇。」Baby背後傳來一把幽冷的男聲。

這把聲音的主人正是Kelvin，他果然在儲物室中選了短刀！

「啊！！！！！！！」屌板男目眦欲裂，痛苦地咆吼！

「屌－」聲音嘎然而止，Baby就這樣趴在地上看著屌板男，氣絕身亡。

「啊！！！！！！！唔好呀！！！屌你老母！！！！我屌你老母！！！！！！！！！啊！！！！」屌板男的嘶吼響徹整個空間。

「阿琳，我幫你解決咗一個潛在嘅對手囉。」Kelvin淡笑道。

「嗯。死MK妹.....死不足惜，嘻。」佩琳點頭說道，注入血清後，臉龐逐漸恢復血色。

場內其他求職者看著這突如其來的一幕，無不瞠目結舌，頃刻遍體生寒。這兩個人殺人毫不猶豫，臉上沒有泛起半點波瀾，他們兩個如同深淵的惡魔！

「完成測試嘅求職者唔可以重返後方方格，否則將被銷毀。」觀眾席上的僱主微笑道。

屌板男對此充耳不聞，欲跑回死不瞑目的Baby身邊，卻被大隻從後鉗住。

「我一定會殺撚死你地！！！啊！！！！！！我屌你老母！！！！殺死你兩個人渣！」 屌板男一臉慘然，雙目通紅，如同一隻負傷的野獸。

看著倒在血泊中的Baby，我就知道，這是一個大好機會！

當我手上的遙控的燈亮起，我再次緊張地按下紅色掣－「5｣ ，又是九號方格。

又是「5｣ ？

一種難以明喻的違和感直襲心頭！

不！不對勁，虛擬骰子、毀滅房內的假耶穌、我們行的每一步全都不是偶然，而是一早安排！

骰子的數字與次序早就設定好！我們自以為自己被賦予擲骰的權利，卻不知道結局早就寫好了！我們從頭到尾都並非下棋的的人，純粹是棋盤上無力反抗的棋子！

這一關不是考驗運氣，而是讓我們知道自己沒有抗衡的力量，這情形就如公司開會，讓員工提出建議，可是實際的決定權從來就不在員工手中。

假民主，就是讓你以為自己擁有決定權，誰不知自己只在你形的籠中繞圈。

我佇立在九號方格抬頭朝觀眾席的「老闆」一瞥，瞳孔猛地一縮，冷汗涔涔流下。

我與老闆四目相投，他居然對我舉杯，做出一個口型：「Cheers」

男警阿正人如其名，看上去正氣凜然，直至他擲出「4｣ ，走進慾望室，這一間還未揭盅的房間。慾望室顧名思義一定與慾望有關。難不成走進去就發現有盞魔法神燈，滿足願望嗎？

我錯了，再一次錯了。

好感動

阿正走進慾望室，甫關上門，室外所有電子屏幕突然切換到一個設有聲音CCTV畫面。可是這個畫面並不是慾望室內的情況，而是一個公廁！

這個燈光昏黃，殘殘舊舊的公廁內有三個人。

「阿Sir，我真喺咩都唔知呀！」一個男人抱著肚子，痛苦地說道。

這個男人看上瘦骨嶙峋，兩頰凹陷，大概是一個毒癮挺深的癮君子。

「唔知？！屌你唔知定唔撚講呀？宜家喺唔喺玩鳩阿Sir呀？」其中一個穿T－Shirt的健碩男人問道，然後又踹了一腳。

「啊…...我真喺唔知呀，阿Sir你打死我都無用㗎！」癮君子縮在牆角，掩面說道。

「正哥，佢好似咩都唔知，點搞？」健碩男人擰過頭問另一個年輕孭「護心鏡」的男子，這個人顯然就是慾望室中的阿正！

「哦？唔知？」阿正蹲在地上，戲謔地說道。

「砰！」他朝癮君子的臉上重重揍了一拳，嘴上依然掛著微笑。

「你又咩都唔知，但阿Sir我呢又好想紮職啵，你話點算好呢？」阿正冷冷地盯著發抖的癮君子。

「喂，阿邊個，幫我起車上攞『嗰串嘢』過嚟！」阿正轉頭對健碩便衣男命令。

「.......正哥，犯法㗎喎.......驚唔驚.......」健碩便衣男結結巴巴應道。

「嗤，你覺得個官到時信佢定喺信我地？你唔想搏表現紮職咩？」阿正淡然問道。

我們眾人難以置信地瞪著屏幕，整個空間一片靜默。這個人真的是正直的男警阿正嗎？！

畫面一轉，回到白色的慾望室內。

阿正茫然地看著檯面上那一串白色球，一串十個，每一個球跟乒乓球大小相約。

「慾望考驗。如閣下所見，檯面上有一串純度十足嘅海洛英球。球外嘅糖衣接觸身體水份約兩分鐘後自動溶解。請求職者於兩分鐘內將海洛英球放入體內。當所有海洛英球進入身體後先可以一次過拔出，完成考驗。一旦逾時，求職者將被銷毀。你有兩分鐘時間，計時開始。」

我們驚詫地看著屏幕，終於明白這不是甚麼滿足慾望的房間，而是為慾望而贖罪的囚室！

時間一秒一秒地過去。

阿正渾身顫抖地脫下長褲，露出黝黑的屁股，開始把這串白粉球慢慢塞進去。他臉上痛苦得刷白，額上冒出冷汗，不時發出「唔唔」悲鳴！

「唔......啊！」

這個畫面實在慘不忍睹，我想全場大概只有大隻一個人能夠目不轉睛地盯著那兩瓣發顫的屁股。我看著也覺得殘酷，屁眼隱隱作痛。

時間過了一分半鐘左右，阿正終於塞完那一串長長的白粉球。他連忙把這串該死的白粉球抽出來。

夾雜紅啡色的白粉球一顆一顆地拔出來，直至拔出第四顆的時候.......

「啊！」我們不約而同嚇了一驚！

阿正絕望地地提著著三顆白粉球........

「呢舖玩撚完......」他喃喃自語。

斷了......

這串白粉球竟然被阿正扯斷了！還有七顆藏在屁股中！

他瘋狂地挖著自己的屁眼，然而裡面的白粉球紋風不動，頑固地躲在裡面,。

兩分鐘過去了......

阿正倒在地上不斷抽搐，青筋暴現，雙手滿是鮮血，三個白粉球散落在地上。

繼Baby之後，男警阿正被銷毀，而且死狀異常猙獰恐怖。與Baby不同的是，他是死在自己手上，死在自己的慾望之中。

我看著阿正光著染血屁股倒地身亡的畫面，不自覺地聯想到開沙田柚的過程，雙手沿項部扒開，撕開黃綠色的皮，露出內面的白色衣，然後將手指插進裂口，分出一塊塊鮮甜多汁的血色果肉。

這時候，這個回合只剩下三號方格的弟弟與十號方格的發叔。

之前聽過這兩姊弟的對話，得個這個一身便裝的弟弟叫阿勤，看上去大概不會超過二十歲。

他擲出「4｣ ，跟修女研希一樣 －毀滅室。
阿勤走進毀滅室，我們卻赫然發現裡面居然沒有甚麼釘在十字架的男人，亦沒有殺人的大鋸刀。剛才的屍體與十字架以甚麼方式不翼而飛，不留一絲痕跡。此刻，房內的佈置簡單，簡單得令人心悸。
白色的四面牆；一張椅子；一個地櫃。櫃面有一個小電視。白面具的工作人員如雕塑般站在一邊，神情肅穆。

別說房內的阿勤，就連我們外面這群看客也同樣一頭霧水。如果剛才修女研希所毀滅的是信仰，那麼阿勤即將毀滅的又是甚麼呢？

當阿勤坐上椅子後，房內的小電視亮起來。同時冰冷的指示響起！

「如閣下所見，你面前呢一部電視將會播放一段影片。請於一分三十秒內自瀆，以射精為準。請記住，視線絕對唔可以離開電視。一旦逾時，閣下將被銷毀。計時開始。」

甚麼？「打飛機」就是阿勤的考驗？媽的，這到底是甚麼玩意？

這對得住咬雞的阿友、咬老鼠頭的大隻和崩潰的研希等人嗎？

看J圖或者AV算甚麼毀滅？難道你對著屏幕中的三上悠亞自瀆時，陰莖會突然「砰」地炸成爛肉團嗎？才怪。

「啊…....大力啲......嗯.......哼.......哼」電視傳來一把極為淫蕩的呻吟聲。

畫面像是偷拍鏡頭，背景是一間平凡的房間，一張雙人床。床上正上演著淫糜的3P大戰，兩皇一后。奇怪的是，女生的臉打了馬賽克，只見到她身材火辣，豐滿的乳房配水蛇腰，淺色的乳頭夾著兩個衣夾，雙手反綁起來。

「哼......嗯.....插我插我.......」馬賽克女騎坐在一個外籍男人身上不斷擺動，同時捉著另一條雄赳赳的玉莖前後吞吐。

酥麻徹骨的呻吟、激烈的肉體碰撞聲以及「吱吱」水聲，譜成一首美妙的樂章。

然後，畫面一轉。同樣的房間；同樣的女主角，可是這一次換了另一套黑色情趣內衣，男主角增加成四人，滿是水漬的床單擺滿了各式各樣的性玩具。

這一次，畫面更加震撼，狂野奔放的浪叫聲綿綿不斷，響徹整個空間。

我們疑惑地盯著阿勤。他發抖左手握著勃起的陽具，目眦欲裂地瞪著電視，遲遲未能「動手」。不瞞你說，我看著電視中的片段，下體已經硬挷挷了。這部色情電影的官能刺激絕不比日本低，甚理猶有過之。

隨著時間一直倒數，阿勤終於掙扎地套弄燒得赤紅的鐵棒。

我親眼看著他的表情由痛苦到掙扎，然後由掙扎變成享受。他瘋狂地擼著下體，隨畫面的活塞動作而套弄，時而發出低沉的嘶吼。

他代入畫面中的男主角，嘴上掛著瘋狂扭曲的笑容，臉上卻滑下豆水的淚水，表情極為怪異。

這一刻，我不知道他這個表情的原因。可是，我很清楚一件事實－

他心裡某樣重要的東西被這段片毀滅，逐吋逐吋地撕成碎片。

「啊！」阿勤一聲低吟的咆吼，白濁的精液射了一地。同一時間，畫面中的女主角也達至高潮，四肢無力地躺在床上抽搐，張開的雙腿一顫一顫的。

他走出房間時雙目無神，精神萎靡，彷彿受了長時間的重大折磨，終於崩潰了。
我沒有再理會這個「打飛機」也打得落淚的青年，把視線移向這個回合最後的求職者－發叔。

按照這個棋局之前的鋪排，由二號方格直接通往十號方格的人全部都直接通過測試。如無意外，發叔應該會直接擲出「3｣ 以上的數字吧。

發叔緊張兮兮地按下紅色掣，盯著畫面上的骰子不停轉動！

「1｣ 。
發叔一陣愕然，他前面的十一號方格正是棋盤上最後一間神秘的房間－匧萬 。跟發叔一樣錯愕的，還有我們這群一直忘了這間房的「棋子」。

發叔一臉忐忑，躡手囁腳地走誰這個神秘的匧萬中。

這間房間比之前的更簡約，另說工作人員，居然連一張檯也沒有。天花板有一個圓形的排氣口，垂著一條粗粗的麻繩，地上放了一個空空如也的大布袋，僅此而已。

「咦？玻璃地板？」阿友大聲問道。

我們聞言仔細一看，赫然發現地面竟然透明玻璃，玻璃的幾米下佈滿密密麻麻的尖刺，鋒利如刀。

冰冷的指示聲響起！

支持中出巴打！

中出巴打

「恭喜！閣下擲中整個棋盤入面最大嘅獎勵。匧萬顧名思義自然喺放財產嘅地方。」

聽到這裡，發叔臉上泛起一陣狂喜，興奮得手舞足蹈：「屌，都話阿叔有運㗎啦！哈哈！」

「房間時間總共有一分三十秒。天花板排氣口會不斷排出＄100美金紙鈔，總共五千萬美金。閣下可以利用地上嘅有袋收集。即使最後未能成功獲聘，款項都無需退回。請自行計時，地面玻璃將會在時間完結時粉碎，好好善用時間。」

在指示播放之際，排氣口已經開始吹落一張張紙鈔，一張又一張，不！是漫天紙鈔！

發叔興奮地撿起布袋，彎著腰將紙鈔收入布袋中！

「五千萬美金.......幾億港紙！屌你老味，今次發大達！」發叔大喊。

「衰仔大個可以去外國讀書......」

「衰仔大個有錢娶老婆......」

「衰仔有錢買樓，唔洗屈起劏房......」

他一邊老淚縱橫地執錢，一邊為自己倒數，很快就已經堆滿了三分一個布袋。

「捉繩呀！」我喊道。

「唔好要錢呀！」阿友大喝。

然而，發叔卻聽不到我和阿友的竭力的呼喊！這個獎勵某程度算是一個致命陷阱！倒數在指示的第一句話開始時已經計時。電子屏幕左上角的時間只剩下四秒！

「帶衰仔去旅行......」
「3！」

「佢好似無咩玩具......」

「2！」

「哎.....屌你老味，執多幾張！」

「1！」

玻璃地面此時突然「喀嚓喀嚓」，產生蜘蛛絲般的裂痕，一直從房門伸延到發叔腳下。發叔彎身看著地面，「咕嚕」吞一口口水。

「喀嚓…..」

「屌－」隨著發叔一聲大喝，地面的玻璃粉碎！

我們親眼見證著發叔如跳樓似的，面向尖刺飛墮下去！

紙鈔撒滿一地，蓋著鋒行的尖刺上，發叔全身上下被尖刺插穿，咽喉和腦袋都貫穿了，腥紅的鮮血染滿銀色尖刺，死狀極為淒慘！

Kary和研希等女生紛紛掩眼尖叫，大隻的叫聲更是淒厲！

智仔凝視發叔的駭人死狀發呆，竟然一聲不吭，沒有哭鬧，甚至連一滴淚水也沒有。我看著智仔這個表情，不禁怔住了。

第三回合。

這個回合，我們剩下的幾個人出奇地全部通過測試，不用再接受任何測試。我知道，這絕並偶然，也不是我們幸運，而是「老闆」已經滿足我們這一場好戲。

嚴格來說，這一個回合也並非全部人都過關好了。寶琴太太在第三回合的時候問完我最後一句話便停止呼吸了。她就這樣垂下頭坐在地上，滿是血洞的手上仍然握著那一對樸實無華的銀色婚戒。

「後生仔.....阿姨.....個樣會唔會好醜......我怕.......老公認唔到我.....」她氣若游絲地問道。

「唔醜，我相信魯先生一定會認出你，你地唔會走散。」我心頭一酸，說出一個美麗的謊言。

「咁.....就好－」這是寶琴太太撂下的最後一句話。

當Kelvin踏在「Finish」那一格時，屌板男便發狂，衝上前把他按在地上，掄起工作人員交還的滑板，狠狠地拍下去！

一下！再一下！

Kelvin發出痛苦的慘叫！

滑板跟Kelvin那張令人作嘔的臉親密接觸，鮮血濺滿一地。後來，「老闆」出言讓工作人員出手阻止，把滿臉鮮血的Kelvin和佩琳先行送走，屌板男才悻悻然停手。

「邊個都阻唔到我殺佢同個賤女人！邊個都唔可以！」屌板男目光中帶著濃濃的戾色。

「殺人？就咁拍死佢地就已經滿足？記住，殺人喺一種優美藝術，嘿嘿。」老闆簡單地問了一句就把屌板男怔住，後者陷入一片沉思。

我們齊聚在終點後，大家臉上掛著各樣的神情，疲憊、 忐忑不安、木然、憤怒以及崩潰......

「第四測試將於三日後舉行，提提大家，下一個測試喺筆試囉，嘿嘿。請大家跟工作人員返房休息。聽晚我會同大家聚餐，到時大家可以問我三個問題。」

「啊，喺喇.......龍友先生，你第一個通過測試。作為獎勵，你可以揀食咩菜式。」

「哦？打邊爐。不過.....不過唔要雞。」阿友明顯對雞產生恐懼了。

「打邊爐？嘿。」老闆有著詭異的笑意轉身離開。

我們跟隨工作人員去到屬於自己的房間。離開這個死亡棋盤前，我輕輕撫摸智仔的腦袋，示意安慰。
「智仔，如果傷心就同哥哥講。」我柔聲說道。

智仔抬頭一笑：「爸爸終於同媽媽一齊咯。」

不知怎地，這個微笑使我通體生寒，如墜冰窖。直至回到房間，我始終也忘不了智仔這一句奇怪的話。

Ch.07 聚餐

當我捻熄第五支煙蒂，「啪啦啪啦」地敲完第三個測試的叙述已是深夜時份的事了。

煙霧在房間的半空纏繞，久久不散。

不暪你說，我回憶這一天經過的瘋狂測試，細味每一個驚心動魄的片段，心臟都會「砰砰」亂跳。恐懼顫慄之外，更多的是興奮。這是難以抑制的澎湃感，腎上腺素上升，雀躍的血液輸進鍵盤上的指尖。

我寫的每一個段落宛如自己鋪排似的，Baby、寶琴等人的死亡就像填字遊戲般有趣。每寫上一段死亡的片段，我就有一種莫名其妙的感覺－Bingo，我答對了。

我是不是已經被測試崩潰，走向瘋狂的不歸路？

這是一個好問題，你地自行定奪好了。反正從來沒有瘋子很人說自己瘋癲，我如何辯解就沒有意義。

我這刻身處的房間位於建築物的十樓，我們本來在第二測試就應出電梯的樓層......本來。

九樓和十樓都是我們求職者和親友的房間，佈置大致相同。不過，九樓的中央有一張長型餐檯，像皇室宴會的那一種，白色檯布上擺著銀色燭台。燭台插著白色洋燭。

我懷疑我們所有人的房間內部佈置都不一樣。

我的房間挺像一般的酒店房。跟想像一樣，這裡沒有窗子。房間設有酒櫃吧台，還有一條十包的「藍莓1｣ 。酒櫃中放了三樽我最愛的威士忌，濃郁香醇，散發淡淡木香的｢響30」。除此之外，房間還有一張寫子桌，檯上面放了一疊整齊的原稿紙。沒錯，這間房絕對為我寫作而設。

那麼，阿友的房間又有甚麼特別呢？相機？

修女研希的房間不會擺滿聖器，牆上掛滿耶穌吧？

Kary呢？我還不知道她喜歡甚麼。

我瞇著眼呷一口威士忌，晃動酒杯中的透明圓冰，幻想著其他求職者的房間。

「叩叩。」

敲門？誰在深夜敲門？難道是阿友？

我搖頭放下酒杯，走到玄關開門。

甫打開門，我的心頓時沉了下來，門外的人竟然可以是－斯文女生！

媽的，竟然大意了......殺人滅口！這變態女人肯定猜出我知道她是變態殺人犯的事，前來殺人滅口！我在進電梯時早就該想到這個可能性。

萬用刀！

對了，萬用刀......咦，萬用刀呢？！我悄悄地摸一摸褲袋，卻發現空空如也。

幹，我剛才沖涼時換褲竟然忘了把萬用刀拿出來！

我「咕」地吞一口口水，額上冒出涔涔冷汗。

「嗨，何志明，唔請我入去坐下？」斯文女生眨一眨眼打趣道。

她身穿一件相當火辣紅色連身裙，纖幼的手臂掛著一個手挽皮袋。

我一步一步的退後。她輕輕地關上門，一步一步進逼。媽的，我知道這次死定了！

「你好驚我？估唔到你都會驚。」斯文女生逕自坐在我的床上，屁股壓住我放萬用刀的長褲。

「你.......想點？終於想殺人滅口？」我顫聲問道。

「殺人滅口？我唔明你咩意思。」她饒有趣味起打量我，像看動物園那些傻頭傻腦的猩猩似的。

這個時候你還想他媽的裝？！橫豎也是死，我就當死士撕破你這個變態女人的面具！

「我有武器。你覺得你赤手空拳可以食硬我？」我強裝鎮定地說道。

她聞言放下皮袋緩緩站起來，貓步走到我身前......

我們的距離只有幾公分面已，我甚至還嗅到她身上的香水味，一種感覺熟悉的香水味。

「一定喺你，你每次聞到我嘅香水都會扯到硬晒。」她伏在我身上，胸脯壓在我的胸膛上，右手伸進我的褲中肆意搓揉。

我怔住了。這個女人到底在說甚麼？難道虐殺我之前要搞那些詭異的邪教儀式？難道要先來一個採陽密法或者性交獻祭才把我開膛切腹？！

唔？每次聞到這陣香水味都會勃起？難道我真的聞過這陣香水味？

「你果然唔記得我。」她失望地說，手卻沒有半分停下來的意思。

「我......應該要記得你？」我不肯定地說道。

除了那一陣淡淡起香水味，我對這個樣子不俗的變態女生完全沒有任何印象。

「我喺阿晴，喺你Year 1嘅女朋友，何天晴。你咩都唔記得晒？！」她抬首說道，睫毛沾上晶瑩的淚水。

她脫下連身裙的肩帶，露出兩團雪白的肉球，上面有一個淡紅色花形胎痣！

花形胎痣？

我的腦袋突然一陣劇痛，彷彿某種不該被記起的東西正蠢蠢欲動，破繭而出。

「哎！」我痛苦地按著腦袋。

她後退一步，擔憂地看著我。

「明，你有無事？」她的身影忽然變成多重影，聲音也變得模糊不清，宛如千里傳音。

「阿明，你聽唔聽到！阿明！」我隱約聽到她大喊。

「阿明！」

世界天旋地轉，眼前一黑，怎麼也聽不見了。

「阿明......嗯......哼.......我唔得喇......啊….....好暖......」女生一絲不掛地躺的床上，雪白泛紅的胸脯因高潮而劇烈起伏。

我盯著她胸脯，手掌不安份地游動。

她身上有一個花形胎痣。

「明，我每次噴完香水，『佢』都特別.....特別勁，特別硬。」女聲嬌羞地說。

「你啲香水一定喺情趣香水，嘿嘿。 」我說。

「依，你真喺要去外國Exchange？」她問道，我仍然目不轉睛地盯著她的奶子。

「嗯。」

「你記住唔準偷食，唔準搵鬼妹！每日同我報到。如果唔喺呢......」

「如果唔喺呢，我第日考到女警就搵槍殺死你。我唔喺講笑㗎，嘻嘻！」

畫面一轉，我忽然走進一個伸手不見五指的的萬丈深淵！這裡漆黑一片，沒有燈光，也沒有奶子。

這時候，我眼中出現一個冰冷的圓形金屬轉輪，上面有六個小洞，一個被填上了金色。轉輪像裝了摩打般不斷轉動，看得我頭暈眼花。

驚徨的尖叫聲！

跳動的脈搏聲！

愈來愈響，震耳欲聾！

「砰！」

「啊！」我渾身一震，痛苦地嘶吼！

我從噩夢中驚醒過來，赫然發現自己身處在房間中。床頭的鬧鐘指著「10」字，已經是早上。昨晚難道只是一場夢，那個叫天睛的女生壓根就沒有來過？那個夢到底又是甚麼意思？

我晃一晃頭，試著把這個噩夢趕出腦海。可是，當我走到吧台時，瞳孔卻猛地一縮，一時間反應不及過來。吧檯上放了一杯清水，杯底壓著一張原稿紙。

「明
我走先，你唔舒服唔好飲咁多酒，我再搵你。

PS. 杯酒我飲咗咯，威士忌仲喺咁難飲。

天晴字 」

昨晚不是夢，她果然有來過！我努力把昨晚發生的事串連起來.....這個叫天晴女生來到我房間說一些奇怪說話，然後捉住我的「小志明」使勁地套弄，再然後我就暈倒了。

等一等。

難不成我真的是這個天睛的前度男友？ 夢中那場性愛； 那個花形胎痣全都實實在在的！先別說她是否那個變態殺人犯，如果她有心殺我，怎麼昨晚不動手？！我的屁眼現在應該塞滿筷子才對。

沒有。

她沒有殺我......最大的可能是她沒有說謊！ 或者她能夠解答我空的白記憶！到底當年我為甚麼意外，意外之前又發生過甚麼事？看來我必須要跟她再次會面了解清楚一切的來龍去脈。

一番梳洗後，我終於踏出這間侷促得使人郁悶的房間。

甫踏出房間，我的手臂就被一隻豬蹄捉住了！

阿友！

「志明，你終於醒喇，我等咗你成朝。快啲去我房，比啲猛料你睇。」阿友一臉期待地抱著手上的寶貝相機「初音」。

「做咩？」

「獨－家－猛－料」他故弄玄虛地說道。

我半拉半就地走進阿友的房間。他的房間在迴廊末端，左右各有一間房間。

阿友的房間看上去沒有特別，比我的房間更簡單，與一般的酒店房無異。奇怪的是，房間的兩邊牆都有一幅四方鏡子。

「嘿嘿，我呢間房就把炮喇！」他輕敲牆中的鏡，一臉猥瑣地淫笑。

我不禁定晴一看，竟然看到房間的另一邊！阿友的房間方便他進行偷拍。相鄰的房間的一舉一動都收入他的眼簾中。

「單面鏡？你唔喺成晚起度偷拍隔離房吓嘛？」我鄙夷地看著這個猥瑣的胖子。

「嗱，你用詞不當，喺『收集情報』。呢塊鏡囂知咩用物料整，仲堅過我屋企啲單面鏡，對面完全望唔到過嚟，真正嘅偷窺......情報神器，而且仲有偷聽器，嘿嘿嘿！」他自豪地搖頭，指著床頭兩邊的小喇叭。

我沒好氣地地掃了他一眼，把視線移單面鏡的另一邊。

這一間房有兩張單人床以及簡單的擺設。阿勤不在房內，他的姊姊在房中洗澡。唯一吸引我的目光是房間的浴室，全落地透明玻璃。難道兩姊弟就不會尷尬嗎？這間難不成情侶房？

這時候，姊姊一邊抹身，一邊走出浴室。她對著我眼前的鏡子欣賞自己婀娜多姿的身段，兩隻活潑的白兔在我眼前晃下晃下。

「你覺唔覺佢個身形好熟口面呢？」阿友在我身後旁述。

「嗯？」

「你睇下呢段片先，嘿嘿！」他爽快地把相機遞過來。

阿勤和他的姊姊出現在畫面中，兩個人看上去正在吵架，像情侶般吵架。
「點解！點解你要同我啲朋友做？」阿勤一拳捶在床上，神情激動。

「我、家姐唔明你講咩，我完全唔明。」姊姊轉身脫下眼鏡放到浴室的洗面盆上。

「間房…...喺我間睡房，張床喺我張床，連啲男人都喺我啲同學朋友。你仲有咩好講？」阿勤激動地說道。

「你點解要同其他人做？你細個𠴱陣話大個會嫁俾我！」

「你點解要俾其他人屌......點解個個都屌得呀！」

「咁你就睇住家姐打飛機？然後仲變態到睇住家姐射精？」姊姊語氣徒然一轉，陰冷地問道。

「喺唔喺睇得好興奮？」

「我......」阿勤一時語塞，找不出反駁的話說。

房間一片鴉雀無聲，兩人靜默無言。

半晌後，姊姊終於發話打破這個沉寂的氛圍。

「勤，你喺時候大個喇。我地無可能......兩姊弟亂倫犯法㗎。」姊姊語氣軟下來。

「犯法…….」阿勤喃喃自語。

「.......家姐沖涼先，你唔洗出去。雖然唔可以亂倫，但家姐......都想你滿足。」姊姊逕自脫下衣服，然後把粉紅色的胸圍丟到床上，正好掛在阿勤的大腿上。

她說罷便扭開水龍頭，開始洗澡。

「嗯.......嗯.......哼.......啊…...」浴室內不斷傳出姊姊酥麻的呻吟聲。

雖然霧氣纏繞，但隱約還是看到她的指部動作。沒錯，她居然在自慰，在阿勤幾米距離外，隔著沿室玻璃自慰起來！

阿勤背著浴室，看著大腿上的胸罩渾身顫抖。他自上去呼吸沉重，如一頭發情的野獸。他拉開褲鏈把胸圍塞進去裡面，右手夾進胸圍不斷套弄。

媽的，他又自瀆了。他閉著眼聽浴室的呻吟聲，手上的動作愈來愈快。

「啊。」終於隨著一聲沉吟，阿勤腰板一挺，右手終於放慢，緩緩靜止。

當他從褲襠掏出胸圍之際，一條奶白色的細絲從胸圍中滴在地上。

這段片到此就中斷了。我瞠目結舌地轉過頭，難以置信地看著這刻身在房中的姊姊。誰會想到這對看上去溫文爾雅的姊弟背後既然有不為人知的故事？

這是一對關係吊詭，而且在一條命名為「亂倫」的鋼綫前方徘徊的姊弟。

一旦向前，他們就再沒有回頭路。

一旦失足，他們會就被道德、法律以及宗教製成的利刃插死！

「呼，呢個情節的確不得了。」我對阿友讚賞道。

「好戲在後頭，嘿嘿。」他播出另一段片。

這段片比上一段短得多，只有廿幾秒和一個簡單的畫面。可是，這個畫面使我頭皮發麻，渾身冒出一股寒意。

在這個畫面中可以看見房燈已經關上，阿勤獨自坐在鏡子前，而他身後的姊姊已經呼呼大睡。阿勤並不知道鏡子後有一個鏡頭和一個病態的偷拍狂。

阿勤眼神空洞地喃喃自語，精神萎靡的臉龐在昏黃的檯燈照射下，顯得更加詭異。

「犯法......」

「法律......犯法.......」

「我唔犯法........我地都唔犯法......」

「呢到叫失序島......無法律......無犯法.......」他的眼神極為陰森，宛如一條獨蛇。

「我地唔亂倫.....嗤嗤。」他對著鏡頭無聲地乾笑，臉容怪異扭曲，變得猙獰駭人。

我看著阿勤的獨腳戲，看著他短短十幾秒的的表情以及心理變化，緊張地吞一口口水。阿勤從毀滅室推門而出的那一剎就已經崩潰了！

阿勤瘋了。

「咳，最後呢條片如果參加短片比賽，一定有獎拎。你覺得呢件事嘅重點喺咩？」阿友忽然問道。

我走到左邊牆壁，從第二塊單面鏡窺看另一間房，房間擺滿健身器材。

「亂倫？」我晃一晃頭問道，目光停留在那個40KG的啞鈴上。

「唔喺。」

「你唔喺想話阿勤一日打兩次飛機吓嘛？後生仔精力旺盛吧。」我打趣道。

「都唔喺，喺法律。我好懷疑即使再之後無任何測試，求職者最後都會自傷殘殺而銷毀。」

「自傷殘殺？」我倏地有種不祥預感。

「呢到無法律，強姦殺人都唔會有任何法律責任。平日社會束縛我們唔可以殺人放火靠禮法，道德倫理同法律。而我地身處呢個一個『失序島』可以撇掉法律，剩低如同虛設嘅道德規範。」

我接過話：「一旦道德倫理被瓦解，人就同野獸無任何分別。」

「無錯，你個死仇Kelvin就開出先例。佢殺死Baby嘅一刻，同時為求職者間嘅殺戮正式拉開序幕。下一個捅穿呢道膜嘅將會喺勤仔。」

我同意地點頭，掏出一支煙點起來。

「但你叫我嚟就只喺開心Share？」我深深吸一口煙，凝視著阿友。

「當然無咁簡單。我等你嘅時候見到勤仔，你知唔知佢同邊個一齊？」阿友問。

我搖搖頭。

「Kelvin。我偷聽到佢搵Kelvin商量強姦自己家姐。」阿友把頭放在兩姊弟那邊的單面鏡上探來探去。

找陌生人強姦自己親生姊姊？！

我被剛吸進喉嚨的煙嗆得猛地咳嗽，心裡頃刻泛起一陣徹骨寒意。這個阿勤真是人不可以把，簡直他媽的變態！

「你想救佢？」我把頭湊在阿友觀看的單面鏡上。

阿友沒有回答，反而自顧自地說起另一個看似沒有關連的話題。

「《飢餓的蘇丹》，The Starving of Sudan，喺普立茲獎嘅得獎作品，一幅好大爭議嘅作品。1993年，有一個攝影師前往蘇丹，當時蘇丹正值飢荒。有一日，呢個攝影師在一片荒地拍攝嘅時候遇到一個衣不蔽體，瀕死爬行嘅小朋友。小朋友身後有一隻禿鷹虎視眈眈，準備等佢死之後啄食屍體。攝影師當時拍低珍貴嘅畫面，而呢一幅相後來就成為得獎作品。」

「個攝影師呢？」

「因為猛烈抨擊而自殺身亡。人類虛偽自私，永遠喜歡將自己置於道德高地。即使有傳攝影師最後有出手救助嗰個小朋友，大眾仍然覺得佢只要拍出呢張相就喺死罪。志明，你覺得個攝影師有無錯？」

坦白說，我不知道。我試著設身處地，將自己昨晚寫小說的情緒投進去，我無法說出這個攝影師半句不是。

「我會同攝影師作出同一個選擇，而我比佢可以去得更盡。志明，我知你同我都喺同一種人。」阿友抱著相機說道。

「我要時間考慮。」我咬著燒了大半的煙蒂，看著這一刻還無知地躺在床上的姊姊。

「佢地十二點會行動。你如果嚟就自己預時間啦，唔好同人講。」他說道。

「嗯。」

我若有所思地回到自己房間，心裡反覆掙扎，灌了幾杯酒也遲遲未能決定。

救人抑或隔岸觀火？

這一天下午，研希、Kary和阿友到來，商討接下來的打算。這個時候，我們連自己來應徵甚麼工作還未清楚，然而求職者卻所剩無幾，其餘都已在各個測試中「銷毀」。我和阿友對凌晨將會發生的倫常慘劇隻字不提，彷彿早上沒有見過面似的。

「你地確定要繼續呢場面試？之後落嚟即使無變態測試，求職者好都可能互相撕殺。」我不肯定地問道。

「我地仲有得揀咩？何況份工年薪有十億......」Kary眉頭緊皺，猶豫不定。

「即使要親手殺人？」我正色問道。

「嗯。」

「Sister，你呢？我好好奇點解你會參加呢場面試？修女都等錢洗？」阿友舉起相機對住修女，「咔嚓」地拍照。

「我......其實喺孤兒院入面嘅修女。我院舍入面有一對孖生姊妹只得幾歲大，佢地有罕見遺傳病。如果唔去美國做心臟手術就一定活唔過十歲，但手術費我根本無可能負擔，所以我先會參加呢場面試。我睇住佢地由手抱嬰兒到識行識走，又點可以見死不救？主對佢地太殘忍。」研希說到這對姊妹，眼眶泛紅。

「咁呢個喺主俾佢地嘅試煉，同時都喺你嘅試煉囉。」阿友打趣道。

「我已經聽唔到主嘅聲音。」研希呢喃。

我撕開煙的膠紙，漫不經心地掏出一支點起來。

我從研希最後的一句話，想到一個人－德蘭修女。曾經讀過一篇關於德蘭修女的訪問，就提及過所謂「主的聲音」。如果這個世界真的有上帝，上帝到底在偷懶嗎？抑或世間的苦難都是上帝跟大家開的玩笑？又或者，如機械神論（又稱自由神論者，deism）所言，上帝創造世界，卻撒手不管，任由其發展呢？

上帝或者未死，但我相信祂「缺席」好了。

「無論如何，大家自己小心啦。之後相信只會更加危險。Sister，你宜家照顧智仔，記得留意一下佢。」我瞇起眼，刻意強調「留意」這兩個字。

我想起智仔那個與年齡不符的古怪笑容，頓時不寒而慄。

晚上七時正，九樓的長檯前。

我們跟隨房間響起的指示，坐在自己的位置上，跟我們的「準僱主」聚餐。

工作人員把一碟碟新鮮的食材放到檯上，。按照第三測試首名過關的阿友要求，這一餐果然是打邊爐。曾經聽他提過，他最愛打邊爐。

Kelvin臉上依然瘀青，坐在佩琳旁邊有講有笑。兩個虛偽到家的小人，女的還不知道自己的男人快成為強姦犯。不過，我也沒打算提醒她，讓她蒙在鼓裡也好，嘿嘿。

屌板男一聲不吭地坐在我們身邊，隨意地抽我放在檯上的煙，抽得比我還要狠。

阿勤兩姊弟兩人貌合神離，各有所思。此際，我看著他們，始終未能作出抉擇。

Admin和大隻兩人細聲講大聲笑，經常眉來眼去，一點緊張的氣氛也沒有。

天晴坐在我對面托腮，盯得我渾身不自在。我真的和這個變態女生有關係嗎？她的臉蛋愈望愈熟識，腦袋隱隱作痛。

阿友和Kary則坐在我左右兩邊，一個為這一頓聚餐拍照，一個把玩著檯上的銀餐具。

一張小餐檯放在遠處，「老闆」獨自呷著紅酒，戲謔的目光掃過我們這班求職者。

「咳咳，聚餐前我首先宣佈，由於羅發先生於第三測試不幸被銷毀，所以求職者位置將由羅大智小朋友接捧，恭喜呢位幸運嘅小朋友，嘿嘿。Cheers！」他舉杯。

「好喇，樓據之前指示，你地有權問我三個問題。為表本公司真摯嘅誠意，呢三個問題我一定如實作答。邊位有問題想問？」老闆放下紅酒，悠然地說道。

「我想問到底我地喺見咩工作？我地真喺會有十億？」Kary帶頭問道。

「哦？我應該當作兩個問題？Fine，我當一個問題好喇。之前應該提過，呢個地方叫失序島。島上面不受任何法律管制，大家可以自由發揮，嘿嘿。通過面試嘅求職者將會留起呢個島一年，成為下一届招聘嘅設計師－人性設計師。」

人性設計師？我聞言暗自一驚，難道我們這些測試都是甚麼人性設計師搞出來的玩意？

「人性設計師同Designer一樣，設計出符合客戶滿意嘅作品。大家唔需要擔心，呢個Position唔需要任何專業知識，只需要對人性有充份認識。當然除咗設計師呢個偉大嘅工作之外，如果大家表現卓越，你地都可能公司嘅Freelance HR，薪金面議。一年之後，員工只要將島上嘅一切保密，就可以選擇離開，享受屬於你地嘅富豪生活，嘿嘿。」

「至於十億，當然無花無假，只會多不會少。如果表現圓常出色，公司出雙糧都唔奇咯。大家有無聽過J.Rye？」

我們紛紛搖頭。

「我、我知。重炮拳王J.Rye......前年贏完金腰帶失蹤，然後一年後再出現人前，宣佈永久退出拳壇。宜家過嘆梗世界，聽聞同唔少國際嘅名模有一手…...佢喺搏擊界嘅傳奇。」大隻突然說道。

「Right，J.Rye喺你地嘅前輩，亦曾經喺我地嘅人性設計師。所以，大家可以相信公司絕對守信用。講起J.Rye，我就諗起佢強而有力嘅直拳，一拳將其他求職者打死，一個殺人唔眨眼嘅拳王。」老闆開懷大笑。

我看著眼前紅白色的豬腦（我估計是豬腦），胃液不斷翻騰。

其後，我們一邊默默用膳，仔細咀嚼「老闆」所說的話。他這番話就如一粒定心丸，使所有求職者變得堅定。同時，這個承諾又如巨石，把在場眾人推到懸崖邊緣......

這個懸崖又稱為「理性」崖。

說不定，我們當中已經有人墮崖了。

席間，咬著豬骨的Admin突然問出第二個問題。

「按照慣例，我地最後有幾多人可以通過呢一場......面試？」Admin鼓起勇氣問道。

「一個又或者無。不過並非我地只招聘一位求職者，而喺每一届都只喺剩返一個求職者。不過由於我地一定會請人，所以嘛，嗰一位即使無通過最後面試，都會自動獲聘為下一任設計師。人類嘛，弱肉強食，恆久不變，嘿嘿！」

「不過，我好心提醒各位，即使大家再仁慈，最終亦只有『少部份』求職者獲聘，其餘則會全數銷毀。至於人數嘛，恕本人唔能夠透露。」

完了。我和阿友互望一眼，知道這一次真的完蛋了！

他這一個無兩可的答案慫恿我們求職者殺戮。只要死剩自己一個，到時便會直接獲聘。這是最保險的辦法，亦是最殘酷的方案。難怪阿友之前說過，即使我們休持克制，最後人數超過受聘名額，同樣會死掉。

既然其他人最後都會死，那怎麼不由自己親身動手減少競爭對手呢？他這番話引導我們這樣想，同時就引導我們推敲其他求職者也抱同樣想法。

一瞬間，我聞了到刺鼻的血腥味，如同暴風雨快要來臨的雨水氣味，只是這一場將會是一場淹滿大地的血雨。

阿友一聲大叫把我的思緒拉回來，一道熱燙燙的水柱射在我的臉上。

媽的，阿友口中的雞子爆開了，這陣騷臭的湯液正是雞子裡面爆出來的。

「嘩，呢個雞子咁大陣尿騷味嘅？」阿友咬著半件雞子，疑惑地問道。

「嘿，好新鮮嘅豬睪丸。」老闆說。

我看著這半件「豬睪丸」，再看看自己手上半熟的雪花肥牛，霍然聯想到郵輪上那碟肉醬意粉，頓時反胃作嘔，冷汗直冒。

「新鮮唧喺好嘢啦。」阿友吃得津津有味。

我顫抖地放下碗筷，直至散席前再也沒有嚥下一口食物，一啖也沒有。

散席前，Kelvin問出最後一口問題，而這一條問題我的腦海竟然早有答案。這份莫名的預知能力使我惴惴不安，開始懷疑自己的過去......

「我地仲有幾多個測試？呃，我幫身邊嘅求職者問。」Kelvin問。

「四個。」我腦海響起一把聲音。

「連同最後嘅個人面試，仲有四個......其中有一個已經早就進行梗咯。祝各位求職者好運。」老闆怪里怪氣地應道。

測試已經開始？

到底又是甚麼變態測試？

竟然在我們不知不覺間進行？！

我們在場眾人疑惑地互望，可是沒有人知道這場測試是甚麼，直至散席前氣氛也一片靜默，各懷心思。

在回房的路上，天晴經過我身旁時低聲耳語：「我凌晨兩點去你間房搵你。」

我微微點頭。

Ch.08 進行中的測試

晚上十一時四十分，阿勤他們快要行動了。

我忐忑地握著手提電腦離開房間，緩慢地走到阿勤兩姊弟的房間門外。

我站在白色房門外面，心臟「扑通扑通」劇烈地跳動，空氣黏稠得難以呼吸，腦袋彷彿也因而缺氧，快要停止運作。

「砰砰！砰砰！」

如果你在場，肯定會被我的的心跳聲嚇壞，我保證。

我試著調整呼吸，抬手準備叩門，發白的指節卻遲遲未能接觸那厚實的白色房門，這一吋距離宛如無限延伸的異度空間，又像一層無形的空氣牆，頑固地隔開我的手指。

「嗄嗄…...」

「砰砰！砰砰！砰砰！砰砰！」

我快喘不了氣，全身發燙冒煙，心臟此刻快要爆開了。

「呼.......嗄......」我呼一口氣，終於後退一步，抽回不斷發顫的左手，轉身邁步離開。

「叩叩！」我叩門。

「嘿，巴打！我估到你一定會嚟，一早講過我地喺同一類人。」阿友關上門，滿意地說道。

沒錯，我最後還是沒有提醒阿勤的姊姊，選擇走進阿友的房間。請別責怪我，我從沒說過自己是聖人，我只是一個尚未成名的作者！為自己的小說可以付上任何代價的作者！

我逕自坐在阿友的軟綿綿的床鋪上，點起一支煙。

「你肯定佢地會嚟？」我叼著煙，開啟電腦準備迎接十數分鐘後慘絕人寰的色情畫面。

「肯定。你睇吓，勤仔出咗房未返，肯定喺同Kelvin個仆街會合。佢地之後一定會一齊返房。」阿友目光一直沒有離開過阿勤姊弟的房間。

阿勤的姊姊在房中百無聊賴地踱步，身上只穿著內衣，而且還是昨晚阿勤心「使用過」粉紅色胸圍。她手上拿著一本英文小說，由於距離太遠，所以看不清書名。

我和阿友在房內一言不發，他Seiko手錶發出「滴答滴答」的指針聲清晰可聞。除此之外，就只有煙蒂燃燒時發出的「吱吱」火花聲。

時間一分一秒地過去，我們愈來愈緊張，呼吸聲愈來愈重。

終於，這個橋段的主角阿勤回來了。

他逕自走進房間，房門虛掩，走廊的白色燈光從門隙照在地上。

「勤，你做咩唔閂門？」姊姊走到玄關，準備替阿勤關上房門。

怎料到，一個鬼影躥進來，捏著姊姊的玉頸！阿友沒有聽錯，這個黑影果然是Kelvin！

「啊！」姊姊驚慌地大喊。

Kelvin毫不憐香惜玉，把姊姊一手抱起，丟到床塌上。後者面色刷白地瑟縮在床邊，宛如一雙待宰的羔羊。面對兩個大男人，她這次鐵定難逃一劫。

「你到底想點？」姊姊意識到接下來將會發生在自己身上的慘劇。

「勤！」她向牆邊的阿勤呼喊求救。

「哈哈哈哈哈！」阿勤掩著扭曲的臉龐，猙獰大笑，愈笑愈狂！

「亂倫？我無亂倫！我最聽家姐你話！我尋日終於發現睇住你騎起其他人身上面仲過癮！」他揉著隆得高高的褲襠，臉色掛著淫糜的笑容。

「救我呀！勤！救命呀！唔好！我求你地......」姊姊不斷乞憐，拼命擺動身體掙扎。

「你都算可憐，有個咁搵人強姦自己家姐嘅細佬，嘿嘿。」Kelvin肆意地撫摸著姊姊修長的雙腿。

「我求你地......唔好.......」姊姊不斷哭喊，一腳踹在Kelvin的肚子上。

Kelvin 被這隻看像柔弱的美腿踹得連連後退，更誇張地撞在阿勤身旁。

「有無咁誇呀？金剛腿咩？」阿友隔著單說道。

我手在鍵盤上，疑惑地看著Kelvin的動作，他的反應也未免太大了吧。

這時候，Kelvin對著阿勤厲聲大喝。

「幫我捉住個八婆！」他揉著腹部說道。

阿勤聞言點一點頭，躡手躡腳走上前，雙腳緊張得不斷發抖。

他一步一步地逼近，笑容愈來愈深了。

可是我們所有人也猜不到的是，Kelvin竟然從背後掏出一把利刀，狠狠地插在阿勤背上！

拔出來，帶上一道刺眼的血花！

然後再插一刀！刀刃沒入阿勤的背脊，貫穿胸膛。

「啊！」

阿勤「砰」地倒在地板上，口吐血沫，難以置信地看著Kelvin這個背叛者。就連隔著單面鏡的我們也頓時呆若木雞，難以接受這突如其來的變化。

Kelvin和阿勤難道不是同伙嗎？怎麼在自己的隊友背後捅刀？！難道他想將這兩姊弟一網打盡？

「你?！」阿勤恨恨地瞪著Kelvin，血愈流愈多。

如果眼神可以用來殺人，Kelvin肯定已經被瞪死超過一百遍，可惜不能。

「你個變態白痴仔，連隊友都唔搵錯，唔死都無咩用。」Kelvin俯視著阿勤，不屑地說道。

此際，一把銀鈴般的笑聲響起。

「嘻嘻，細佬嘛！你搵錯人咯。」這把笑聲竟然來自床上的姊姊。

她緩緩走到地上，「嚓」地拔起染滿鮮血的短刀，放在唇邊舔了一下。

「你一日唔死都有機會變成我嘅對手。搵人對付我，想將我先姦後殺？等你自己成為求職者？」她的唇上染滿鮮艷的血液。

「我......無......」阿勤睜大眼瞪著Kelvin，彷彿被後者擺了一道似的。

「喺你親口同我講。」Kelvin旋即反駁。

「賤人.......」阿勤目光渙散，努力把話吐出來。

姊姊揚一揚手，冷冷地說：「有無都好，家姐信唔過你。」
語畢，她把短刀高舉過頭，狠狠地刺下去！阿勤如青蛙般兩腳一伸，死不瞑目。

「即使喺親人，都有爭家產嘅一日。」她搖頭喃喃自語，徐徐走進浴室洗澡。

Kelvin踢開阿勤失去體溫的屍體，然後爽快地脫下衣服，一同走入浴室，跟浴室中一絲不掛的姊姊激情擁吻，然後直接在浴室幹起上來。

片刻後，Kelvin抱著姊姊從浴室走出來。姊姊兩腳掛在Kelvin腰間，兩人如同連體嬰似的。他們在床上忘情地交配，完全沒有理會過地上擺放的屍體。

地上的阿勤雙眼睜得老大，看著自己的姊姊伏在另一個男人身上擺動腰肢，享受如水之歡。

他終於得償所願看到這一幕了。遺憾的是，身體漸漸僵硬的他再沒有自瀆的能力，也失去愛自己姊姊的力氣。

十分鐘後。

阿勤的姊姊臉頰緋紅地躺在Kelvin的臂彎，回味高潮的餘韻，指尖撩動著Kelvin身下的小毛蟲。

「佢點都估唔到我地一早起船上面已經做過幾次，嘿嘿。」Kelvin掃了地上的屍體一眼。

「嗯。有人睇住自己做特別刺激，好彩佢今次喺搵你咋，嘻嘻。」姊姊應道。

「嘿嘿。」

「你幾時先殺死你個女朋友？」姊姊問。

「女朋友？我只當佢喺雞咋。本來我早兩日就想起測試殺死呢個賤女人。點知佢為咗解藥，竟然當住我面同個廢柴男朋友調情，一刀揣死佢實在太便宜佢。你放心，我會盡快解決呢個女人。」

「嗯，你喺先好。你記住，無論我地邊個受聘，都要保住對方性命，錢要一齊分啊。」姊姊嬌呻。

「當然。阿如你呢兩日盡量同嗰個何志明混熟，嘿。」原來這個淫蕩女生叫阿如。

「何志明？眼神好恐怖嗰個？」

「無錯。呢個人都要盡早殺死，否則會好麻煩。」

十分鐘後，姊姊阿如說自己會找工作人員善後，所以Kelvin穿好衣服便悄悄地離開房間。

當阿如關上門後，緩緩走到弟弟阿勤的屍首前，跪坐在地上。

「為咗完成測試，為咗份工，一切都喺值得。」她撫摸阿勤蒼白的臉龐，輕輕閉上他猙獰的雙目。

然後，她把檯上的電子房卡放在房門的感應器上，連拍三下，發出清脆的「嗶嗶嗶」聲。數分鐘後，幾個白面具人便上門檢查，把阿勤的屍體放入白色袋運走，他們離開房間前撂下一句冰冷：「測試通過」。

阿如目送他們的背影，凝視著他們提著的白色藏屍袋，久久不語。剎那間，我看到她的淚水在眼眶打轉，一瞬即逝。

我和阿友看著這一段迂回曲折的殺人事件，一時間不能接受眼前的事實。

我若有所思地點起煙，心中震驚不已。我滿心期待的橋段竟然變成一樁血腥的謀殺。我跟自己說，兩者同樣也是倫常慘劇，只是方式不同而已。到底阿如抱著甚麼心情殺死血濃於水的弟弟？如果眼前有一個天枰，一邊是十億，另一邊是親人，哪一邊會墜下來呢？

我凝視房中的阿如，心裡終於有了答案。這個答案沉甸甸的，跟用十億個一元硬幣堆疊的金字塔同樣沉重。

我把思緒放在這個骨節眼上，沒有為意另一間房間發生的事。直至阿友的手在我面前擺來擺去，我才回過神來。

「志明，你睇得仲投入過我。嗚呀，你真喺病態。」阿友打趣道。

這句話是我的對白，這一次居然被阿友搶先說出口。我沒有出言反駁.......或者我必須承認每個人身體入面都有病態的一面，像有人瘋狂購物；有人沉迷二次元的動漫人物。不過，誰有權去介定病態與否呢？

政府承認的醫學權威？

如果政府自身都是病態呢？

這絕對是一個艱澀而複雜的問題。

「佢地睇嚟之後會對付你，自己小心啲。」阿友說。

「對付我？邊個死都喺未知之數，嘿。」我瞇起眼，冷冷地盯著單面鏡另一端的阿如。

我呼出一口煙，思索阿如最後的拍房卡的動作。

「你覺唔覺佢頭先拍房卡有啲怪？工作人員點會知道佢間房死咗人？」阿友居然搶先問道。

「我都諗梗呢個問題。我地只要拍一下房卡就會開門。佢頭先連續拍咗三下，幾分鐘之後工作人員就上門收屍。」

「暗號又或者密碼？」阿友恍然大悟。

「嗯。而且，工作人員最後嗰一句『測試通過』........阿如已經開始梗測試？點解我地無接到通知？」我說。

「如果我無估錯，測試的確已經進行梗，而且呢個測試唔喺『同步』，我地可能隨時接到測試通知，今日又或者聽日，至於測試啲咩我就完全無頭緒。」

我聞言不禁一陣愕然。

阿友這個推斷合理。「老闆」說過其中一個測試已經開始，他根本就沒有說謊的理由。假設這個測試不是同步，我們隨時陷入危機而不自知，大家的同盟關係將會瞬間瓦解，變得你虞我詐。

試想像，如果眼前的阿友暗地裡開始以「殺人為通關條件」的測試，那麼我現在不就身陷險境嗎？就不定我下一秒轉身，他便用相機帶把我活活勒死。

一念及此，我警剔地後退一步，盯著阿友。我很想相信這個相處了兩個星期的戰友，但現在任何人也不能相信。
沒錯，任何人。

阿友察覺到我的異樣，似乎跟猜到我的想法。他旋即舉起雙手，無辜地嚷道：「龍友喺唔會出賣巴打，我無收到任何測試通知。」

我想了想，終於放下戒心。是的，如果阿友要殺死我，剛才早就動手了。顯然，他對我沒有敵意，至少這一刻還沒有。

片刻後，另一個有趣的畫面出現了！

「咦，你睇下後面，嘿嘿。」阿友指一指另一塊單面鏡，然後走到床頭的音量調節器，把收音切換成至那一間擺滿健身器材的房間。

我疑惑地轉過頭一瞥，嘴巴張得老大，口中叼著的煙蒂也掉在地板上。

「啊…...啊…...啊…....！」兩把低沉的呻吟聲傳進我們的房間中。

這兩把聲同樣也是男聲，一把比較粗豪，另一把則比較陰柔。

一個男人伏在桌上，雙手按住單面鏡，一絲不掛翹起白色屁股，陽具一擺一擺的。這個看上去既痛苦又快樂的人赫然是Admin！

站在他身後的「老漢」自然是房間的主人大隻。他們兩人在房間上演「老漢推車」，桌子「砰砰」地撞在牆上。大隻隨著熊腰前後擺動，巨掌毫不留情的扇在Admin的屁股上。

或者因為經過之前慘劇的洗禮，這一段同性戀者的交合情節未能為我帶來太大的官能刺激。坦白說，同性戀者做愛與男女性交沒有多大分別，同樣的球桿，不過就是換個洞口而已。不過，大隻那支比較誇張的就是了，他不是高爾夫球球手，而是打棒球的擊球員。

不消一分鐘，他就射了。

咳，我指的是被幹的Admin，不是大隻。

然後，半小時的時光過去了，Admin已經兩眼後白，昏死過去，大隻動作依然剛猛，不斷揮出令人目瞪口呆的全壘打。

「啪，啪，啪！」

大約凌晨一時半，我就告別還在為大隻拍裸照的阿友，回到自己的房間梳洗，順道來一杯威士忌。最重要的是，那個自稱我前女友的天晴快要來了。

不知怎地，我竟然莫名地想見這個變態女生，大概想女人想瘋了。當然，我希望透過這個女生了解自己我過去。我這樣想。

我呷著威士忌，緊緊盯著手提電腦上的時鐘，期待天晴的到來。終於，她依約準時到達我的房間，沒有早也沒有遲。

這晚，天晴換了一件背心配綿質運動短褲，藕臂上依舊掛著那個皮袋。不用說，皮袋裡面肯定是放著他媽的針線，或者其他變態刑具。

「你又飲酒？！」她甫關上門便瞪著我劈頭大罵。

媽的，飲酒又關你事，難不成你的肝因為看著酒液而受創？這句話我「咕」地吞在肚子裡，免得她突然發瘋，將我變成切成片皮鴨。

「我只喺放起度聞吓，當擺設做吓樣，其實一啖都無飲過。」我怯怯地應道。

詎料，她突然撲過來，吻上我嘴唇，還主動地把舌頭伸進來。一時間，我忘了如何反應是好，像一個呆頭呆腦的愣子。

她的櫻唇很柔軟。

「嘻，你呃人！」她轉身坐在我的床上。

「.......我真喺識你？」我問道。

「你咩都唔記得晒？」天睛眼神閃過一絲黯然之色，使我心頭莫名其妙地揪動起來。

「我三年前發生過意外，所有記憶都無晒，屋企又火燭咩都燒晒。如果你知道啲咩可唔可以同我講。」我搖頭說道。

天睛躺在床上揚手叫我坐上床上。

「你叫何志明－」她說。

「我知。」我隨意地坐在她身旁。

她羞怒地瞪我一眼，我聳一聳肩示意她說下去。

「我同你喺Year 1識－」

「你尋晚講過。」

「何－志－明！」她好像快要殺人似的。

「當年我同你都喺 Film Soc（電影學會）識。你當年好鍾意寫小說，成日都話要成為小說家，睇電影可以激發靈感。直至有一日－」她頓了一頓。

我屏息以待。

「我地一齊咗。」她雙眼靈動地看著我，嘴上掛著甜甜的笑意。這一刻，我赫然感覺她的酒窩不但迷人，而且很眼熟。

「我地一齊咗兩年，直至你Year3話要去美國Exchange，之後就無再杳無音訊，一去無回頭。我最初以為你起美國識到鬼妹，唔想再同我Long D。畢業之後，我去咗考警察。兩年前有一日行嗶經過起街見到你......但你拖住嗰個叫佩琳嘅女人，同我擦身而過，一眼都無望過我。」

「我同佩琳起舊公司做兼職識，我地已經分咗手。」我看著身邊的天睛，忽然有一種想把她攬入懷裡的衝動。

「後來我搵伙記查過。你當時起美國發生嚴重交通意外，你父母過去探你，最後得你一個人生還，俾大使館送返嚟香港醫院留醫。我知道嘅就喺咁多。」

「你當時見到我，點解唔同我講？」我皺眉問道。

「當時我以為你已經玩厭，後來我知你已經有新女朋友，所以......就喺咁。」她撇過頭。

所以，她就因此心理扭曲，變成殺不人眨眼的罪犯嗎？想到這裡，我開始頭昏腦漲。

「不過，我懷疑你同呢一場測試有關。」她忽然說道。

「我？」我「咕」地吞了一口口水。

我倏地想到之前的惡夢和那些莫名奇妙的預知能力，頃刻惴惴不安。

「蛇梯棋。你出國之前成日捉住我起床上面陪你玩蛇梯棋，次次都喺玩到一半－」她俏臉一紅。

「你記唔記得蛇梯棋喺第幾個測試？棋盤有幾多格？」

我愣了一下：「第三個測試，十二格？」

「咁點解喺第三測試；喺十二格而唔喺十三或者十四格？」她故弄玄虛地說道。

她這個問題跟問你怎麼男人只有「一條陽具而不是兩條」一樣奇怪。媽的，本來設定就是這個樣子，對吧？你會問女人怎麼奶子長在前面嗎？白痴啊！

我沒有把話說出來，微微搖頭。

「我知道。因為我生日－3月12號，3－12。」

我沒有答腔，心裡泛起滔天巨浪。假設天晴沒有說謊，那麼我曾經參加過這場面試，甚至是這個失序島的變態設計師？我腦海中斷斷續續的片段是過後曾發生過的事？不，我沒可能是這個島的設計師，因為這三年來的記憶也記得一清兩楚。

那麼，這一切又怎樣解釋？！我不知道。

無論如何，我從來沒有來過這個瘋狂小島，我竭力說服自己。

「不過，我唔理你喺咩人，之後會發生咩事，總之宜家我同你可以瞓起同一張床就夠。」她忽然說道，慵懶地伏在我的胸膛上。

她的頭髮很柔順，陣陣髮香與淡淡香水味撲進我的鼻腔，不斷刺激我的腦袋。

我知道她沒有說謊。請不要質疑我，這一點沒有人比我更清楚。從她親切的體溫與這一陣香水味，我肯定與她有一段故事。然而，令我痛苦的是，我竟然怎也想不起這個女生。

「明，我想要。」她目光迷離看著我雙眼，舌尖輕舔我的耳垂，纖幼的手在我短褲內游動。

「我－已經唔記得以前嘅事，對你唔公平。」我掙扎地說道。

如果你記得，我曾經提及過自己從沒試過嫖妓........啊，別誤會，我並沒有當天晴是性工作者，也沒有想過把我們這段錯綜複雜的關係量化成金錢交易。我想指出的是自己不喜歡跟沒有感情交流的女性做愛。

性愛就鼻子，有性無愛就如其中一個鼻孔被異物卡住了。當然，有愛無性我也接受不了。

好了，說這麼多廢話，我僅餘的理智最後還是被天睛的一句話擊垮了。

「我愛你，永遠都唔喺過去式咯。」

我們做了。

我終於按捺不住心中狂吼的猛獸，翻身把她壓在身下，將彼此衣服全都脫掉，隨意丟在地板上。我端詳身下這軀嬌軀，撇開她是否甚麼變態殺人犯的想法。

變態殺人犯？我哪管她是殺人犯還是屠夫，這一切都不再重要。

這一刻，我們只剩下毫無保留的性慾，人類與生俱來的本能。

我肆意地搓揉那對充滿彈性，飽滿的白兔，濕潤的舌頭在如羊脂白玉的肌膚上沿粉白的頸頭而下，侵佔每一分每一吋。

很香。真是很香。這陣香水味刺激我的記憶，同時成為性慾的添加劑。

隨著舌尖終於尋到水源，天晴的呼吸聲愈來愈重，酥麻徹骨的呻吟愈來愈響亮，如同枝頭上迎接春天的雀兒。

在水源不斷作出誘惑後，我終於想到辦法把它堵住。我們忘情地交合，不斷發出淫糜的肢體碰撞，以及歡愉的呻吟。潺潺流水不斷湧出，發出扣人心弦的「吱吱」水聲。

「嗯.......明........哼......哼.......」

「入啲........啊…....嗯........嗯」

我們不斷向對方索求，透過各種姿勢互換黏糊的體液。她伏在床上，讓我捉緊她纖柔的柳腰，配合一下又一下強而有力的碰撞。然後，她又化為成女騎士，一絲不掛地騎在俊馬上，賣力地擺動婀娜多姿的身驅。她香汗淋漓，目光迷離渙散，隨每一下抽動而發出迷人的呢喃。

終於，隨著高昂的歡呼聲以及激烈的抽搐，我忍不住一聲低沉的嘶吼，腰板奮力一挺，熱燙燙的瓊漿一湧而出，灌溉這一個令人沉淪的濕地。

巨龍低頭半晌，然後再度昂首，開始在這片春光中探戈。

春宵過後，我們彷如一對戰火中重逢的情侶，相擁而眠。曾經，我不明白為甚麼災難小說和電影總喜歡加插俗套的性愛情節。這一刻，我終於明白了。

翌日，當我從睡夢中醒來的時候，天睛已經離開了。

距進筆試還有一天時間，大家看上去很平靜，平靜得嚇人，宛如暴風雨前夕的低氣壓。

中午，我和阿友等人在十樓走廊經過，竟然聽到一陣悽楚的哭聲。我們互望一眼，卻沒有發現任何人影，煞是詭異。難道這裡真的陰氣過重？或者是阿勤的冤魂作祟？

我們疑惑地四周打量，赫然發現聲音的來源在下一樓的長餐檯上。

阿如正坐在餐椅上哭訴，大隻和Admin圍在她身邊，Kelvin和佩琳則坐在一旁。

「我細佬佢俾人殺死咗，阿勤走咗我都唔知可以點生存落去。」她哽咽地說道。

「吓！四眼仔死咗？你知唔知邊個做？」大隻驚詫。

「阿如小姐唔好咁傷心，死者已矣，節哀順變。」Kelvin真是正真的戲子。

他這麼一說，阿如頓時哭得更厲害了，淚水爬滿臉蛋。我徹底為她精湛的演技而折服。如果這場死亡面試招聘演員，男女主角非他們莫屬。

「喺喇，阿如小姐你估唔估到喺咩人落手？」Kelvin故意問道。媽的，你這背叛者明明在阿勤背後捅刀，現在竟然臉不紅，耳不赤地問這個問題。

「我，我唔敢講。我驚佢唔放過我。」她可憐兮兮地應道。

「你快啲講啦，等我地可以防範。」大隻繁急地嚷道，手不自覺地捉著Admin的小手，真恩愛。

「如果你估到係邊個就同我地講，宜家話晒大家坐埋同一條船。」

我旋即想到這兩個戲子的動機－禍水東引！這個女人肯定會嫁禍於我，挑撥離間！

我滿腔怒心地攥緊拳頭，指節「咔嚓」作響。

「喺－」

說出來吧！反正我遲早都會把你兩個賤人殺死！

「喺嗰個修女。」阿如垂下頭，艱難地吐出這句話。

我和阿友驚嚇地互望。顯然，這個答案超出了我們這兩個知情者的預期。我們身後同時看著身後的研希，她竟然木無表情。誰也琢磨不透到底她在想甚麼。

「嗰個後生修女？唔會吧。」大隻半信半疑，眉頭皺成川字型。

「人不可貌相。」這句話由Kelvin口中說出來，格外諷刺。

「我肯定喺佢。我返到房見到細佬條屍，成身都喺－」

「嗯？」大隻屏息以待。

「細佬佢……成身都俾人介晒十字架血痕，好似邪教儀式咁…….我唔個點解佢要咁殘忍。如果佢要殺我，直接殺我就好啦！我宜家......唔想再做人喇！」阿如愈說愈激動。

他們這次要對付的人竟然不是我，而是我們這幾個人中最善良的修女研希。

直至離開之前，研希也沒有流露出訝異的表情。她拖著智仔，逕自走在前面。然而，她這一份淡然使我和阿友不約而同感覺到一絲不對勁。不知怎地，我竟然從研希身上感覺到危險的味道。

「Sister你放心，我地信你。」阿友說道。

修女研希回頭陰森一笑，把我們嚇了一跳。智仔也同時回頭凝視我們，她們這一大一小宛如深淵中的惡鬼。我背後瞬間冷颼颼的，頭皮也頃刻發麻！

「多謝你地。主自然會作出懲罰。」她微笑道。

她轉過頭，繼續拖著智仔前行。

「第九誡－不可作假見證陷害人，嘻嘻。」她喃喃自語。

Kary困惑地看著我和阿友，我們不謀而合地聳聳肩。

難道.......我靈機一觸，想到一個瘋狂的想法。

「Sister，如果你想搵阿如解釋清楚，最好就食完晚飯之後，十二點前喇。如果太夜，佢可能瞓咗就唔會開門囉，呢個喺最好嘅時機。」我饒有趣味地說道。

我有一種感覺，眼前的研希已經不是原來的修女研希了，這個修女應該讀懂「真正」我的意思。而且，這將會是一段扣人心弦的插曲！

想對付我？嘿。

我瞇起眼凝望研希遠去的背影，不禁對晚上的精采好戲充滿期待。深夜時份，如果阿如睡得太甜，就不會應門。那麼修女便會吃閉門羹，白跑一趟了。晚飯後，大家各自回房後便是出動的大好時機。當然，我這個建議或多或少也為了讓自己準時欣賞這齣好戲。

不知不覺，我變成一個電影觀眾，而且為這齣戲挑好指定時間。這一切也是為了刺激靈感，發挖寶貴的題材！

到底修女研希會怎做呢？

修女啊，你千萬別讓我失望才好。

這一晚，我只是吃了半碗白飯而已。檯上那碟甚麼爆炒豬雜還沒熟透，更勿論那窩氣味怪異的牛鞭湯。大家看著也沒甚麼胃口，當然嘴饞的阿友除外。

你可能會問，為什麼我不做好心，提醒阿友？

既然他都吃了這麼久，多一餐少一餐也沒相干。更何況，作為香港人，「最鍾意睇人仆街」這個是常識吧。

留名支持

Ch.09 筆試

飯後，我一手抱著電腦，一手提著威士忌，滿懷期待地前往阿友的房間。

我甫踏進房間，卻見到阿友面青唇白，神情異常凝重。

「阿友，你做咩哭喪咁嘅樣？」我問道。

他不吭一聲，把一張白色卡片遞過來。

「測試

閣下有兩個任務必須完成以通過測試。若面試完結前尚未完成以下兩個任務，求職者將被銷毀。

任務一：殺死一名女求職者。

任務二：拍攝一張閣下認為完美的照片。

如果閣下在最終面試前完成任務，可以利用房卡在房間感應器上連拍三下，工作人員會盡快前來核實。同時，如果閣下將任務以外的求職者銷毀，也可以同樣方式讓工作人員收走被銷毀之殘缺品，以便循環再用。

祝 面試成功。」
果不其然，阿如昨晚已經開始這一場測試。她比阿友更早接到這張卡，而其中一個任務可能是「殺人死一個人」或者指定「殺死阿勤」。那麼，我的測試甚麼時候才會開始呢？我的於片上面又會寫著甚麼變態任務呢？

「你個測試唔算好難，就難在要殺一個女人.......」我放下卡片，為自己倒了一杯威士忌。

「完美照片。」阿友搖頭嘆道。

「你求其拎一張當完成任務？」我提出建議。

「換轉喺志明你自己，你可唔可以叫一本明明寫得錯漏百出嘅作品做『神作』？無論喺邊一行，攝影師或寫小說都唔可以矇騙自己嘅本心，否則我地就無可能完成到完美嘅作品。我至今仲未影到一張完美嘅相，呢個喺事實。」

「對自己和作品誠實，喺創作者成功嘅第一步。」

我聞言陷入沉思，默默地咀嚼著阿友這番哲理。

「唉，唯有見步行步啦。」他望著自己的相機「初音」說道。

「嗯。我宜家仲未收到卡。你估佢地呢？」我把煙叼著嘴邊，「嚓」地點起來。

「我都唔敢肯定。志明你今晚過嚟做咩？你唔會同Admin一樣嘛？」阿友指著後面的單面鏡問道。

單面鏡的另一邊正上演著一場桌球大師賽。球檯上的Cue時而一支，時而兩支，更多的時間是一支半。不過，這場桌球只有四個球而已。

我賭Admin撐不了五分鐘。

「你都痴嘅。我嚟睇戲。如果我無估錯，Sister今晚會上門搵阿如。」我詭笑道。

「搵阿如？解釋阿勤唔喺自己殺？」阿友摸不著頭腦，舉起相機拍下另一邊的球賽。

「到時候就會知。」我故弄玄虛地說道。

時間一分一秒地流走，我看著大隻和Admin一面倒的沉悶賽事，也數不清打了幾多個呵欠。對了，Amdin果然撐不過五分鐘便嘔白泡。不過，其實也不能怪他。對方光明正大地犯規嘛，你有看過桌球大師會用棒球棍代替桌球桿嗎？

十時許，這場戲的主角終於出現了。我興奮地打開電腦準備。

「叩叩！」阿如的房門外響起叩門聲。

「Kelvin？」阿如喃喃自語，眼中帶著媚意。

她脫下短褲，走到玄關打開房門，整個人卻頓時石化了。

「你？」她驚恐地後退。

「我代替主救贖你。」女聲冷冷地應道，左手同時一劃。

這個人果然是修女研希。她一手握著聖經，一手握著一柄染血銀刀走進房間，緩緩關上房門。

阿如狼狽地跌在地上，掩著鮮血淋漓的臉頰，顫抖地看著研希。後者一步一步地逼近，念念有詞。

「修女......你喺唔喺有咩誤會？」阿如痛苦地掩臉問道。

「誤會？我地之間並無誤會。」研希跪在地上，刀尖抵在阿如的頸項。

「你有無聽過主嘅聲音？」

「呃.......你宜家走，我可以當咩事都無發生。」阿如強裝鎮定地看著眼前瘋狂的修女。

「你有無聽過主嘅聲音？」研希再次重覆問題。

「有…....有.......天父成日同我講傾計！你拎開把刀先好嘛？」阿如說。

「阿如姊妹你又講大話。」研希冷冷地說道，刀尖微微劃破阿如的粉頸。

「我都聽唔到主嘅聲音，你點會聽到！最初我聽唔到主嘅聲音，我一度以為主已經離棄咗我。後來，我終於諗通.......我終於知道主唔再起我身邊.......主已經進入我嘅身體，同我合為一體。我嘅聲音就喺主嘅聲音！修女陳研希喺主派落凡間嘅使者。」

「你......你到底想點？救命呀！」阿如終於崩潰了。

「殊......嘻嘻。阿如姊妹你再嘈就無得上天堂喇。」研希臉上掛著和煦的笑意。

「阿如姊妹，你今日話我殺咗阿勤弟兄.......我懷疑你惡魔附體－」

「唔關我事......Kelvin！喺Kelvin逼我咁講！我都唔知。」

「Kelvin弟兄？我明白喇。放心，主自有安排。」

阿如拼命點頭，淺黃色的尿液嚇得流了一地。研希沒有理會，口中念著我們都聽不懂的經文，眼神空洞地盯著阿如。

「惡魔，立即離開阿如姊妹吧！」研希一聲大喝！

研希突然反手將刀插進阿如的脖子中，左入右出，鮮血如泉湧，濺在白色的床單也地板上。研希臉上沾血，顯得更加駭人！

媽的，這實在太精采了！我最期待的畫面出現了！我像戶外寫生的畫家一樣，「啪啦啪啦」把這個寶貴的血腥片段描繪出來。

研希拔出銀刀，迷茫地搖搖頭。

難不成她突然清醒了？

「為免阿如姊妹你再被惡魔纏身，請容我為你繼續刻印主嘅符號。」

她說罷便脫下阿如身上的衣服，開始用銀刀介出一個又一個十字架。不消半小時，阿如便成為一個血人，滿身血色十字架。不過，她不會感到痛楚，因為她早就失去痛覺了。

「阿如姊妹，你已經回到主嘅懷抱喇。」研希讀完聖經，輕輕抱了阿如一下。

隨後，她收回銀刀，利用阿如的房卡在門上拍了三下。工作人員數分鐘後便上門收走阿如的遺體了。這一次，工作人員離開前並沒有跟研希說：「通過測試」這些話。

眼前這一幕血腥的驅魔實錄使我和阿友膛目結舌。坦白說，我以為研希只是發狂走進阿如房間殺人而已。誰會想到她已經崩潰到這個地步？ 用刀介十字架，然後念經驅魔？

不，這已經出乎我預期，而且隱約有失控的跡象了！

阿如身體內有沒有惡魔？我猜每個人的內心也住了一頭惡魔，而我那一隻應該算是挺強大的吧，我這樣想。

不過，惡魔這個問題對阿如已經無關緊要了。隨著肉體消逝，惡魔再也不能為禍人間。至於阿如最後有否成功到達天堂？我猜不會吧。畢竟她臨死前忘記了懺悔，鐵定會下地獄。

「Sister都竟然癲咗。」阿友深吸一口氣說道。

「如果我無估錯，智仔都喺有病。」我呷一口威士忌，以酒香平復燥動不安的思緒。

「有病？」阿友問。

「我懷疑佢阿媽唔喺離家出走，而喺俾佢親手殺死。」我點頭應道。

「屌，嚇鬼咩！唔通之前船上面個空姐都喺呢個細佬殺？」阿友繼續拍攝鮮血斑斑的兇案現場。
我聞言愣一愣，苦澀地搖搖頭。不知何時開始，天晴是變態殺人犯這個問題，成為了我心中的一根刺。 每當想到這件事，心裡便不禁揪住。

「唔喺智仔做，殺人犯喺個天晴。」

「嗰個斯文女仔。」我補充道。

「哦？聽落志明你同佢好似有關係啵。」阿友狐疑地瞥看我一眼。

我搔搔頭，看著他一陣苦笑。

「佢都喺我嘅前度。所以，呢個女人你唔殺得，揀其他人吧。」我正色說道。

我在阿友的房間待到十二時許，便返回自己的房間。跟昨晚一樣，天晴還是凌晨兩點準時到來，依然提著那個皮袋。我們攀山涉水，再次爬上那麼充滿性慾的巫山，然後大被同眠。

我看著熟睡的天晴，努力思索自己跟她的過去。可是，除了想到腦袋隱隱作痛外，甚麼記憶也沒浮現出來。

翌日三時，我正望著檯上的白色卡片發呆。

這張卡片大概是工作人員在我離開房間午餐時放下的。沒錯，屬於我的的個人測試終於來了。
「個人測試

閣下有兩個任務必須完成以通過測試。若面試完結前尚未完成以下兩個任務，求職者將被銷毀。

任務一：恢復記憶。

任務二：尋找並擊殺郵輪上的連環殺人犯。
（如殺人犯被他人銷毀，閣下任務同樣視作完成，工作人員會即時告知。）

如果閣下在最終面試前完成任務，可以利用房卡在房間感應器上連拍三下，工作人員會盡快前來核實。同時，如果閣下將任務以外的求職者銷毀，也可以同樣方式讓工作人員收走被銷毀之殘缺品，以便循環再用。

祝 面試成功。」
我看著這兩個任務，腦袋一片混亂。這兩個任務一個比一個困難，根本就是強人所難。

首先是他媽的恢復記憶。我怎可能無端白事恢復過去的記憶？難不成跟研希借本聖經扮磚頭，然後像電影橋段般他媽的敲在頭頂，記憶「砰」一聲就回來了嗎？我也想知道過去到底發生甚麼事啊！至少讓我記得這兩晚的枕邊人也好。

如果你曾經失去過記憶，就能夠切切實實地體會我這刻的痛苦。這一刻我就如一個傻乎乎的低能兒、一個被蒙在鼓裡的白癡！

且不說記憶，第二個任務更是他媽的過份。這個殺人犯睡在自己身邊兩晚，還哪用去找？可是，要我殺死天晴，我始終下不了手。她是我這部小說最有驚喜的角色，同時也（可能）是自己失憶前的女朋友。無論她是不是我女朋友，她這兩晚跟我發生關係絕對無容置疑的事實。

換作你是我，你又可以把自己的枕邊人他媽的捅幾刀交差嗎？

我不能，我以僅餘不多的人性保證。

……..人性，或許我還有。

這時候，牆上的揚聲器響起，冰冷指示終於再次來臨。

「第四測試即將開始，請所有人到電梯外集合，只可攜帶一把武器，而且呢一刻開始不可殺人，限時兩分鐘，計時開始。」

武器？老闆不是說過這次是筆試嗎？筆試怎麼會需要用到武器？我不禁暗自疑惑。

一分後，我們齊聚在電梯外，戴白面具的工作人員早已在電梯門外等待。我們忐忑不安地走進電梯裡。

這部現梯在數日前才把魯摩先生割成半截人。這一刻再次回想，這片段卻彷如隔世，像已經過去一個世紀似的。

當我們走進電梯後，「五樓」的掣亮了起來，電梯開始往下降。電梯內氣氛一片靜默，我們一臉凝重，不吭一聲，目光裝作不經意地錯落在彼此手上。顯然，大家都在猜對方帶來的武器是甚麼。

阿友孭著相機，大咧咧地拿著一把生銹的士巴拿。

Kary拿放在褲袋。我記得她帶來的武器是短刀。

研希握著昨晚殺死阿如的銀刀，拖著智仔。智仔甚麼武器也沒有，只背著一個小背囊。她們一大一小對著我微笑，使我遍體生寒。

「阿如姊妹已經蒙主寵召，早一步去到天國咯，Kelvin弟兄。」她肆無忌憚地笑道。

研希毫不擔心其他人知道殺死阿如的正是自己。Kelvin聞言掃了研希一眼，並沒有答腔。佩琳的目光則孤疑地落在身旁的Kelvin身上。

研希肆無忌憚，毫不擔心其他人知道殺死阿如的正是自己。她甚懶得為阿勤的死辯解。儘管她已經走火入魔，她始終也是我們的戰友，因此我絕不希望她蒙上不白之冤。

「各位，Sister並無人殺死阿勤，佢成晚同我地一齊。」我和阿友試著作一個謊言為她解釋。

「多謝你地好意。」研希對我們微笑，雖然幽冷卻沒有任何敵意。

「無人可以呃到主，惡人最後必遭主嘅懲罰，嘻嘻。」她如是說。

然後，智仔也跟著「嘻嘻」地笑起來。

她們真的笑了。

電梯被她們兩人的笑聲瞬間降溫，瀰漫著一陣徹骨的寒意。

「仆街一定要死。」說話的是握著滑板的屌板男，他看上去比之前更陰沉，沉得快要滴出水。

屌板男身後的大隻握著一個鐵鎚，看上去挺像拍荷里活英雄電影的雷神。Admin如一個小女孩似的倚著他的肩膀，手上沒有任何武器。

我看著天晴，不禁眉頭一皺。她手上還是掛著那個皮袋。現在可不是搞甚麼折磨虐殺啊，她該不會帶著針線來筆試吧！

這時候，電梯門終於打開。終於可以離開這部寒氣逼人的靈異電梯，托賴。

我們沿著燈光昏暗的走廊而行，面前出現了縱橫交錯的分叉路。

這時候，牆上的揚聲器響起「老闆」戲謔的笑聲。

「嘿嘿，各位生還嘅求職者以及親友。恭喜你地可以參與第四測試－筆試。為增加測試嘅可觀性，我決定在場親友如果可以完成呢場筆試，同樣可以成為求職者，請好好珍惜機會。我在此宣佈呢場筆試正式開始，期待各位精采表現。」

「老闆」的聲音消失後，隨之而來的是毫無起伏的指示聲。

「第四測試－筆試。

日常求職筆試看似考驗求職者能力，其實只喺僱主壓價手段。試想像，一百個人參加筆試，九十個人嘅答案近乎其實一式一樣。雖然如此，僱主仍然會指求職者因為水平不足，只可以市價以下嘅薪金聘請求職者。大家覺得公平？有見及此，本公司特設一場可以真正體現求職者能力嘅筆試。

如大家所見，你地身前出現分叉路，大家可以一直前行，每到一個分叉路就平均分成一半人數，直至所有求職者分散為止。每一條分叉路盡頭都有一道大鐵門。當大家出現於鐵門前，將會變到下一步指示。限時五分鐘，計時開始。」

我們疑惑地前行，按照指示地分散，直至我們再看不到對方。

站在狹窄的走廊上，身後全是蜿蜒曲折的分叉路，如同一個倘大的迷宮。眼前的白色拱形鐵門緊閉，不知道後面到底有甚麼等待自己。

誰料到我才點起煙，指示就再一次響起。

「各位只要推開面前嘅鐵門就會進入考場。是次筆試將於倉庫中舉行。監考員將會在四邊高台監察。各位嘅筆試相當簡單，不設分數制。

大家只需要令自己中文全名以任何方式完整地呈現起其他求職者身體任何部份就會視作完成。身上出現其他求職者全名；未能起其他人身上留名嘅參加者將於筆試完結後即時銷毀。場內所有參加者都喺閣下嘅試卷。

提醒大家，本筆試可以合作形式交卷。換句話說，同一份試卷上出現幾個唔同嘅名字。另外，筆試完結前不得殺害其他參加者，否則視作不合格論，筆試完結後同樣會被銷毀。是次筆試將由工作人員嚴謹監控，一旦求職者身上出現其他人完整姓名，即時作實。無論前者以任何方法清除身體上嘅名字，最後仍然會視作失敗論。記住，對於各位身上每一分每一吋，公司都知得一清二楚。

筆試時限三十分鐘，請各位把握時間。

祝 面試成功。」

幹，要我們在其他人身上「紋身」，這不是讓我們用第二個方式自傷殘殺嗎？要是讓其他人在自己寫上姓名就完蛋了。可是，我們在不能只躲在一角等時間完結，不然最後同樣會死掉。最保險的方法就是盡快找到阿友他們，合力制服Kelvin或者佩琳，將他們置諸死地。

只要我們捉住其中一個人，再讓其他人在他們身上刻上名字，我們的生命就有保障了。我這麼想。

我深呼吸，把吸了兩口的煙蒂丟在地上踩熄，推門而入。

這個白色倉庫兩層高，四周都堆滿箱子，每個角落都裝了閉路電視，宛如一個讓人眼花繚亂的迷宮。我正身處在這個倉庫地面的某個出入口，倉庫上方四邊都有白面具的工作人員監視。後方的工作人員埋首看著電腦，前方的工作人員則握著重型狙擊槍。

我向遠處望去，發現有一道白色的螺旋梯，連接二樓的空地。那裡居高臨下，可以看清下方的一舉一動。不過，如果大搖大擺地走到上面等於暴露自己的行蹤。

不！如果我會合了阿友他們，然後再把一個獵物抓住丟在上方，這就安全得多了。

我焦躁不安地看著四周的紙箱，小心翼翼地向著螺旋梯的方向前行。我每一步都放輕，連大氣也不敢喘一個，生怕製造出一點聲響，被人發現。

每走到一個轉角，我都會停步以防其他人突然撲出來。

「扑通扑通扑通…….」我的心臟跳得愈來愈快，握著萬用刀的左手也隨著心跳一顫一顫。

數分鐘後，我終於在第六個路口遇到兩個隊友，阿友和Kary。

此際，阿友左肩上有一道紅色的刀痕，鮮血沿著手臂滴在地上。

「頭先遇到Kelvin個撚樣。好彩Kary及時趕到。如果唔喺今次就仆街了。要對付Kelvin就襯宜家，嘿嘿！我一下打爆咗佢左眼，襯佢病，攞佢命。」他勉強地揚一揚手上的染血士巴拿。

我聞言旋即對阿友高高地豎起拇指，順便脫下外套紮在阿友的肩上。

Kary神情恍惚，若有所思地掃了我一眼。當我跟她的目光對上時，她旋即撇過頭。不知怎地，她這個眼神令我產生一絲莫名的戒心。

我們繼續沿著通道前行，試圖尋找Kelvin和佩琳的踪影。可是，我們一路上也沒遇見其他求職者。後來，我們發現無論走哪一條路，也同樣往螺旋梯的方向愈來愈近。

「我諗無論我地行邊一條路，最終大家嘅目的地都喺通向上面，佢地應該都差唔多到。」阿友眺望倉庫上方平台。

「嗯。小心啲。」我應道。

然而就在下一個轉角，一個人影閃過！這支「棒球棍」顯然是虎背熊腰的大隻！

我們瞇著眼，舉起手上的武器跟巍峨如山嶽的大隻對峙。縱然我們有三個人，但大家心裡也沒有底。
「你地唔......唔好殺我，我唔想被銷毀。」大隻突然哽咽地乞憐。

我們不約而同鬆一口氣。

我佯裝猶豫，沉吟半晌。

「咳，我地都唔想傷害你。你幫我地制服Kelvin，一齊通過測試。」我提出建議。

「咁即喺要害人.......」這次到大隻遲疑了。我不禁懷疑大隻這種戇人怎能夠活到這個時候。

「亦保證唔會傷害Admin。」阿友出言引誘。他的話正中大隻的軟肋。

「好。你地記得唔可以傷害Admin。」他終於妥協。

如是者，我們臨時增加一個隊友。

時間過了十五分鐘，我們終於快要走出這個令人頭暈眼花的紙箱陣。螺旋梯近在眼前。樓梯附近一個人也沒有，我們仍然沒有看見這場筆試的「共同試卷」，Kelvin。

這個時候，一個身影突然從紙箱堆飛撲下來，狠狠地壓在我身上。阿友等人頓時大嚇一驚，連退一步。

媽的，壓在我身上的人正是Kelvin。

「屌你老母！」我拼命掙扎，然而握刀的左手卻被Kelvin的屁股坐住，一時間動彈不得。

「你地聚埋一齊仲唔喺想對付我？同你地一齊死！」Kelvin左眼鮮血淋漓，猙獰的咆吼。

手臂傳來一陣刺痛。幹，Kelvin用刀開始在我前臂刻名，腥紅的鮮血從劃破的皮膚流出來！

「大隻，快啲幫拖！」阿友從後趕過來，士巴拿使勁敲在Kelvin的手臂上，發出「清脆」的斷骨聲。

「啊！」Kelvin短刀脫手，掩著彎曲的手臂痛苦慘叫。

大隻見狀立即撿起Kelvin的短刀，塞在懷裡。

我旋即一腳踹開Kelvin，在地上滾了一圈，狼狽地站起來。我甫站起來便盯著自己淌血的前臂。幸好，阿友及時回過神把Kelvin的動作打斷，我手上只是刻上了Kelvin的姓氏而已。

我忿忿地伸手搶過大隻手上的鐵鎚，朝Kelvin的方向逼近。

媽的，這個鐵鎚還真是沉重！

「停起度，唔好郁！嘿嘿嘿！」我低聲喝道，發出魔鬼般的笑聲。

我舉起鐵鎚砸在Kelvin兩邊膝蓋上，先讓他失去行動能力。看著這隻待宰的羔羊，我心裡不禁暗爽。

「啊！Fuck！嗚！」Kelvin痛苦得臉容扭曲，怨恨地瞪著我。

「叫啦，你今次叫破喉嚨都無人幫到你！嘿！」我冷笑。

半晌後，我們撕開Kelvin的衣服才發現他身上原來紋了佩琳的中文全名。難怪這個人好像毫不介意自己的性命，單人匹馬也要跳下來幹掉我。他本來在這場筆試就注定會被銷毀！

「你個仆街，想攬炒？」阿友艱難地舉起相機拍下Kelvin的慘相。

不得不說，這個Kelvin聰明一世，卻忘了一件事。既然自己反正一會都被銷毀，乾脆破壞規矩，殺死我就好，何必浪費氣力在我手上刻名呢？

我們眾人先後在Kelvin身上刻上自己的名字，在他身上介出一道又一道血痕。

「仲有十分鐘。」阿友道。

「既然你都喺死，身上仲有咁多空位就唔好浪費，留返俾屌板男同你玩。」我拖著Kelvin的殘軀，帶頭走上螺旋梯。

「哧哧！」

Kelvin赤條條的身體在倉庫的白色地板上拖出一道長長的血痕，色彩斑爛奪目。

不知怎地，我的腦袋霍然響起Beatles的『Hey，Jude』，那一首每逢銷毀求職者的履歷表都哼的歌。輕快動人的旋律扣人心弦，配合此情此景，實在令人陶醉。

「Hey, Jude, don’t make it bad……Take a sad song and make it better。」我輕輕哼起歌來，臉上的笑容更深了！

「時間所剩無幾，大家快啲出嚟，我已經幫大家搵到試卷囉！」我故意大喊。

我一步一步把Kelvin拖曳到二樓的平台上，阿友他們一聲不吭，靜靜跟在我背後。我實在不明白他們怎麼在這個令人舒暢的時刻，竟然還如此凝重。跟我一起放聲高唱不就很好嗎？

當我們抵達平台的時候，其餘的求職者紛紛走出下方的紙籍陣，趕忙跑上螺旋梯，抵達我們身處的位置。在我看來，他們就像傳統喪屍電影中的喪屍，因聞到活人氣味而前仆後繼，趕著前來分一杯羹。

時間剩下不夠七分鐘。

第一個到達平台的是佩琳。

「Kelvin，我差啲唔記得你當年為咗溝我，特登紋咗我個名起身上，真喺太可憐，嘻。」

當年？到底我這頂綠帽戴了多久？我不禁暗怒。

不如一口氣把佩琳也變拾掉？我徒然冒出這個想法。不，若只在佩琳身上介幾刀，未免太便宜這個女人。反正當她失去Kelvin這個後盾後，必定逃不出我的五指山。

「快啲救我。」Kelvin氣弱游絲地說道。

「救你？」

佩琳頓了一頓，目光霎時變得無比冷洌。

「我唔親自落手殺你已經偷笑。你以為我唔知你想殺我？自從上一個測試我就已估到你有問題。宜家果然現眼報。」她抱手冷笑。

此際，我倏地想起正在遠處趕過來的天晴還未寫上名字，旋即在Kelvin的額上替她刺名，以完成這個測試。

「何－天－晴。」

我刻天晴姓名的時候，腦海那些零碎的片段再次復甦，像拼圖一樣湊在一起！

那一天，放映室正播放著今村昌平的《猶山節考》，那是一個關於昔日貧窮農民被生活迫得走投無路的故事。

我很欣賞這齣電影背後的喻意，弱者被淘汰是大自然的鐵律，作為靈長類的人類，也絕對逃不過這個恆古定律。

「喂，有無搞錯！阿玲婆明明咁好人，點解要上山等死！」她一臉不憤地罵道，沒有一絲女兒家姿態。

不！明明這是殿堂級作品，故事情節合理，主角的選擇也充實地反映出當時生活的悲哀，而且阿玲婆的舉動可歌可泣啊！我心裡暗自嘀咕。

我最後終於鼓起勇氣，嘗試跟這個看來腦容量極少的陽光女孩解釋。

她的臉愈來愈清晰，馬賽克愈來愈淡了。

「哼！呢啲戲有咩好睇？」

「刺激靈感。」

「你好鍾意呢啲悲劇？」她探頭仔細地打量我。

「呢啲喺人性，有血有肉嘅人性。」

「你叫咩名？」她忽然問道。

「何志明。」

「咁啱嘅？我都姓何，何－天－晴。」她展開一抹笑靨。

我看著這個女孩的真面目了。沒錯，天晴一直沒有說謊，我終於記得她了！

當天睛氣喘吁吁地到達平台的時候，我指一指Kelvin鮮血淋漓的額頭，向她舉起一個勝利手勢！我此刻暗暗發誓，無論這場面試背後有甚麼陰謀；無論我還未覺醒的記憶如何，我都要讓這個女孩平安，完整無缺地離開這個鬼地方。

這時候，一聲瘋狂的咆哮把我的思緒拉回現實！

「邊撚個都唔可以殺佢！佢條命只可以死起我刁班手上！」屌板男終於來了！

這一刻，我地眾人傻眼地看著一臉狂色的屌板男。他身上終於散發出黑社會大哥的懾人氣勢，讓我不禁似小弟般恭敬地喊出一句：「屌板哥！」

屌男板忽然掄起滑板，一記反手抽在佩琳的臉蛋上，佩琳頃刻鼻血直冒，飛到幾丈遠！

「呸，賤女人。嗰個女人交俾明仔你以後處決。」他走到Kelvin的位置，朝他的臉喘了一腳。

「明仔，你做得好好，如果屌板哥我可以出到去，一定俾你紮職.......」他沙啞地說。

「你快啲寫名先，得返四分鐘！」阿友催促道。

話音一落，身後響起一陣腳步聲！修女研希、智仔和Admin也趕上來了。

Admin沒有理會我們的對話，逕自跑到Kelvin身邊，途中踢到流面鼻血的佩琳。

「睇路啦，矮仔！」佩琳罵道，一激動便流出更多鼻血。

Admin愣了一愣，掃了佩琳一眼便沒有理會，在Kelvin身上所剩無幾的空位刻名後縮到一旁。而一直站在Kelvin身邊的屌板男喃喃自語。

「Baby唔起度，我就知道自己就算有十億都已經無意思。無Baby嘅將軍澳，再唔喺將軍澳；無Baby嘅將軍澳屌板男，就再唔喺將軍澳屌板男。」他眼神孤寂，沒有半點神采。

「我唔會俾人殺死你。我要同你一齊死！」

「我屌你老母！」屌板男舉起滑板，怒砸在Kelvin臉上！

一下接一下！血水沿著Kelvin的鼻孔湧出，口也不停冒出血沫！他的右眼竟然被滑板轆插爆了，眼球徹底地陷在眼窩裡。

「我要殺死你！！死！！！死！！！你同我一齊去死！！」

終於，屌板男的滑板終於中間斷開，折成兩半，木屑散落地上。Kelvin的臉血肉模糊，極度猙獰噁心！

「我唔會俾工作人員殺你！哈哈哈哈！」

他高舉斷開的滑板，較好角度，將角位對準Kelvin的咽喉！

「哈哈哈哈！Baby，屌板哥我終於可以幫你報仇！」

語畢，他狠狠地把滑板捅穿Kelvin的脖子，血水像音樂噴泉似的濺在屌板男身上！Kelvin的脖子被斷開一半，死不瞑目。

滿身血漬的屌板男完成了使命，退到一旁盯著Kelvin不似人形的屍首喃喃自語。他最後也沒有將自己的姓名刻在後者身上。或者，他知道即便是刻上姓名，最後也難逃因為犯規而被銷毀的命運。不過，從他的一臉釋然的表情來看，他已經生無可戀。

在我眼裡，這個金毛MK才是這個地方中唯一的正常人，至少比我們正常得多了。

修女研希執起銀刀，將Kelvin的雙腿托在自己的雙肩，在他沾了糞漬的屁股刻上自己和智仔的姓名。遠處的智仔神情怪異，手放在小背囊中翻來翻去，不知在鼓弄甚麼。由於他沒有任何殺傷力，大家也沒有理會他。

「Kelvin弟兄，恭喜你回到主嘅懷抱咯。」研希淡笑道。

「人類嘅肉身並唔重要......所以你以無用之軀幫主一個忙......當幫嗰對小妹妹忙。」她自顧自地說道。

她口中的小妹妹應該是研希之前提過，患心臟病的孖生女孩。可是，為甚麼她要在這時候提起這兩個女孩？

不過，接下來的一幕把我們眾人都看傻眼了！

加油啊終於係於見到你開post

研希突然臻首，捉住Kelvin的軟趴趴的陰莖，然後對準陰囊狠狠啃下去！她竭力咬開陰囊，如快餐店啃炸雞胸一般，把皮硬生生地撕開，沾得研希滿口鮮血。

媽的，這個女人到底在搞甚麼！我的胃酸倒流上湧，喉嚨被酸臭的胃液燒傷，感覺快要嘔出來。

研希像醫生似的，小心翼翼地扳開陰囊，不過她用的並非手術刀，而是牙齒與手指。她竟然將Kelvin的右邊睪丸咬下來含在口中，然後才徐徐站起來，轉身走到智仔身邊。

我全程觀看著研希咬下睪丸，含住然後吐出來放在手心把玩的一幕，下身不禁發抖。坦白說，我這一世再也不會食雞子，連看雞子一眼也會反胃。

媽的，右邊睪丸得罪了上帝嗎？我心裡暗忖。為了胯下的兩粒可憐的小蛋蛋著想，我向如來佛祖和天神宙斯祈求這世界沒有上帝，也沒有死後審判。這實在比用大刀割人頭的恐怖份子還要可怕百倍啊！

時間剩下最後15秒。

大家盯著血泊中的裸屍，不禁舒一口氣。大家在這段日子參與過太多他者的死亡，早就已經看到麻目。或者，宰一隻豬跟殺一個人，對大家已經沒有多大分別。

第一次殺人見血，你會恐懼顫抖。

第二次揮起屠刀，你只微微一顫。

第三次挖出心臟，你會冷靜端詳。

第四次.......假設你還未被警察捉住，你大概因為發現自己是一個成功的罪犯而會心微笑。

屌板男突然開腔，打破這個寧靜的氛圍。

「明仔，下一世大佬再教你踩板......」屌板男掃我一眼，然後昂首與遠處的工作人只對峙。

「Baby，你記得要擰轉頭。只要你回頭一望就會見到我，我踩板一定可以追上你！記住我！刁班，將軍澳屌板男！」佢握著半塊染血滑板，仰天長嘯。

這一剎，他成為了這個倉庫平台的主角，宛如古代浴血沙場，視死如歸的戰豪。滑板一出，誰與爭鋒！

鐘聲終於響聲，筆試正式完結。

「砰！砰！」無情的槍聲響徹這個困室！

屌板男跪在地上，額頭上多了一個子彈洞，刺眼的血液沿著鼻樑滑落，「滴答」地落在地上。

繼Kelvin面頰被砸成肉泥後，屌板男亦被銷毀。

等一等，怎麼有兩下槍聲？

第二粒子彈呢？ 殺一個屌板男要用兩粒子彈嗎？

這時候，身後霍然傳來一陣叫喊與哄笑聲。我旋即回頭一瞥，終於知道第二粒子彈射在哪裡了！

居然是大隻！

大隻側躺在地上，鮮血披面。他雙眼睜得老大，厚厚的嘴唇微微張開。這一刻的大隻已經成為槍下亡魂。他的銀包從

大隻怎麼在「試卷」刻上名也被銷毀？我心裡暗驚。

「嘻嘻，大隻哥哥可以去陪爸爸媽媽一齊玩嚕。」智仔稚氣的臉上掛著純真的笑容，小手指著大隻毛茸茸的小腿。

我「咕嚕」吞一口口水，把視線移向智仔所指的位置，瞳孔猛地一縮，渾身發毛。

大隻的小腿上貼了一張姓名貼紙，「羅大智」。他居然被智仔當作「試卷」，貼上自己的名字。 對啊，規則從來沒有說過不可以用這個辦法。

智仔從小背囊中掏出一本習作簿，得意地揚了一揚。這本習作簿上殘留著膠紙漬，顯然貼紙剛剛被智仔撕下來，悄悄地貼在大隻腳上。

我瞇起眼凝視傻傻發笑的智仔，滿身雞皮疙瘩。他這個詭異的笑容在父親發叔喪命時出現過，絕對是畢生銘記的笑容。

這個只有十歲的男孩比想像中恐怖。恐怖不在於他的手段，而是他對人命毫不重視。他跟我們不同，並非為了生存和天價工作合約而戰。

人命就像他的超人玩具，用力一扭，頭就「咔嚓」甩了。

為財色利慾而殺人的罪犯並不是最可怕。最令人聞風喪膽是那些無目的地殺人的罪犯，殺人之後跟你吐舌裝鬼臉：「因為好玩喔。」。

智仔是這種人，將來絕對是，現在已經是。

「細路，點解你要咁做！」Admin陰冷地問道，作勢欲撲。
研希緊握手中的銀刀，擋在智仔身前：「主唔允許你殺佢。」。

躲在研希身後的智仔突然吐出一句奇怪的話，讓大家陷入一片沉思，。

「因為好玩囉。媽媽一定會鍾意大隻哥哥，佢以前成日搵唔同嘅大隻嘅叔叔玩脫衣『捉衣因』。所以為咗媽媽可以唔俾啲大隻叔叔搵到，班主任梁老師教我一個好聰明嘅辦法。.......嘻嘻，佢地一定估唔到媽媽起狗仔個肚入面。但之後呢.....媽媽又成日同我講好悶......」

「嘻，大隻哥哥，你快啲去陪媽媽玩『捉衣因』啦，咁媽媽就唔會再嗌悶咯。」

我們瞠目結舌地聽智仔的瘋言瘋語，不寒而慄，背後涼颼颼的。

「嘻嘻.......」

「嘻嘻嘻............」

此刻指令再次響起，把我們的思緒打斷。

「第四測試－筆試結束。第五測試將於四日後開始。

現存求職者如下：
盧晚信（Admin）
何志明
何天晴
梅嘉媛 (Kary)
佩琳
羅大智
陳研希
龍友

請各位好好休息，以應付第五測試。八樓設有救護室可供求職者使用。

祝 面試成功。 」

路飛！！！
仆街我仲未嬲完你殺天晴兩次

第十章 殺人犯

接下來，我們跟著白面具的工作人員離開這個充斥血腥味的「考場」。我回頭瞥看跪在地上的屌板男一眼，心裡默念一句：「一路好走，大佬。」

這是我第一次認「大哥」，相信也是最後一次吧。不過，如果我能夠得到那份十億的工作合約，一年後回到香港必定替「大哥」稱霸將軍澳，把這個地方變成滑板集中地，開一間刁班滑板學院，搞一些滑板菁英培訓，首先衝出將軍澳，然後踩出香港，讓屌板哥的滑板成為奧運焦點。

前提是我要成功活下去，帶天晴平安離開。

我真的能夠成功嗎？我心裡也沒有底。

回到房間的路途中，研希一直握著Kelvin的睪丸，如捏核桃般擠壓，鮮血從她的指縫中滲出來，看著也覺得痛。相信Kelvin怎也沒想到，自己竟然死得如此悲涼，連蛋蛋也被人咬下來把玩。當然，我也感到Kelvin死得太突然，還枉我將他當作這場面試的最大競爭對手。

最使我氣憤的是，這種超跳躍式的劇情太不按常理出牌。我還以為Kelvin的戲份還沒完呢！

Kelvin，你很好啊！甚至連死也要添亂，把我的小說節奏都打亂。回到房間後，我突然一絲後悔沒有把Kelvin另一方睪丸摘下來浸威士忌，然後放上一段日子當大補酒。

梳洗之際，我的手臂傳來一陣刺痛感，俯首一看才記起自己的手臂被Kelvin介傷，傷口已開始結痂，血漬隨水沖在浴缸上。

媽的，Kelvin！你果然連死都不放過我。如果我身處的這場面試是甚麼科幻小說橋段，我一定會把你來一個史上最悲劇的復活，然後被翻閹十次八次，成為再世李蓮英。遺憾的是，這半個月的日子發生的死亡面試是有血有肉，恐怖現實類小說而已。

這裡沒超人，只有死人。

這裡沒復活，只有半死不活。

片刻後，我為自己倒了一杯威士忌，點起一枝煙，細味今天這場血淋淋的筆試。不知怎地，我開始擔心下一場測試。筆試比之前的測試更直接，一定要出現死人才能夠通過。正如平常工作面試，你得到職位同時意味著其他人失去職位。然而，世界從不同情Loser，任其跟履歷表不留痕跡地消失，彷彿從來沒有出現過。

這就是銷毀。

下一場測試需要銷毀嗎？Loser又將會是哪一個求職者呢？

當想到下一個測試，我的腦袋霍然閃過惡夢中那一幀畫面，冰冷的金屬轉輪不繼轉動的場景。這個場景難不成與下一個測試有關？

「哧......哧。」門外傳出一陣怪聲，如磨擦產生的聲響。

甫打開門，倚門而坐的阿友「砰」地摔在地上，賤肉橫生的身軀躺在玄關。他抱著相機，肚腩朝天，豆豉眼乾瞪著天花板，配上血漬斑斑的衣衫，倒像一隻剛被屠宰的豬。

我俯首盯著腳下這團看似沒有氣息的肥肉，心裡不禁猛地一驚。

媽的，阿友也被銷毀了？

到底是誰下的狠手？

我腦袋頃刻亂作一團。阿友是我的戰友，我應該要為他報仇。可是，如果殺死他的人是天晴呢？我又應該當作沒有看見，或者把阿友的屍體拖出走廊？

半晌後，阿友乾澀的嘴唇居然微微顫動。

「你.......」

「你做咩唔敲下門先開門？」他仰頭問道。

幹，難不成我開門之前，反而要先叩門嗎？誰會猜到有一隻豬躺在自己房門外？白痴。

「咁你唔敲門？」我沒好氣地問道，轉身走回房間內。

「我可能失血過多，無力敲門，所以諗住起門口休息吓先，順便睇下你幾時會出門口搵我。點知......我發現志明你一啲都唔關心戰友，枉我等你帶我去包紮。」他愈說愈委屈。

「好喇，喺我唔小心。下次我會敲門先再開門。你快啲起身，同你落去八樓包紮傷口先。」我已經失去耐性，快要抓狂。

「落去之前，有一件好緊要嘅事要做。」阿友語氣一轉，正色地說道。

我一陣愕然，重要的事？

「麻煩幫我影一張受傷照。」他笑道。

「好。」我努力竭止心底的怒火，勉強地擠出一個生硬的笑容。

對著這個病態的攝影狂人，我徹底五體投地。我不禁懷疑他跟之前提過的女朋友怎樣相處，大概是一隻不停嘰嘰歪歪的母豬。除了這個可能，我實在鞋以幻其他可能性。

十分鐘後，我們並肩走出房間外，竟然在走廊上遇見研希。

研希站在房門外，目送三個工作人員離開。我瞥看這幾個工作人員一眼，發現其中一人提著一個透明保鮮袋，裡面放著一粒血淋淋的睪丸。顯然，這粒看著也能激發男人的同理心的睪丸來自Kelvin身上吧。

「屌，志明。你有無痛痛地，碌嘢火辣辣咁嘅感覺？」阿友低聲問道。

我微微點頭，「咕」地吞了一口口水。

這時候，研希徒然轉身，視線跟我們對上了。

「Sister。」我和阿友裝作自然地打招呼。

「嗯。你地宜家喺唔喺好怕我？」研希眼神空洞地問道。

這個問題還需要問嗎？你剛剛才交收完那粒在男人身上咬下來的睪丸啊！我敢保證是男人便一定會害怕，不害怕就已經不是男人。

我沒有把話說出口，可是一時間卻找不出其他說詞。

「即使你地唔講，我都已經知道答案。我喺唔喺已經失去信仰？我真喺與主同在？」研希神色黯然。
「Sister你唔喺已經成為主喇咩？」阿友多口問道。
我乾瞪他一眼，卻沒有出言阻止。

「主？」

「可能吧。其實應該咁講，為咗完成任務，我必須成為主。只要擁有主嘅力量，嗰對小妹妹先有救。」

「你已經完成個人測試？」我突然問道，目光停留在研希蒼白的臉龐上。

研希搖搖頭，面色頓時更加蒼白。

「不過兩位放心。主唔會對你地出手。」研希解釋。

「咁你另一個任務喺咩？如果同我地無衝突，或者我地可以嘗試幫你。」我提出建議。

「兩位幫唔到我，無人可以幫到我。如同完成任務，我就更有可能成為主，同時亦永遠唔能夠成為主。」研希眼神閃過一絲掙扎，道出一個無稜兩可的話。

語畢，她轉身喃喃自語，扭開門把走進房間，輕輕關上門。

「主可唔可以造出一塊自己舉唔起嘅大石呢？」

我們愣在原地，片刻後才回過神來，離開這條空蕩蕩的走廊，撇開這個令人崩潰的邏輯謬論。

八樓，醫護室。

這間倘大的醫護室一個人也沒有，瀰漫著消毒藥水的氣味。刺眼的白色光管照映房中間唯一的手術床，把這個醫護室顯的格外冷清。

這裡的四面牆都擺滿白色玻璃高櫃，櫃中放著大小不一的玻璃容器。而這些玻璃瓶盛載顏色怪異的化學液體，綠的紫的，煞是詭異。如果我把這個鬼地方當作實驗室，那麼即使有化學液體也不奇怪。

醫護室出現這些物品，確實使我和阿友詫異。可是，真正把我倆嚇壞的是浸在液體中的東西！我們仔細地端詳這些玻璃瓶，連自己的傷口也忘了處理。

皺成一團的陽具浸在綠色液體中。

只有一邊的乳房，而乳頭不翼而飛。

白色骨頭，上面還黏著一絲肉，如已切片的德國咸豬手。

腐爛的內臟。

還有還有，一堆密密麻麻的眼珠，怒目圓睜地跟我們對視！

走到牆邊的玻璃牆，我竟然碰到一個熟人，只會添亂的渾蛋，Kelvin。Kelvin浸在一個大透明箱中，臉部已經不似人形。唯一可能分辨出身份就只有他手上的勞力士手錶和大家的名字.......我必須誠實地說，還有那個不對稱的陰囊好了。
雖然明知Kelvin已經看不到我這個仇人，但我始終按捺不住心中的不忿，敲一敲玻璃，對他豎起中指洩憤。

「嘩，到底呢到有幾多個喺銷毀咗嘅求職者？」阿友的相機閃光燈一眨一眨，記錄低這些血腥而寶貴的畫面。

「你應該問幾時到我地。」我叼著煙應道。

「我真喺懷疑呢間『公司』其實喺屠宰場，而我地喺被圈養待宰嘅畜生。咦？搵到喇。」阿友在牆邊找到一個藥箱，把消毒藥水、棉花和繃帶遞過來，然後逕自坐在手術床上。

我一邊替他包紮，心思仍然停留在這間房的殘肢之中。如果有一日，我最終還是被公司銷毀，到時會以甚麼形式被保存呢？

來到這個鬼地方，我才發現死亡沒甚麼大不了。當死亡的「不確定性」隨一個個死亡測試而遞減，死亡只是一個極度短暫的過渡而已。

「志明，你覺得宜家生還嘅求職者，邊個最恐怖？」阿友若有所思地問道。

殺人驅魔而且咬人睪丸的修女研希？不。

性伴被殺的小器Admin？不。

見風使舵的賤女人佩琳？不。

一直想當富婆的援交妹Kary？不。

眼前的病態攝影發燒友，阿友？不。

變態殺人犯天晴？不。

我？好像也不。

剩下一個人，智仔。每當想起智仔的笑聲，心裡便不由自主地發毛。

「發叔個仔，智仔。」我沉吟道。

「不能同意更多。你有無留意佢頭先起考場講嗰段說話？」

然後，我和阿友一邊在這個殘肢滿佈的地方包紮，一邊玩令人心寒的推理遊戲。片刻後，我們終於有了一個結論。

智仔的母親「喜歡」大隻這類型的男人，相信她並非妓女，大概很有可能背夫偷漢吧。而她和這些男人做愛的地方，智仔也在場觀看。如果智仔說的梁老師真有其人，這個變態老師很大機會是救唆甚至幫忙肢解智仔母親的人。至於原因，我們則無從稽考。不過可以斷定，智仔母親被碎屍然後丟到甚麼狗場之類的地方，成為狗群的腹中之物。

不過，有一點使我和阿友不寒而慄........

如果智仔母親被肢解了.......她怎能夠跟智仔呻悶呢？

智仔又到底看到了甚麼呢？

我猜真正的答案將永遠石沉大海，成為一椿靈異事件吧。

「不過，我估唔到大隻最後竟然被銷毀。」我試著離開那個令人愈想愈心驚的謎團。

「大隻？差啲唔記得添。」阿友突然一聲大喊，然後從褲袋掏出一個黑色銀包。

「大隻屍體跌出嚟，我頭先臨走屎忽痕，偷偷地變埋咗，諗住望下有咩睇。」阿友得戚地笑道。

我這時候才想起，阿友在倉庫時的確撿起了甚麼似的，只是我掛著看屌板男最後一面，沒有為意而已。

阿友把銀包打開，裡面只有數百元紙幣、一個超薄安全套、證件還有一張相.......Admin的附有簽名的自拍照。

我把視線停留在Admin的照片上，心裡倏地泛起一種莫名奇妙的違和感。難道我見過這張照片？那麼，到底我在甚麼時候見過呢？

難道是錯覺？我搔一搔頭。

不，我記起來了！我們在第二測試走進電梯前，工作人只收集物品的盤子中出現過。這張相大概是自戀的Admin當時放下的。

「阿友，你無攞錯Admin個銀包？」我問道。

「無可能。嗱，你睇吓，大隻張身份證都起銀包。」他揚一揚手上的身份證，原來大隻真名叫戴直男。

阿友沿著我的視線，把目光放在Admin的簽名照上，若有所思地喃喃自語。

「10秒......呢張相好熟口面。」阿友拿起照片端詳，10秒指的是照片中的Admin舉起一個寫著「10秒」的紙卡，咧嘴賊笑。

「10秒？」我一頭霧水地看著阿友。

「啊，我醒起呢張到底喺咩相喇。志明，你有無J過AV天后三上悠亞？」他突然問出一個無關痛癢的問題。

「有。我出發之前先J完佢套新片，不過不失。做咩無端端咁問？同張相有咩關係？」我想起舊屋地上的皺皺的廁紙團。

「Admin早年起網上開過一個Post，如果三上悠亞下海出AV，佢就直播表演『睇住卡通片，10秒射精』。」阿友解釋。

「卡通片？射足10秒？」我詫異。

「喺10秒就射。」阿友搖頭糾正。

「當時Admin話頭十個留名嘅網民可以得到佢張『10秒』簽名自拍照。當時我都有睇呢段直播。呢幅相有好大爭議，因為大家都認為Amdin實際上只喺用咗9.7秒。我仲記得𠴱日喺7月1號，大家放假睇佢找J數。」阿友說道。

「Pe－Ka,Pe－Ka！」他自顧自地回味，模彷卡通人物的怪叫聲。

「所以呢張相唔喺Amdin嘅？」我問道。

「咁就好難講喇。或者喺Admin自己珍藏呢，嘿嘿。呢幅相有一個公認嘅名，《9.7秒的自豪》。」阿友摸一摸下巴，饒有趣味地看著這張照片。

我總覺得這張照片不對勁，但思來想去也沒有甚麼頭緒，只好把這件事暫時擱在一邊作罷。

「志明，你覺得我地過唔過到呢場面試？」

我愣一愣，思索這個問題。

「或者吧，『老闆』講過唔一定只喺請一個求職者。你個任務點？諗好銷毀邊個未？洗唔洗我幫手？」我不知不覺已經棄用「殺死」這種充滿暴力的詞彙。『銷毀』這個詞語聽上去親切多了。

「我未有頭緒。過埋下一個測試再算。」阿友應道。

「嗯。究竟研希第二個任務喺咩呢？你覺唔覺佢頭先個樣好掙扎？」我問。

「我都留意到。不過連咬人粒蛋蛋都無猶豫嘅修女，仲有咩值得掙扎呢？」

「無論如何，希望研希最後能夠為我嘅小說添上精彩嘅一筆。」

「嘿，同時幫我完成一張完美嘅攝影作品。」阿友點頭笑道。

這間房間在我和阿友的笑聲下，再沒有之前那麼冰冷，Kelvin的屍首看上去也沒那麼僵硬猙獰了。

我們包紮好傷口後，取走一些簡單的急救用品才離開。雖然知道噴霧膠布和繃帶沒多大作用，但總算聊勝於無。

這一個凌晨，兩個女人先後來到我的房間。

第一個女人是Kary，這夜她穿了一件緊身小背心，下身配了一條熱褲，修長的美腿一露無遺。

她獨自來到我的房間，然後問了我一些奇怪問題，以及一些令我手足無指的舉動.......

「志明，你其實點睇我？」Kary關上房門，撥一撥長髮，目光閃爍地看著我。

「呃，朋友？」我沉吟道。

坦白說，我一直以來都對Kary產生暇想，甚至有幾晚以她為性幻想對象來自瀆，想像她俯在自己身下，叼著陽具，含情默默的樣子，然後我們兩人躺在床上，共度良宵。

雖然還未「上船」，但我曾一度以為自己已經「沉船」了。直至這一刻，Kary深不見底的乳溝依然讓我想入非非。不過，當我看著Kary這個美女，心裡卻浮現出天晴的樣子。

「我愛你永遠唔喺過去式咯。」天晴這樣說過。

Kary的聲音頃刻把我拉回現實，這個令人尷尬的環境。

「朋友？你真喺無笑我喺雞？唔嫌我污糟？」Kary患得患失地問道。

「笑貧不笑娼。都喺工作啫。」我老實地說。

我倚著寫字桌，提起酒杯呷了一口，心裡暗自猜測Kary此行的來意。究竟她接到個人任務了沒有？當我正想詢問之際，Kary走到我面前，問出一個難以回答的問題。

「志明，你有無鍾意我？」Kary兩頰羞紅地問道，拿起我的酒杯灌了一口。

「……..」我一時間語塞，不知道如何是好。

「無。」我猶豫地說道。

「少少好感都無？我明明起電梯見到你對住我－」Kary湊近我的臉頰耳語。

「扯旗。」她媚感的聲音傳入我的耳畔，熱氣弄得我渾身酥麻。

我努力克制胯下的邪火，按住Kary的香肩，努力和她拉開距離。可是，Kary突然蹲在地上，巧手將我的短褲和底褲一併脫下來，然後一口把含住昂起頭的巨龍，指尖在不斷在龍軀游動，挑逗著我的神經。

她吃得津津有味，一臉媚意地抬起頭看著我。

「你仲話無？」她一邊說，一邊搓揉那兩粒硬梆梆的鐵蛋。

我腦海一片空白，想過縮開，誠實的身體卻不聽使，雙腳像裝了鉛似的，動也不動。這時候，我的腦袋已經被下體取代了。

「Kary……你做咩？」我問。

「你真喺當我朋友咁簡單？今日唔知聽日事，唔通你唔想同我做？無諗過將我壓起床上面猛插，將熱辣辣嘅精液灌滿我？」她的手愈動愈快，話語露骨極了。

「我......你停一停先......」我呼吸沉重，胸口劇烈起伏。

「我地一齊通過呢場面試，你話好唔好？」她伸出舌尖，在龍首的來回游走，舔走龍額的汗水。

「通過面試？」我摸著Kary的秀髮。她很美，卻少了那陣熟悉的香水味

「減少求職者。」Kary淡笑道。

我怔住了，腦袋頃刻清醒過來。Kary還是用身體為自己換取利益，以前是錢，現在則是拉攏隊友。她此行只是為了施展美人計而已。

這時候，門外突然傳來一陣腳步聲。

「叩叩！」

我抬頭掃了牆上的掛鐘一眼。原來已經兩點鐘！糟了，天晴來了。

「等一等，宜家開門。」我朝門外叫喊。

我一邊走到玄關，同時不忘穿好自己的短褲，免得被天晴看出端倪。

「你嚟喇。」我打開門，把天晴迎進來。

「嗯，唔阻你......你地？」天晴看到我身後的Kary，秀眉微微一皺

我身後的Kary淡然地掃了天晴一眼，搖搖頭。

「志明。我諗我明喇，我都喺唔阻你地。」Kary擠出笑容，然後頭也不回，邁步離開。

不知怎地，我看著Kary遠去的背影，竟然聞到一絲危險的氣息。

「襯我唔起度，就搵個𡃁女偷食？」天晴佯裝生氣，胸脯隨著話語的高低起伏而一顫一顫。

我輕輕關上門，深呼吸：「Kary嚟問我知唔知個人任務呢件事啫。我又點會偷食呢，哈哈哈。」

天晴舉起桌上酒杯端詳，眉頭皺成川字型。我瞥看一眼，瞳孔猛地一縮，心臟「砰砰」亂跳。杯上竟然還殘留著Kary的紅色唇印。

「你如果呃我，我真喺會殺死你哦。」天晴放下酒杯，托著下巴說道。

我聞言吞一口口水，心虛地坐在床上，然後「咔嚓」點起一枝煙，深深吸了一口。

「天晴，你有無接到個人任務？」我漫不經心地問道，心裡卻緊張起來。

「個人任務？無啊。你講梗咩？」她坐在我身邊，伏在我的胸膛上。

隨後，我把個人測試這件事向看上去一頭霧水的天晴媚媚道來。我先後把阿友那兩個的任務和妍希咬睪丸的原因說出來。當然，我沒有道出自己要擊殺變態殺人犯這個真相，只是胡謅了一個「食自己的糞便」的噁心任務。

要是天晴知道我的任務是殺死她本人，她有甚麼反應呢？

引頸待戮？還是會搶先一步把我殺死？

而我又能殺死眼前這個女人嗎？我不是說過要保護她嗎？想到這裡，我的腦袋亂作一團，再次隱隱作痛。

「所以，我地每個人都有一個個人測試。而每個人嘅任務要求同次序都喺唔同？你估有無人起郵輪上面就已經接到任務？」天晴問。

「或者吧。天晴，如果你將來接到個人測試，而個任務要銷毀我，你會點做？」我試探道。

「唔，我會殺死你再自殺囉。 」天晴認真地道。

我聞言頃刻不寒而慄，僵硬地俯首凝視這個變態的女生。果然嘛，她肯定是變態殺人犯。正常人會這樣回答嗎？才怪。

天晴對我單一單眼，微微仰頭，輕輕啄了我的嘴唇一下，香水味撲入鼻腔。

「白痴，到時再算啦。」她的手探著我的短褲內，肆意搓揉軟掉沒有多久的「小志明」。

沒錯，到時候再算吧，先好好享受當下的溫馨好了。說不定，我下個測試就會被銷毀呢？我深情地吻著天晴。我哪管她是殺人犯，如果其他求職者要傷害她，我的屍首將成為他們唯一的通行證。

我保證。

經過大半小時的床上活動後，我和天晴再次相擁入夢。

這一晚，我發了一個怪夢。不過，如果跟之前那個跟天晴做愛的夢一樣，這可能不是夢，而是曾經發生過的事。所以，我夢醒後便立即打開電腦把這個「夢」記錄下來，以免有任個錯漏。

這一次我夢境沒有天晴、沒有激烈的性愛。我提著幾本厚重的書在一條走廊中前行，然後走下彎彎曲曲的樓梯，到達下一層走廊。走廊兩旁都是課室和一排排的儲物櫃。我途中跟幾個人擦身而過，他們全都是外國青年，有兩個跟我打招呼。

如果我沒有猜錯，這個地方是我在美國留學時的大學校舍。

我終於到達儲物櫃前面，卻發現門鎖被撬開，裡面再一次放著一隻隻爛雞蛋，蛋液把櫃中的雜物弄得黏糊糊的，傳出一陣惡臭。又是他媽的惡作劇！不知怎地，我好像早就知道這已經不是第一次發生了。

「Hey，Egg Roll！」身後傳來一把聲音。

我的頭髮突然被人扯住，然後塞進儲物櫃中，蛋漿沾滿我的臉龐，浸滿我的鼻腔，臭蛋味噁心極了。

我雙腳離地，使勁地蹬在儲物櫃上，自己和後面的人同時摔在地上。

「操你媽的香港人，要是沒有老子，你早就完蛋了！」說話的是一個梳平頭裝的中國男生，他墊在我背後。

「操！就是老子照看你，你才沒有被John哥打死，你還敢還手？」他滿嘴歪理。

我狠狠地盯著為首的健碩金髮青年，滿腔怒火。

「Little Chinky.」他鄙夷地掃了我一眼。

「No. I come from Hong Kong. I go to school by bus, White Trash! 」我反罵。

「操你娘，你這混小子不想活了吧！」中國男生指著我吆喝。

「挑，你唔喺好愛國嘅咩？」我用純正的廣東話應道，拳頭漸漸握拳，指節也因而發白。

接下來，我們幾人上演了一場埋身肉搏戰。我把那個中國男生按在地上，揍得鼻血流了滿面。可是，雙拳難敵四手…....我漸漸落入下風，即使學葉師傅入他們中路也你補於事，被揍得血流滿口，傷痕累累。

身邊的同學同情地看著我，其中一個挺可愛的棕髮女生把我從地上拉起來，遞上紙巾。

我用手抹走鼻血，憤恨地瞪著這兩個惡霸遠去的背影，艱難地吐出兩個字：「銷－毀。」。

「銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！銷毀！」

畫面中斷，腦海不停閃爍著「銷毀」兩個大字以及清脆的打字聲。字像跑馬燈般愈走愈快，打字聲愈來愈大，最終把我驚醒過來。

接下來的一整天，我一直思索著這一個真實無比的異夢。不知怎地，我總覺得這個夢.......呃，或者這一段記憶與這場面試有著千絲萬縷的關係，只要看到「夢」的下半部份，就能夠解釋這一切。更重要的是，每當我回想這一個「夢」，便會不由自主地興奮起來。

「扑通扑通……」我感受到強烈的心跳聲，手心緊張得冒汗。

到底接下來我做了甚麼？

無窮的殺意在發燙的的身軀湧動，如火山一般冒煙，刺目的橘紅色岩漿「啵啵」地升騰，等待爆發的時刻。

「吱－吱。」餐刀鋸開眼前肉眼扒，血水流在白色碟上，刀與碟面接觸發生刺耳的聲響。

「志明！」阿友在我身前擺手哪喊，把我的思緒拉回九樓的餐桌上，身體的岩漿如潮水一般退到大海，沉澱蘊釀。

「你到底有無聽我講嘢？一直戇鳩鳩咁傻笑，碟都就俾你斬開。」阿友如被遺棄的怨婦似的瞪著我。
「嗯？」

「你覺唔得Sister今日臉色仲差過尋日？」

我聞言往遠處的研希掃了一眼，她正靜默地看著正在吃兒童扒餐的智仔。她臉色蒼白，把深深的黑眼圈顯得更是明顯。這一刻的研希眼神黯淡無光，如苦海中的一葉孤舟，下一秒被巨浪吞噬，捲入海底。

「睇嚟佢成晚無瞓過。」我啃著牛扒，筋道十足，味道濃郁。

「我估因為個人任務喇。」阿友舉起相機給我拍了一張個人照。

「拭目以待，嘿。」我隨口應道。

這時候，一襲身影從身後到我們的餐桌旁。我抬頭一看，看見佩琳紅腫紫青的臉頰。

「志明，方唔方便傾兩句？」佩琳尷尬地問道。

「有咩事就起度講，呢到無外人。」我淡然應道。

我臉上雖然沒有任何波瀾，然而心裡卻他媽的暗爽。我就猜到你從去Kelvin那個姦夫的倚仗後，早晚會找上我。果然，我沒有猜錯。來了就好，我曾經說過要為你準備一個盛大的舞台。既然Kelvin死得這麼突然，就由你接上Kelvin的戲份吧！

岩漿再次「啵啵」翻滾升騰.......

「我返房同『初音』談心先，志明你地自便。」阿友狡黠地眨一下眼，然後抱著相機轉身離開。

佩琳坐在阿友的座位上，然後從檯面的煙盒中掏出一支煙，點了起來。

「哦？一齊咁耐都唔知你食煙？」我看著煙從佩琳紅得像小丑的假鼻噴出來。

「經過呢一場面試，咩都會改變，更何況人呢？」佩琳苦澀地應道。

「志明，我只喺想同你講一聲對唔住。如果一切重頭來過，我一定唔會搭上Kelvin。我知道無可能要求你原諒我.......畢竟我地都一齊幾年，以前我地每一日都開心，一切都好純真，仲以為愛情可以飲水飽。」她彈一彈煙灰，目光迷離。

她頓了一頓，繼續說下去。

「如果一切重頭來過.......我地離開呢個地方。每日返工放工，放假留起屋企撐枱腳，儲錢買樓，有閒錢就去旅行，你話幾好呢？」她自顧自地幻想。

嗤，天生的戲子。

「呢番說話我曾經何時都同你講過，太可惜。」我點起煙，深深吸了一口。

「志明，我已經好內疚，我好有誠意同你道歉。」她眼泛淚光。

「誠意？你只喺怕我對你出手，有講錯嘛？」我饒有趣味地問道。

她愣了一愣：「我－」

我擺一擺手，阻止她繼續說那些使人煩厭的話。

「嘿，點都好喇。誠意從來唔喺靠口講，而事實喺我仲未見到你嘅誠意。」我瞇著眼笑道，大魚終於上釣了。
「你想點？」佩琳怯懦地問道。

「唔，想我唔起測試將你銷毀，其實唔難。今晚十點去我間房俾我玩兩三個鐘，過往就一筆勾銷。不過嘛，我最近鍾意咗玩SM.....飲尿食屎，你真喺接受到？」我訕笑道。

我很清楚，除了答應我的要求，她根本就沒有其他退路。

佩琳臉色瞬間沉了下來，一言不發地盯著我。

「你知道我一向唔鍾意勉強人。所謂『強扭的瓜不甜，強姦的囡不爽』。我地唯有下一場測試各憑實力吧。」我站起來轉身，準備離開。

求我吧，嘿。

「我應承你。」她平靜地說道。

「你答得太遲喇，我宜家又想玩埋肛交。」我的笑容更深了。

「何－志－明，你唔好咁過份！」她咬牙切齒，艱辛地吐出這句話。

「我過份？你條命同你本來如同虛設嘅尊嚴邊樣重要呢？」我轉過頭咧嘴笑道。

「今晚十點。我嚟搵你。」她最後當然選了性命，明智的抉擇。

「咁今晚見囉，嘿。」

「你已經唔喺何志明......你簡直喺喺魔鬼。」

「借用你𠴱句『起呢個地方，咩都可以改變』。何況，我反而覺得呢一個先喺真正嘅我。」我撂下這句話便邁步離開。

這個晚上，我滿心期待佩琳的來臨，想像自己一邊哼歌，一邊在床上捏死她的美妙場景。想到她因窒息而掙扎，我便不自覺地興奮起來。

八時左右，我決定先洗澡，一會再狠狠玩弄這個搖尾乞憐的女人。當我正洗頭的時候，外面傳來一陣短促的叩門聲。因為我滿頭皂泡，只好任由叩門聲一直響個不停。我想不到佩琳居然比預期還要早到。

片刻後，當我圍著毛巾打開房門的時候，卻一個人影也沒有。整條白色走廊空蕩蕩的，冷清得使人畏懼。

難不成佩琳已經放棄了？

我躊躇地看著掛鐘上的時針由九點走到凌晨一點，灌了一杯又一杯威士忌，佩琳始終也沒有出現。我對這個結果大失所望。他媽的，大好的橋段就這樣夭折了。

該死的佩琳！

天晴來到我的房間已是凌晨兩點的事。我自然沒有跟她說起關於自己和佩琳的事，以免她以為我是變態就糟了。

第二天早上，竟然發生了一件出乎我預期的事！我的小說再一次被打亂了！

佩琳居然被銷毀了！

我和阿友一聽到Kary的尖叫聲，旋即跑出房間看過究竟。Kary跌坐在走廊上，渾身發抖，手顫抖地指著佩琳的房間。我們摸不著頭腦地走到Kary的位置。其餘的人在這時候也聞聲而至。

佩琳的房間看上去比我們的奢華，可是沒有甚麼特別之處。然而，這間沒有特別之處的房間因為鮮血而徒然一份血腥詭異的氣氛。

這一刻的佩琳全身赤裸地「站」在地上，五官都被蠟線縫上，僵硬的臉龐沾滿血漬。坦白說，我並不清楚她這個狀態能否算得上「站立」......因為她大腿以下都被砍下來，只剩下半個成年人的高度。

紅色血水滲在白色地氈上，顯得份外刺眼。

「屌，志明你望吓上面先。」阿友舉起相機拍照。

我往天花板掃了一眼，「咕」地吞了一口口水，一滴血水剛好打在我的臉頰上。

天花板的白色吊扇徐徐轉動，天花板與牆身濺滿血漬。然而，這也不是我渾身雞皮疙瘩的真正原因！
原因是終於我找到佩琳雙腳了，幹！她雙腿的血肉被穿了蠟線，綑在吊扇上，隨著扇葉轉動而繞圈行走。媽的，這絕對是變態的惡趣味！

「呢對腿真喺好核突。等等先，呢個好似喺慢動作。」阿友走到牆上的吊扇開關掣前按了兩下。

吊扇「發發」地旋轉......媽的，佩琳跑得比奧運冠軍更快了，快得只剩下一陣殘影。

這陣血腥味一直殘留在鼻腔，直至晚上仍然久久不散。

我躲在煙霧彌漫的房間灌威士忌，雙目通紅的敲鍵盤。

坦白說，我並未佩琳的死而產生一絲傷感。你會因為一張銷毀廢紙而抱著碎紙機痛哭流涕嗎？才怪。

然而，當我看到佩琳那白骨森森的斷肢在吊扇轉來轉去的那一剎，我不禁暗地感到無比的憤怒。即使我知道變態殺人犯是天晴，仍然難以壓抑心裡的怒意。

天晴，你怎麼可以狠心搶走我的玩具？

我明明已經為佩琳準備好一個盛大的舞台，完美的小說橋段。我滿心期待看她滿臉白濁的精液，在地上匍匐，凹辱地舔我的腳趾，然後再罰她吃光自己的糞尿.......最後？當然由我親手銷毀這個不知廉恥的賤女人。

我緊緊地攥著酒杯，手背的青筋暴現，暇想酒杯是佩琳的脖子，臉龐因為窒息而變成醬紫色，拼命划手划腳，然後四肢漸漸剩下無意識的抽搐，直至死亡。

可是，現在這一切都被天晴你搞砸了！

「叩叩！」

「志明？」房門外傳來天晴的呼喊。

我站在玄關，卻沒有開門的打算。我怕自己會按捺不住將添亂的天晴銷毀。我雙手發顫，彷彿在提醒我要動手銷毀其他人。在那些「噩夢」出現以後，這種感覺愈來愈明顯，心靈漸漸被莫名的陰影籠罩，每一個細胞長出一張猙獰的臉，發出陣陣邪惡的笑聲。

銷－毀！任何一個人也好。

「我今晚想自己一個靜下。」我努力壓下著殺人的衝動。

「嗯，咁你早啲休息，傷心都無補於事，Good Night。」她撂下這句話便離開，腳步聲愈來愈遠。

傷心？誰說我會為這個賤女人而傷心？這是天大的笑話，我清晰而明確地說服自己。

我大字型地躺在床上，時而憤怒，時而發笑，偶爾在乾笑聲中夾雜著一兩滴淚水，一瞬即逝。我被這個笑話弄哭，又或者我已經崩潰發瘋，我這樣想。

不知不覺，我終於笑得累了，枕頭也被淚水沾濕了。身體甫放鬆下來，便進入夢鄉。

在這個「夢」中，場景並不是校舍的走廊，而是一個殘破的廢棄倉庫。我窩在昏暗的角落，屏住呼吸，大氣也不敢喘一下。

隨著倉庫外的腳步聲愈來愈近，我的腎上線素不斷上升。

「操，都說這個歪種是狗娘養的廢物！算他還知機，懂得找他娘的美女來服待我們。」平頭青年不屑地罵道。

他站在健碩的John哥右邊，一個賊眉賊眼的手下則跟在後面。

平頭青年一邊走進倉庫，一邊把手探在褲襠中搓揉，發出陣陣猥瑣的笑聲。John哥卻搓著手，鼻孔朝天地嗤笑。

他們經過我身邊，停了下來。

我「咕」地吞了一口口水，手心一握，卻發現自己原來提著一把沉甸甸的大斧頭！此刻我心裡殺機湧現，冷漠地看著這三個以為我會求和的白痴，暗自竊喜。

「人呢？幹，他該不會耍我們吧？」平頭青年手中握著我寫的信，叉腰大罵。

我從他們背後殺出來，舉起大斧頭，朝走在最後的那個手下的腦袋砍下去！

「啪！」

斧頭陷進手下的後腦中，紅白色的血液和腦袋濺在我的臉上！我抽回斧頭，這個手下連叫聲也發不出來便命喪黃泉了！

John哥和平頭青年聞聲回頭，震驚地掃了地上的屍首一眼，臉上頓時蒼白無色，發出悽厲的尖叫聲！他們臉上寫上「驚慌」兩個字。

「你地之前唔喺好惡咩？我好需要你地，嘿嘿！」

我舔一舔沾在唇上的腦漿，黏黏糊糊的，味道還算不錯。

「Devil…..」John哥雙腳一軟，跌坐在地上。

「你瘋了！......殺人啊！救命啊！」平頭青年大喊。

「殊.......」我豎起食指放在唇邊，示意他們安靜下來。

「喺－銷－毀。」我淡笑道，同時舉起染血的斧頭，劈在平頭青年的脖子上。

如果你有砍樹的經驗就會明白，因為這其實跟砍樹沒有多大差異，只是他的脖子比樹幹脆弱多了，而且流出來的不是調橡筋樹漿，而是腥紅色的鮮血！我才砍進去，頭顱就他媽的飛起來，血水沿無頭的頸項噴出！

平頭青年的頭顱剛好落在John哥的懷中，驚慌的雙目睜得老大，彷彿難以接受自己身首異處這個事實。

我愜意地揮著斧頭，踏過平頭青年的屍體，閒庭信步地走到John哥面前，嘴上不自覺地哼起那首《Hey Jude》，我最愛的經典老歌。

「到你喇。」看著他的褲管濕得一塌糊塗，我的笑容便更深了。

「No……Please！Let me go！！！」

我高舉的斧頭停了半秒，手臂懸空。我笑一笑，狠狠地砸下去！斧頭無情地砍在他的臉上！我抽起斧頭，一下接一下的砍下來，像剁肉餅似的，把他的臉砍得稀巴爛，不似人形。他的雙眼成為了肉餅上的鹹蛋，使我食指大動。

接下來，我依樣畫葫蘆，將平頭青年的頭顱一分為二，狠狠剁爛，血水把我身上的白色T－shirt都浸濕了！

我氣喘吁吁地坐在血泊中，不斷回味這血腥的場面以及令人沉迷的手感。我知道，這是完美的犯罪小說橋段。

當我取出手提電話準備報警自首次際，一隻手突然從後搭在我的肩膀！

「殺人喺一種藝術，你做得好出色。」他這樣說。

「銷－毀。」

我聞言渾身一顫，回頭一瞥，畫面卻再一次中斷了，「銷毀」這兩個字給跑馬燈般猛地閃爍，刺眼的白光把我從睡夢中弄醒過來。

Ch.11 手槍與蠟線

我殺了人！這是我醒來之後的第一句話。

我坐在床上，全身被冷汗弄得濕轆轆，雙手不斷發抖。這絕對不是「夢」，而是實實在在發生過的殺戮。這一刻，我的手心依然能夠感受斧頭砍進腦袋的觸感；骨頭斷裂時發生的聲音； 黏糊糊的腦漿混和血液的味道.......

我記得自己如何把他們引到那個廢棄的貨倉。我寫了一封道歉信，然後塞到平頭青年的儲物櫃中。我在信中乞求他們放我一馬，為平息他們的怒意，我會花錢找來這個宿舍中最出名的金髮「Hall雞」讓他們好好爽上幾發。

這個場景沒有在夢境中出現。可是，我居然記得那封信的每一個字，以及寫信時的躁動不安的情緒

「叩叩！」
「志明？」門外傳來的是天睛的響音。
我遲疑了半秒，揉一揉隱隱作痛的腦袋，開門把她迎進來。
天晴與逕自坐在床上，手上還掛著那個從不離身的手袋。
「你仲好掛住嗰個叫佩琳嘅女人？」天晴平淡地問道。
我聞言不禁愣了一愣，冷冷地看著她。掛念？這個詞彙用錯了吧。我只悔恨沒能夠親身把她殺死。
「點解你要咁做？」我掏出一支煙，「嚓」地點亮起來。
「做？做咩？仲有，你可唔可以唔好咁望住我？」天晴一臉疑惑地瞪著我。
我瞇著眼凝視著煙蒂的火光，輕輕呼出一口煙。
「本來我打算親手銷毀佩琳呢個女人.......本來。我已經為佢準備好精采嘅死亡橋段，親手將佢捏死......就起你坐梗呢張床上面。」我指向天晴身邊的空位，雙手屈成爪狀，模彷捏死佩琳的動作。

天晴掃了自己身邊一眼，下意識地縮了一縮。
「本來佢就應該死起呢張床上面！宜家竟然俾你斬成一碌一碌，對腳仲好似臘腸咁吊起風扇上面！我唔喺寫食譜！點解要出現血淋淋嘅臘腸！呢種脫離自己控制嘅情節會破壞我本小說嘅美感！你明唔明？」我愈說愈激動，最後更拍案大喝，話也變得語無倫次。

我胸口中的怒火燒得火熊熊，大口大口地灌下半杯威士忌，嘗試讓自己冷靜下來。

「你為咗寫小說想殺人？」天晴瞪大雙眼，難以置信地看著我，就像看到外星人似的。

「呢到大家都喺殺人犯，無邊個比邊個清高。由上郵輪到入電梯，一直到筆試，大家都用不同嘅方法殺死其他求職者。」我放下酒杯，煙灰直接彈進杯中。

「咁點同！生存－」天晴說到一句被我揮手打斷。

「生存？嗤，為咗生存殺人，所以就合理？就喺因為你呢一套歪理，世界先會出現咁多所謂嘅戰爭英雄電影。一句冠冕堂皇嘅『我為咗生存』，所以呢？砰砰砰，殺死敵人，然後BBQ大結局。大家都喺利用其他人嘅死亡完成自己嘅目的，生存也好；興趣也好；夢想也好。講到底，我只喺善用他者嘅毫無意義嘅生命成就更高更大嘅理想－」

我頓了一頓，嘴角微微上翹。

「我用小說將佢地昇華。」

「志明…...等一等，我頭先好似聽到......我將佩琳斬死？」佩琳猛地一顫，震驚地瞪著我。

「我知道你喺變態殺人犯，船上面個空姐都喺你殺。」我俯首沉吟，刻意迴避天晴的目光。

「你嗡咩呀？我喺變態殺人犯？」天晴瞠目結舌。

「我另一個個人任務其實唔喺食屎，而喺銷毀『變態殺人犯』。」我喃喃說道。

我們這一刻靜默無言，房內只剩下我們沉重的呼吸聲。不知怎地，天晴看上去並不像說謊，或者每一個成功的殺人犯都善於掩飾自己？

我的腦海頃刻浮現那一卷蠟線。那個時使，天晴拿出來的難道不是蠟線？

「唔喺你？」我低聲問道。

這時候，走廊傳來一陣輕輕的腳步聲，在房門外停下來。我和天晴不約而同望向房門，如同等待屠夫的羔羊似的。

「叩叩。」

「叩叩.......叩叩。」

「邊個？」我朝門外喊道，手心冒出一陣冷汗。

「Kary。我想同你傾兩句。」門外的人竟然是Kary。

我皺一皺眉，連忙打開衣櫃讓一頭霧水的天晴躲在裡面。自從筆試當日瞥看到Kary的眼神後，總覺得她哪裡不對勁。你可能覺得這一種想法沒有任何真憑實據，不過杞人憂天。

直覺，像動物能夠預知地震的感官能力。

有科學家提出過人類在遠古時代具預知危險的求生能力，最後隨生活模式轉變，這種能力漸漸成失功用，沉睡在腦前葉中。我想在這個隨時會被銷毀的環境呆久了，這種直覺再一次被激發出來。

沒錯，是直覺。

我掏出萬用刀，小心翼翼地打開房門。萬用刀上還殘留著Kelvin的血漬。

「志明。你做咩拎把刀對住我？」Kary不明所已地問道。

「保障自己啫。」我隨意說道。

Kary徐徐走進房間，站在衣櫃旁邊。由於衣櫃中的浴袍把天晴擋住了，Kary並沒有發現她。

「如你所言，我、你、阿友同埋Sister都喺一場朋友。我諗朋友唔會用刀指住對方掛。」她在吧枱找出兩隻乾淨的酒杯，誠摯地看著我笑道。

我晃晃頭，將萬用刀摺好，隨意丟在床頭上。

「今日第五個測試，宜家仲未開始。」她倒了兩杯威士忌，把其中一杯遞給我。

「嗯。」

「Cheers. 為我地仲可以呼吸空氣飲杯。」她說。

「Cheers.」我猶豫地舉杯應道。

「你今次想搵我一陣測試減少其他求職者？」我問道。

「唔喺。我想繼續我地未完嘅話題。」她眼中閃過一絲羞意。

「你再答我一次，你有無鍾意過我？」

我沒有答腔，淺淺呷一口威士忌，然後把酒杯放在桌上。天晴正在衣櫃中看著我，這個問題該怎樣答？

「或者曾經有。」我說出一個無稜兩可的答案。

「曾經有......」她低聲呢喃。

「志明，你可唔可以攬一攬我？」Kary失落地說道。

我怔住，一時間後應不及過來。看到她這個樣子，實在怎也生不出任個戒心。

「當朋友咁擁抱，就當滿足我小小嘅心願，好嗎？我怕自己捱唔過一陣嘅測試。」她可憐兮兮地哀求，淚珠在眼眶打轉。

我走到Kary身前，悵然地輕嘆一口氣。我想衣櫃裡的天晴應該能夠體諒我，對嘛？她不會因此發瘋，跑出來殺死我吧！

我和Kary側身佇立在衣櫃外。我不吭一聲，只是輕輕攬住她。她伏在我的肩膀。

「志明，其實我鍾意你，你知唔知？」

「嗯。」

「可惜－」

我早言瞳孔猛地一縮，遍體生寒！

同一時間，一把冰冷的尖刀抵在我的頸後！只要有力一刺便會把我的脖子捅穿。這一刻，我動也不敢動，生怕一有任何動作，鋒利的尖刀便會無情地插進去。

「十億嘅工作比你更有吸引力，我真喺好想做富婆......」

媽的，這次死定了！我絕望地暗忖。

這一刻，我想起衣櫃中的天晴。我只希望她千萬不要犯傻衝出來，然後被Kary銷毀。當然，這個時候，我最不捨的是電腦中尚未完成的小說。我早就說過自己可能會中途被銷毀。所以，看到這裡的讀者請不要怪我。

不過即使怪責我也沒有用，反正我到時已經被銷毀了。

「你任務喺銷毀我？」我顫聲問道。

「銷毀一個最唔想銷毀嘅求職者。」Kary低聲耳語。

「志明－對唔住。」她呢喃道。

我緊閉雙眼，雙腳發軟，準備進入被銷毀的過程，等待那一下被尖刀穿喉的劇痛！

「砰！」

血濺出來了，濺在雪白色的牆壁與床單上，如同一朵朵嬌豔的紅玫瑰！血水「嘩啦嘩啦」地流在我的身上，浸濕我的遠服。可是，我居然沒有半點痛楚，也沒有被銷毀！

我呆呆看著軟趴趴地伏在自己身上的Kary。她額上多了一個血洞，雙眼睜得老大，驚懼地看著衣櫃的方向！

死的竟然是握刀的Kary！

我沿著她的視線，把目光移向衣櫃.......衣櫃櫃門打開，天晴握著一支左輪手槍指著Kary，槍口還冒出輕煙。她那個手袋的拉錬終於打開了。

「呼。」天晴呼吸沉重，胸口劇烈起伏。

我茫然地凝著天晴，目光離不開她手中的手槍。這支槍正是當日進電梯前看到的那一把！手槍怎麼在天晴手上？！她袋中不是蠟線嗎？

「點......點解支槍起你度？」我將Kary的屍首輕直放在地上。

「有槍好出奇咩？我一早同你講過自己喺警花。」天晴垂下槍，從衣櫃中緩緩走出來。

此際，牆上的揚聲器霍然響起！

「第五測試即將開始，請各求職者於五分鐘內到電梯前集合。直接第五測試結束前，不可在測試以外傷害其他求職者，否則將被銷毀，開始計時。」

我換了一身乾淨的衣服，掃了躺在血泊的Kary一眼：「你嘅角色戲份到此為止。」

出發到電梯之前，我從天晴口中得知一個意想不到的消息。

「支槍無可能起你度......你真喺無殺死空姐同佩琳？」我不解地問道。

「無。真喺無。」

我將當日在電梯前看見的物品組織一次，手槍、9.7秒的自豪（Admin的簽名照）、斷背山小說以及蠟線。難不成我把這些都搞亂了？

首先，阿正的確是男警。這個事實在慾望室的片段中就看過了！所以他應該用手槍......

不！警察一定只有一個嗎？難道有說過天晴和阿正不可以用時也是警察嗎？！現在手槍在天晴手上，不就說明了阿正當日放下的是另外三樣物品的其中一件嗎？

9.7秒的自豪（Admin的簽名照）。

斷背山小說。

蠟線。

「之前嗰個警察個朵其實好響，個個環頭都識佢。我可以肯定佢當時放低嘅喺《斷背山》。」天晴肯定地說道。

「點解？」

「佢出名－雞姦.......傳聞佢好鍾意雞姦啲男犯人。不過上面怕呢件事會揚出去，所以一直隻眼開隻眼閉。只要佢做得乾淨乾淨，無留低任何手尾。」

「你放低手槍；阿正放斷背山。換言之，admin 同 大隻是但一個有蠟線........」
不！蠟線肯定在Admin手上。我的任務卡片提過，只要變態殺人犯被銷毀，任務同樣視作完成。可是，由大隻被射殺到這一刻，我從來沒有接到通知。
那就說明了大隻當日放下的是Admin的簽名照，真正的蠟線殺人狂只剩下一個人！
「Admin！」我和天晴不約而同地喊出來。
我興奮地攥緊拳頭。既然不用殺死天晴也能夠通過測試，我再也不用糾結在這個殺與不殺的問題！只要在接下來的測試中將Admin銷毀就成了。
我這一次終於能夠掌控這場面試的節奏，我這樣想。
當我們到達電梯門外，其他求職者已在等候，工作人員肅殺地站在兩旁。阿友依舊抱著他的寶貝相機；智仔拖著眼神空洞的修女研希；Admin則抱手而立，陰冷地掃我一眼。
「志明，Kary呢？」阿友問。
「Kary因為想殺我，所以佢戲份已經完喇。」我平淡地說道。
「對唔住。」我歉然地補充一句，下意識地擋在天晴身前。
每一個女求職者被其他人銷毀，就代表阿友完成任務的難度。這一刻，電梯內只剩下兩個女求職者，研希和天晴。礙於我和天晴糾纏不清的關係，相信阿友只剩一個人選 — 我們曾經的盟友，研希。
阿友看到我的動作，愣了一愣，對我搖頭苦笑。
「唉，邊有得怪你，命裡有時終需有。」他漫不經心地掃了研希一眼。
話音一落，電梯門便打開，我們六個人一同走進電梯。
「第五測試即將開始，求職者請自行平均分成兩組，各位有五分鐘時間考慮。五分鐘後將出發至本測試場地，計時開始。」
指示聲一結束，電梯內的電子屏幕開始倒數，時間一秒一秒流走。
組合制的測試？我暗地一驚。

我們剩下六個人，即是三個人為一組。難不成這一個測試輸掉的一方，三個人便會一同銷毀？又或者，這一次是直接的肉搏戰，拿一把大關刀把對方砍死就完結？

想到這裡，我便拖著天晴，挪步走到阿友身旁，三人並肩而立。這個微細的動作便將我們頃刻分成兩組，涇渭分明。

我靜默地凝視對面的研希、智仔和Admin。不知怎地，我感覺我們三個就如等待屠夫的小動物。這個情況就如讀書時的小組匯報，其他組永遠比自己組強, 至於自己組.......

我掃了阿友的肚腩一眼，得出一個結論－

豬一樣的隊友。

「Sister，唔好意思。」我說。

「唔緊要，呢兩日我已經見到虛掩嘅天堂之門，又或者喺地獄之門......為我而開。大家最終會回歸同一個原點。」她茫然地應道。

「修女姐姐，我地會一齊去搵爸爸媽媽。」智仔仰頭看著研希，咧嘴笑道。

我「咕」地吞一口口水，看著這兩個瘋子，而且一個比一個瘋。雖然我並不清楚研希身上發生甚麼事，但這一刻她就如快要赴死的人，留下最後的遺言似的。

我能體會這份難以明喻的絕望，因為我曾經試過站在天台，企圖跳樓自殺。

「你自己小心你啲隊友。」我對研希說，目光停留在Admin身上。

「嗤，你到祖想講咩？想挑撥離間？總之十億一定喺我嘅。」Admin幽冷地瞪我一眼。

「十億嘅工作令你興奮啲，還是俾大隻屌令你興奮啲；抑或喺用蠟線變態殺人呢？」我毫不留情地嘲諷。到了這一刻，也不怕撕破臉皮罷了。

阿友聞言疑惑地來回看向Admin和天晴：「志明，你意思喺......」

「呢個矮仔先喺真正嘅變態殺人犯。」天晴說道。

「小器嘅矮仔。」我補充，嘗試令句子變得更完整。

Admin瞇著眼盯著我和天晴，眼神陰冷得宛如一條毒蛇。

「嘿，原來你地已經知，本來你已經死咗。」他看著我冷笑。

「一早死咗？」我一字一頓地問道。

我被他的目光盯得渾身不自在，全身雞皮疙瘩。我還以為他會擺個樣子反駁一下，詎料他居然直接地承認了自己是凶手。而且，他更說我本來已經死了......

難道，Admin早就想把我銷毀？！

這時候，電梯開始爬升，齒輪與電梯的鋼纜發生「喀啦喀啦」的轉動聲，一時間蓋過了我們沉重的呼吸聲，氣氛頓時顯得更為凝重。

「嘿。無錯。我本來殺死個八婆之前就諗住去你間房殺死你先。可惜你當時無開門，我只好將你嘅刑期押後。你曾經話過我小器吧，我就要俾你知道我盧晚信有幾小器！個八婆喺你以前嘅女人，所以注定要接受懲罰。不過，即使佢同你無關，都喺要死。你地想唔想知點解？」

Admin冷笑一聲，沒有理會我們的反應，自顧自地說下去。

「因為佢同你一樣咁撚多口。佢竟然叫我網絡明星Admin做矮仔！」

「矮仔！」他猙獰地大喝，拳頭「嘭」地捶在電梯的扶手上。

「嘰嘰。所以呢，佢宜家再無資格話我。」他眼神詭異，搓著發痛的手掌。

這個矮個子不只早洩，果然還真是他媽的小器！被人說兩句就砍人的腳，不就跟政府一樣霸道嗎？我腦海中浮現出郵輪上的片皮鴨。。。。。。。那個全身縫得像科學怪人的空姐。她大概也是說了不該說得話，被眼前這個矮個子記上了。

「船上面個空姐都得罪咗你？」我問道。

「哦？嗰塊『百家布』阿膽話我皮膚差，我每日用蛋白質敷Mask，邊到有可能會差！佢肯定同你一樣，大家都妒忌我出名。」

「變態。」天晴鄙夷的掃了Admin一眼。

此際，電梯在十七樓停下來，門隨之打開。

這一層燈火通明，倘大的樓層空蕩蕩的，走廊末端的牆上有兩道白色門，相信是這次變態測試的地點。

兩排工作人員佇立在電梯外，戴著一貫的白面具。他們揮手示意我們前行，動作如同機械人。。

我們隨木無表情的工作人員一直走，直至走到末端的兩道白色房門前。然後，我們按照剛才在電梯中的分組，推門而入。我們進的是左邊門，而Admin他們則從另一道門進入。

房間內。

「志明，我地宜家嚟探監？定喺有人探我地監？」阿友舉起相機，為這間奇怪佈置的白色房間拍照。
「嗯，的確好似。」天晴點頭認同。

我小心翼翼地環視這間房的佈置，心裡暗地認同阿友的說法。

這間狹窄的白色房間只有一百呎左右，跟我的原來的住所大小相約。牆壁的中央擺放了一張檯櫈，檯上放了一條鐵鍊。跟探監一樣，檯上有一幅玻璃，可以從玻璃看到對面房間。

我朝玻璃一看，對面的智仔正對我裝鬼臉，把我嚇了一跳。

我仔細一看，這幅玻璃看上去很奇怪，中間位置有一個小孔，玻璃與檯面間有一個手掌闊度的空隙。另外，櫈子的椅背鑲有一條皮帶，相信是用來固定座位上的人。

但是，怎麼要固定座位上的人呢？

突然，房間傳出「老闆」的戲謔的聲音，打斷我的思緒。我往聲音發出的地方一瞥，發現牆上掛著一部小電視，「老闆」出現在畫面中，愜地地坐在大班椅上，嘴角掛著那個令人生心寒的笑容。

不知怎地，我看到白面具的老闆，心裡卻浮現出那個「怪夢」。如果廢棄倉庫發生的事是事實，那麼最後說話的人難道就是「老闆」？

「各位求職者，恭喜你地。我地又見面咯，嘿。大家休息得足夠嗎？不過，即使唔夠都唔緊要，呢個測試好快會完結，大家到時候可以再慢慢休息一下，品嚐公司為大家精心烹調嘅美食。」

「為表公司真摯嘅誠意，呢一場測試將會由我親自主持。測試開始之前，首先問大家一個問題。大家覺得一個人性設計師最需要喺咩能力？」

「3」

「2｣
「1｣
「一個出色嘅人性設計師同其他設計師一樣......最重要並唔喺你嘅藝術天份，而喺一個字－「猜」。 當大家起社會工作一段時間，就會明白呢個道理。職場最重視心理戰。一百間廣告公司Pitch，最後成功嘅往往都喺能夠捉到客人心思嘅公司。如果猜唔到對方，即使你再才華橫溢都無任何意思。我再俾一個例子各位。一場求職面試中，你會被問到好多刁鑽尷尬嘅問題。大家覺得對方想知你真正嘅諗法？錯。你要做嘅並唔喺講你真正嘅諗法，而喺捉到對方想你答咩答案。猜到，你就成功；猜錯，就會被銷毀，嘿。」

他頓一頓，呷一口紅酒再說下去。

「所以，公司為大家準備第五測試，猜－數－字。」

「如大家所見，測試現場有一個座位，從兩邊玻璃可以互望對方。工作人員稍後會提供筆、紙、手槍同子彈。每一個回合將以一對一形式進行，一方負責猜；另一方負責寫，相反亦然。至於寫咩呢？嘿，好簡單，就喺起紙上面寫一個數字俾玻璃對面嘅求職者估。回合勝出嘅一方可以作出選擇— 開槍，或者入子彈。」

「或者咁講好空泛，所以我首先交由工作員為大家示範。」老闆打一記響指，嘴角饒有趣味地上翹。

一個佇立在房間內的工作人員旋即走到檯前坐下來。另一個工作人員則把工具放到檯面，包括左輪手槍和幾粒銅色子彈。玻璃另一邊的情況跟這裡一模一樣。兩個白面具人動也不動，隔著透明玻璃，如老僧入定般地對坐。

「開始，兩分鐘時間，只限『0』至『2』。」電視中傳來老闆冰冷的指示。

我驚詫地看著我們這一邊的工作人員一手提筆，另一手遮掩，迅速地寫下數字。當然，所謂數字不過是我的猜測而已。因為我根本就看不見他寫了甚麼，只見他揮筆潦了一下，然後用手蓋住。

玻璃對面的面具人凝視紙張，毫無情緒起伏的眼眸中閃過一絲疑惑。

二分鐘時間眨眼即逝，「老闆」如同閻羅判官的聲音再次響起！

「猜者作答。」

另一邊玻璃的工作人員猶豫了半秒，以沙啞的嗓音吐出一個字：「0｣。然後，我們這邊的工作人員把按住白紙的右手鬆開。

「0。」紙上的數字跟對方一樣，我們這一邊的工作人員輸了。他盯著擺放在玻璃下的左輪手槍，沒有任何懼色，直至對方執起手槍，槍中套在玻璃中央的小洞，他才下意識地發抖。

「選擇。」老闆命令。

「開槍。」對面的面具人冷冷地說道。

語畢，他便乾脆地扣下板機，沒帶半點猶豫。「嘭」的一聲，我們這邊的工作人員腦袋開花，軟趴趴地攤在櫈上，仰起的額頭多了一個血洞，白色面具頃刻增加了不規則的血色圖案。他身後的牆壁濺滿鮮血，煞是刺眼。

前後不消三分鐘的時間，一個活生生的人便成為一條死屍。他的死亡像提醒我們「人類很脆弱」這個鐵錚錚的事實。同時，這也預視了我們即將會發生的殘酷現實，我們無路可退。

一旦猜錯，便踏了半隻腳進鬼門關。

一旦被猜中，下一秒隨時被無情的子彈銷毀。

「相信大家宜家都清楚呢個測試嘅模式......等一等，麻煩將條屍拖走先，睇到都肚餓，嘿。」老闆怪里怪氣地說道。

「開始之前，我首先同各位講一講規則。

第一回合開始嘅時候，槍內有一粒子彈。

二. 猜者有兩分鐘去估對方寫嘅數字。

三. 猜者可以問對方一個問題，問題當然唔可以直接問對方答案。

四. 彈倉可以最多放六粒子彈。當六粒子彈全滿就只可以選擇開槍。

五. 開槍之前，必須閉上眼將彈巢旋轉。

六. 數字限制。第一回合可以填寫嘅數字喺「0」至「2」；第二回合「0」至「5」; 第三回合「0」至「7」; 第四回合「0」至「9」, 以「9」字為上限。

七. 當有求職者被銷毀，測試就會即時完結。

另外，出於同情心，失敗而生還嘅一方求職者可以商討，然後向公司提出一個願望。當然，願望唔可以涉及其他求職者嘅生命，亦唔可以借願望要求直接受聘。不過，大家可以選擇退出面試，由工作人員護送離開失序島。如果大家都無問題，第五測試即將開始，次序以入房先後排列。第一回合以龍友一方開始猜。最後，祝 各位面試成功，嗤。」

我們互望一眼，不斷咀嚼「老闆」的話。這場測試跟俄羅斯輪盤相像，以人命作為終結。當想到「老闆」後面的話，我不禁陷入一片沉思。

只要輸掉，我便可以帶天晴安全離開這個鬼地方。不過，這代表十億的工作合約再與我們無緣。同時，這一場敗局必須用人命來製造出來。換言之，第一回合的阿友必須被銷毀，我和天晴才可以離開！

不過，阿友會輸給已經坐在櫈上的修女研希嗎？

這時候，阿友也坐下來，若有所思地看著研希。我知道他在想甚麼－這是銷毀女求職者，完成他的第一個個人任務的大好機會！

「我有問題。」阿友坐在椅上，豆鼓眼盯著電視中的「老闆」，肉騰騰的身軀壓的椅子發出沉動的「吱吱」聲。
「哦？龍友先生隨便問。」老闆說。
「回合勝出求職者可唔可以開槍殺同隊嘅求職者？」阿友掃了我一眼。
「Well，公司唔反對呢個做法。」老闆點頭笑道。
我聽到這句話，瞳孔猛地一縮，一陣失落感直襲心頭。果然，世上沒有永遠的朋友。阿友如果這個回合勝出，大概會選擇殺死我或者天晴。失敗的一方可以選擇抽身而退，離開這一個鬼島。
先是Kary，現在輪到阿友。
我並不怪阿友，這是人之常情，可是我始終沒辦法擺脫被戰友背叛的挫敗感，胸口此際彷彿被一塊巨石壓得喘不過氣。

「呼，咁就好。」阿友鬆一口氣，任由工作人員用椅背的皮帶將他的身體綁住，看上去異常痛苦......我指那條快被扯爛的皮帶。

我默默無言，感受天晴手心傳來的溫熱。我瞥看天晴一眼，又是一驚。阿友如果要挑人來對付，相信目標並不是我，而是我身邊的天晴！

只要天晴被他銷毀，他一方面完成了「殺女求職者」的個人任務，同時成為這個測試的失敗一方，得到一個願望。換句話說，阿友到時候才是這場測試的真正贏家。

「阿友，如果你要落手就揀我，放過天晴，測試一完就帶佢走。」我顫聲問道。

然而，回答我的卻是阿友難看的笑容。他的眼神中真摯誠懇，沒有半分敵意。

「志明，我講過毒撚喺唔會出賣隊友，嘿。」

「你－」我一頭霧水地凝視阿友。

「如果我呢個回合唔能夠結束呢場測試，而你下一個回合又能夠勝出的話，就將我銷毀。否則，你同天晴是但一個好可能會死。用一身肥肉換返你兩個條命，計落都幾抵，對吧？」阿友轉頭看向對面的研希，臉色罕見地凝重。

「點解？」

「我做唔出反叛隊友嘅行為，同時我亦無信心影到一張完美嘅照片。所以即使撐過呢場測試，最後我都逃唔過被銷毀嘅命運。既然如此，何不令自己死得更多意義呢？哈。」

話音一落，第一個回合正式開始，電視屏幕切換，開始兩分鐘死亡倒數。

研希眼神空洞，遲遲沒有舉筆，只顧著喃喃自語，似乎又在唸聖經。直至時間剩下三十秒，她終於揮筆，手腕一轉，寫下一個「2」字，字跡相當娟秀。

不，為甚麼研希沒有用手遮擋？反而讓阿友都看見她的答案？！這不就讓人直接知道你的答案嗎？

阿友莫名其妙地看向研希，一臉不解。

研希悽然一笑。

「求你幫我解脫，我唔想再每日掙扎落去。」她迷離的目光閃過一抹神采。

阿友愣了一愣，終於明白研希的用意。她居然在求死！

「Sister，你仲有咩想未完成嘅心願？」阿友問道。

「如果你同志明能夠通過呢場面試，求你地念在一場相識，幫忙出錢救嗰對孖女。」研希正色地看著我和阿友。

我和阿友不約而同地點頭。

此際，我心裡霍然有一種感覺，她變回第一天在郵輪上所遇見的善良修女研希，剎那間散發出不屬於人類的神光。而她這一刻回復正常，讓我聯想到一種人類臨死前經常出現的現象－迴光返照。

「時間夠，猜者作答。」老闆語氣平淡地說道。

阿友深呼一口氣，沙啞地說道：「2......｣ 。

「開槍抑或加子彈？」老闆問。

「開－槍。」

語畢，阿友舉起檯上的手槍，槍管插在玻璃的圓孔中，肥大的手指轉動彈巢.........

研希閉上眼，兩行清淚在眼角滑落，沿蒼白的臉頰落在還襟上。

「對唔住，Sister。」阿友用力地扣下板機！

「咔嚓。」

房內鴉雀無聲，甚麼都沒有發生，子彈沒有飛出來，研希也沒有死去，幸運地渡過一劫。阿友攤在椅上看著渾身發抖的研希，頹然地搖頭。

「點解........主仲未想見到我。」研希失望地站起來，把位置讓給愣頭愣腦的智仔。

「修女姐姐，你可以陪多我一陣咯，嘻嘻。」智仔在椅上磨來磨去，興奮地笑道。

第二個回合，由阿友寫，智仔負責估。喂，對付一個十歲孩童，想必也不用多費功夫吧，我心裡暗忖。然而，人類總是犯同樣的錯誤，我們居然輕敵了。

阿友迅速寫好紙上的數字，然後用手掌牢牢蓋住。從來到尾，他也沒有露出一絲破綻，甚至連我和天晴也看不清他寫了甚麼。這一個回合可以寫的數字由「0 」至「5」，只有大概16個％的機會猜中。

我們都以為智仔這次輸定了，怎料到他居然問了一個意料之外的問題！

「阿友哥哥.......」智仔把視線移向阿友擺在檯上的寶貝相機「初音」。

阿友眉頭緊皺地盯著一臉稚氣的智仔。

「你知唔知你部相機花咗？」智仔問。

「白痴，你當我三歲細路？我日日幫『初音』Body Check－」提到初音，阿友便不自覺地激動起來，口水都噴在

「我入電梯嗰陣介花咗，嘻嘻嘻。」智仔輕敲玻璃，發出一陣跟他年齡絕對不符的笑聲，笑得像一隻小孤狸。

「吓！我屌你個仆街仔！搞我老婆！我屌你老母！你老母！老母！」阿友被智仔嚇了一驚，一時間忘了自己還在測試，下意識地鬆手，舉起相機檢查。

「仆街，中計。」我們一同吐出這句話。

「嘻嘻，我睇到咯！點解個個都要搵我媽媽？媽媽好忙啊。」智仔指著阿友檯上的白紙，側頭問道。

「時間夠，猜者作答。」

「0。｣ 智仔裝可愛地說道，他徹頭徹尾是一隻披上羊皮的惡魔。

阿友攤坐在櫈上，緩緩合上眼，準備接下來的死亡。

「志明，本來以為出到去，第日有機會可以飲你地餐喜酒，宜家我龍友用條命封一封大人情俾你地咯，嘿嘿嘿。」他臨死也不忘打趣。

我和天晴欲言又止，聽到阿友的笑聲更是心酸。

「加－子－彈。」智仔握著槍說，然後由工作人員替他把子彈加在槍巢中。

「你想搵我媽媽？智仔好乖，唔會俾人騷擾爸爸媽媽、大隻叔叔.......仲有梁老師，嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻。」

智仔的笑聲使我們毛骨悚然。尤其是他再次提那個叫梁老師的人.......難不成這個甚麼梁老師也死掉了？我凝神看著智仔，不禁打了一個冷顫，彷彿這些鬼魂正在自己頸項吹寒風，遍體生寒。

無論如何，阿友這次總算避過被銷毀的命運。不過，大家也猜不到救下他的，居然是因為那句「屌你老母」罷了。

阿友，你該好好感謝智仔的媽。我用眼神向阿友表達意思。作為心有靈犀的戰友，他一眼就能夠明瞭。

第三回合。

智仔負責寫，我負責猜，這一回合由「0」至「7｣，難度又再一次增加了 ！
我忐忑地拉開椅子坐下去，椅上有兩瓣濕濕的屁股印，殘留阿友的餘溫。看來沒有人不懼於死亡，即使是傻乎乎的阿友也不能免俗，口裡說不，身體卻很誠實。

只有跟死神擦身而過，才體會這種渾身冒出冷汗，面容因過度緊張而抽搐，雙腿發軟的滋味。

我盯著詭笑的智仔，深吸一口氣，然後大喝：「我屌你老母！」

我把這句口令視作免死金牌，又或者像童話故事的「芝麻開門」的暗號。

然而，智仔聞言竟然指著我傻傻發笑，像在看馬戲團中滑稽的小丑和在彩色球嘗試平衡的大笨狗。不知怎的，我竟然有一種被耍的感覺，而且被一隻毛也未生齊的小惡魔放在魔爪戲弄似的，幹！

「何志明，你真喺好白痴。你好想搵個不忠嘅賤女人？我唔介意成全你。」智仔捏著嗓子說道，腔調怪異，不再奶聲奶氣。

我活像見鬼的瞪大雙眼，驚詫地打量智仔。

「你......到底喺咩人？」我結結巴巴地問道。

話到最後，我不禁用手按住發顫的雙唇。媽的，我幹嘛要問他？這不就浪費了試探答案的機會嗎？

「你已經浪費咗發問嘅機會，果然喺一個蠢學生。你見到老師仲唔打招呼？」他嚴肅地拍案大罵。

「老師？」我一時間回不過神來。

「喺親愛嘅梁老師。」小智冷冷地糾正道。

「不過，梁老師宜家要同媽媽備課，所以我都喺智仔咯，嘻嘻嘻嘻。」智仔語氣徒然一轉，恢復原來的聲線。

智仔稚氣的笑聲響徹整個房間，震撼場內每一個人的心靈，嚇破每一個人的膽。

小智竟然是雙重人格！我之前竟然拖著一個病入膏肓，弒母餵狗的精神病人找爸爸？要是發生泉下有知，肯定吐血三升，然後再他媽的死一次。

小智揮筆動了兩下，然後打白紙對摺，雙手托住下巴，眼睛骨碌碌地看著我。

電視的計時器不斷倒數，我宛如困在玻璃沙漏中，頭頂上的黃沙落下，愈積愈厚，這刻已經淹沒我的胸腔，巨大的壓力將我的胸骨往內推，使呼吸愈加困難。

「0」至「7」，只有八分一的機會，猜錯便萬劫不復，腦袋隨時被子彈射得稀巴爛。我拼命回想剛才智仔寫字的動作，嘗試猜出真正答案。

智仔畫了一筆？不！應該是兩筆！

兩筆吧。

真是兩筆嗎？

他落筆的角度，中間有轉換過嗎？好像有！

有吧。

真的有嗎？

明明才過了二十秒，感覺卻如相隔二十載。紊亂的心跳聲把記憶化成幻沫，畫面變得模糊不清—
記憶的宿敵，是「時間」。

「估啊，志明哥哥快啲估，就嚟悶死智仔囉。」

「快啲估呀！」智仔興奮地大叫。

「阿友，如果我呢個回合被銷毀，麻煩你帶天晴離開。」我沒有移開視線，故作冷靜地吩咐道。

「天晴，好好照顧自己。」

「明！」

我有很多話想對天晴說，然而話到嘴邊，卻又說不出來。對著天晴，愧疚比愛意多，畢竟我記不起過往，想不起我們曾經相處的細節。

如果給我足夠的時間，昔日的記憶總會回來......我也會認清自己對天晴的情意，然後吐出那三個字。

可惜，我已經沒時間了。

「時間夠，猜者作答。」老闆說道，語氣居然隱藏著一絲緊張。

我顫抖地掏出一枝煙點起來，瞇起眼狠狠吸了一口。

幹！橫又死豎又死！豁出去了！

「4！。」輕煙隨話音噴出來，徐徐飄升。

我臉部開始抽搐，每一條神經都毫無規律地拉扯，放鬆，然後再拉扯！冷汗沿額前滑落鼻樑，在鼻尖晃了一下，「答」一聲滴在檯上。

「4！」我重複。

玻璃另一邊的智仔怔住了，緩緩打開白紙，上面寫著一個醜陋的數字—「4」。

「啊！屌你老母！你老母！老母！」我興奮得難以自控，像鬼上身般連珠發炮，借髒話把胸口的壓力一口氣釋放出來。

八分一的機會，竟然被我矇對了！

半响後，我終於平復下來。

「開槍。」

我把目光移向雙目緊閉，引頸待戮的阿友。要離開這個使人精神錯亂的鬼地方，只要將阿友銷毀就好。

扣下板機，大功告成。

彈匣內有兩粒子彈，三分一的機會可以離開這裡，代價是犧牲阿友。當然，如果這一次射不出子彈，我和阿友之間將會生出嫌隙，即使這是阿友提出的要求也罷。

你可以真心相待一個嘗試銷毀你的人嗎？才怪。

阿友？抑或智仔？我心亂如麻，嘴唇微微顫動，沒有為意跌落褲管上的煙灰。

「明，唔好！我唔要咁樣生還！我地喺隊友！」天晴見狀，連忙大喝。

對啊，我們是隊友。

隊友嗎？不會在背後捅刀的隊友嗎？

「毒撚喺唔會出賣隊友。」我腦袋頃刻響起阿友的聲音，以及他當時堅定的神情。

沒錯，我們是隊友，一路走來的隊友。

我苦笑搖頭，努力清醒自己，免得被他的西瓜形肚腩撐爆腦袋。

「我都喺一個毒撚。」我緩緩說道。

「志明！」阿友睜開眼看著我，淚水從兩顆豆鼓眼中湧出來。

「我唔希望小說嘅男主角喺一個見利忘義嘅小人。更何況，你講過我地喺巴打，對吧？」我說。

「我唔理你喺老師定學生，你戲份喺時候要結束。」我一邊說，一邊轉動彈巢，把槍管插在玻璃的圓孔中。

我瞇起眼瞄準智仔的眉心，食指扣動板機。

可是，預期的槍聲沒有出現。智仔怪里怪氣地看著我，嘴角微微上翹。由始至終，他都氣定神閒，沒有一絲恐懼。

「梁老師佢地一直保護我，雖然智仔好想去陪佢地.......梁老師頭先喺咁拍志明哥哥你個頭啊，嘻嘻。」他樂呵呵地竊笑。

這絕對不是裝出來，而是智仔根本就不畏死，又或者他不相信自己會死。不過話到最後，我居然覺得腦袋真的隱隱作痛。難不成真的有鬼？！

智仔離開座位，輕快地跳落地上，取而代之的是臉沉如水的Admin。

「切，個白痴仔正一廢物。總之，份十億嘅合約一定喺我盧晚信嘅，你地最後都一定會死。」Admin甫坐下來便拋出一句狠話。

「其實你比智仔噁心得多。」我不屑地應道。

「我知你一定會好奇，點解我要用線將佢地縫住佢地啲眼耳口鼻，嗤嗤。」他突然說道。

我知道Admin所說的「她們」自然是佩琳和郵輪上的空姐。直至這一刻，我還以為遭到虐殺的只有她們而已。

「無興趣。」我掃了Admin一眼，然後用手小心擋住，開始寫出數字—「7」。我努力將動作的幅度縮細，不讓Admin猜中。

「佢地因為多嘴，所以我決定封住佢地把口。佢地有眼無珠，既然唔識欣賞我，不如封埋對眼。至於耳同鼻呢.......嘿，個人喜好。唔怕同你講，起網上惡意中傷我嘅haters全部都受到相應嘅懲罰。你個舊情人喺第四十九個，差一個就夠五十......五十，真喺美妙而痛苦嘅數字。」他戲謔地盯著我，雙手模彷穿針引線的動作，姿態宛如陰柔的女人。

我故意寫「7｣ 字之後，佯裝不經意地補筆，動作看上去就像加上一條直線，變成一個扭轉了角度的「4｣ 字。當然，這一筆我沒有真正地劃下去，只是用來蒙蔽Admin的伎倆而已。

我把筆擱在檯上，手掌蓋著紙上的數字，冷冷地瞥看說得手舞足蹈的Admin。

「如果我無估錯，張紙上面應該喺『4』字，一定喺。」他摸著下巴，胸有成竹地說道。

「點解你會知？」我沒有直接回答，裝作震驚，然而心裡卻是暗喜。

「嘿嘿嘿。」Admin忽然發出一陣突兀的怪笑。

「我最鍾意睇人由天堂跌落地獄嘅表情。你宜家一定起心入面笑我戇鳩，以為自己食硬我，有無錯？」他問道。

我聞言愣一愣神，心裡霍然泛起滔天巨浪，不祥的預感湧上心頭！同按著白紙的的手掌與指節下意識顫了一下。而這一個微細的動作居然被Admin銳利的目光捕捉到。當我察覺他視線停留在我的手指上，這份不安愈來愈濃。

這時候，倒數終於完結。

「時間夠。猜者作答。」老闆平靜地指示。

「7。」Admin陰森地說道。

「想陰我盧晚信？你仲未夠班。你寫最後嗰一筆嘅時候，筆桿不自覺拉起咗少少。呢個動作明顯想引我落搭啦。所以，只有一開始嘅『L』形先會有筆跡。你以為自己好醒，可以過我一棟？嗤嗤。記住我個名，我喺食腦嘅網絡紅人Admin，盧晚信！」

我不甘心地打開白紙，恨恨地瞪著Admin。後方的天晴後阿友看到紙上的數字，

「你喺郁手就快。」要來的，怎也躲不了，我始終還是避不過被銷毀的命運。不過，只要我被銷毀，阿友和天晴就可以離開。

「嗤。我有講過要宜家殺你咩？」Admin戲謔地獰笑。

我聞言猛地一震，終於知道他的目的了.......他的目標是天晴！

「加－」

「唔好！你宜家開槍將我銷毀，就可以完成呢一場測試。你就好有機會得到十億，當中利弊你無可能唔清楚！」我以十億利誘，只為了讓Admin銷毀自己。我從沒想過突然以這種方式求死，從來也沒有。

「求我。」他幽冷地笑道。

「我求你！」我服軟。

「我聽唔清楚啵。求人喺咁嘅態度咩？廢物。」

「我求－」

「明，唔好求佢！」不遠處的天晴緩緩往我的位置走近，示意我退到一旁。

「嘿，既然喺咁，加－子－彈。我要你親眼睇住我點殺死你嘅女人！我唔會俾你死得咁易。不過有一件事你講得無錯，我的確好小器！」他隨意地加一粒子彈。計上這一粒，槍匣已經有三粒子彈，二分一的機會。

「小器變態矮仔，有無人同你講過你個樣好似草泥馬？」她甫坐下來便鄙夷地凝視Amdin。

「如果可以，我真喺好想將你個嘴用蠟線縫實，好似之前啲賤女人咁『唔唔』慘叫，然後慢慢將你折磨死。可惜嘛，你地已經知道的喺真凶，睇怕之後好難再落手。更何況，起你個男人面前殺死你，特別有成功感，嘿嘿。」Admin轉動筆桿，殘酷地舔舌。

「你真喺好噁心！」天晴說。

接下來的過程中，Admin迅速地寫上數字，然後用手蓋住，等待時間一秒一秒過去。由頭至尾，我也看不透Admin到底在白紙上寫了哪一個數字。他的動作十分微細，若有若無。

「0」至「9｣ ，只有十分一的機會。到底天晴能夠猜出這個回合的答案嗎？

我在一旁擔憂地看著天晴，手汗把我的掌心弄得濕轆轆。不知怎的，從椅子站起來的那一刻起，胸口中的惡魔居然再次蠢蠢欲動，岩漿又開始上湧，灼燒我的四肢、心臟，一直蔓延至喉嚨！

這一切就像在等待某一個契機！

時間剩下五十秒，天晴突然發話。

「志明，有件事我想同你講好耐......對唔住。」她平靜地說道。

「天晴？」

「你有無諗過點解我會帶住一把左輪手槍，軍裝警察嘅配槍。我行嗶嘅時候打暈咗個伙記，然後自己偷走。呢把槍本來喺為你而設.......當日我起手機收到呢場面試嘅邀請，上面附加咗一張你同女朋友嘅相。其實.......我之前行嗶並無遇到你，只喺睇到呢啲相先知道你未死。嗰一刻我真喺好嬲，我曾經講過如果你變心，我就會開槍親手殺死你。」

她頓了一頓，繼續說下去，目光停留在Admin按住白紙的手掌上，迷茫地搖頭。

「我一早起船上面就收到個人任務嘅測試，其中一個任務喺要殺死你。所以我一直留意你，伺機出手.......我每一晚都用支槍隊住你額頭。不過，我發現原來無論試幾多次，我始終都無可能落到手，殺死一個自己愛嘅男人。我知道，我根本無可能通過測試.......註定會被銷毀。」

我木無表情，一時間接受不了這個事實。我腦袋一片混亂，這一切都超出我的意料。我到底怎去面對這個對我又愛又恨的女人？！

「時間夠，猜者作答。」老闆的聲音打斷了天晴的話。

「.......7?」天晴遲疑地說道。

Admin輕呼一口氣，展露出殘酷的笑容。他輕輕鬆開放在白紙上面的右手－「6｣ ，天晴猜錯了。

天晴回過頭對我甜甜一笑，沒有理會過對面的Admin，彷彿不在意接下來將發生的事！

我呆呆地看著兩行淚水爬滿天晴蒼白的臉蛋。她努力地看著我，像要把我的輪廓印在腦海似的。又或者，她在等我說那三個字.......

「開槍，嗬嗬嗬！」Admin瘋狂獰笑。

「對唔住......我愛你，永遠都喺現在式。」這是天晴對我說的最後一句話，也是我最後一次聽到天晴的聲音。

「唔－好！」

「砰！」

天晴顫了一下，軟趴趴地攤坐在椅上，血水沾滿她的臉龐。直至絕氣的一刻，她臉上都掛著一副甜美的笑容，溫柔地看著我，彷彿只想把最好的一面留下來，讓我記住她的美，僅此而已。

工作人員把檯上的物品收起，隨意解開綁住天晴的皮帶，任由天晴從椅子跌下去！

「啊！啊啊啊！啊啊啊啊啊啊啊！」

我目睹這一幕，目眦欲裂，箭步衝上前把天晴我屍體抱住，生怕把她摔壞。這一刻，我無法發出一個音節，只懂瘋狂地嚎哭怒吼！

「啊！啊啊！！！！」

「啊！啊啊！！！！救佢呀！！！」我竭力嘶吼！

我隔著玻璃見到Admin的笑容，狠狠用拳頭猛砸在玻璃上，發出「嘭嘭」的撞擊聲！我要打爆這一道玻璃！

我一定要銷毀死這個男人！

我要殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！

「啊！！屌你老母！」

拳頭如雨地敲在玻璃上。我沒有任何痛楚，只有一個目標，打破這塊鮮血斑斑的玻璃！後來，我再沒有力氣揮掌，索性用額頭砸在玻璃上！

一下接一下！不知過了多久，我終於眼前一黑，血流披臉地倒在地上。

在我失去意識之前，我知道阿友拼命制止我，不停地叫喊。可是他的聲音愈來愈模糊.......然後，世界開始天旋地轉，我抱緊天晴徹底暈過去。

第十二章 身為作者

我抱著天晴，跌在軟綿綿的地面，然後失重般下沉，如墮進一個無底深潭。我緊緊地箝住懷中的天晴，等待砸進地面，粉身碎骨的時刻。

這是一個很古怪的世界，四周的風景都彎彎曲曲，模糊不青。潮濕的空氣瀰漫著淡淡的花香，跟天晴慣常的香水味一模一樣。天空如電影熒幕似的，放映著我和天晴的一點一滴。

難道我已經被銷毀？

這是該不會是地獄吧？

咖啡店充滿聖誕氣氛，播著醉人的英文聖誕歌，店長穿了一套衣不稱身的聖誕老人裝，笨手笨腳地爬在梯上掛七彩繽紛的掛飾。原木色的檯面放著兩杯熱騰騰的黑咖啡，其中一個杯口有一個粉紅色唇印。

「志明，一週年快樂！」天晴掂起腳尖，在我的臉頰啄了一口，然後為我戴上「溫暖牌」白色針織頸巾。

「一週年快樂。」我摸一摸頸巾，織得不怎麼樣，不過十分溫暖。

十二月十三日，這天是我們的紀念日，我記得。

畫面一轉，天晴換了背心短褲，身上的香水味依然怡人。

「你寫完小說未呀？你喺唔喺想悶死我？」她托著腮，嘟起櫻唇嚷道。

「就寫完，差少少，好快好快。」媽的，其實還差得多。可是，這是我一貫的答法。

「你寫梗咩？」她瞄向我的手提電腦，好奇地問道。

「唔，甜故，會糖尿病嗰種。」我隨口應道。

「哼，你呃人！」

「阿晴你真喺想知？嘿嘿！」我伸了一個懶腰。

她點點頭，眼神中充滿期待。

「犯罪懸疑小說。」我摸一摸鼻子，手肘卻不小心打翻了檯面的威士忌，玻璃杯「啪啦」碎了一地，酒液濺濕褲子。

我俯首凝視地上的玻璃碎，赫然發現每一片玻璃碎片都是我和天晴相處的場景，生日的啦；性愛的啦；還有平日約會的溫馨畫面。每一幅畫面的天晴也帶著那副甜美的笑靨。她的人生彷彿從來沒有「傷悲」這兩個字。

我撇過頭，看著懷中的天晴，她正在熟睡，像一個睡公主。

「晴，你唔好扮瞓啦......」我哽咽地說道。

「我宜家記得你喇......你快啲起身啦。」

我用下巴輕輕磨蹭她冰冷的臉頰，溫柔地叫喚她。可是，無論我怎樣呼叫，她始終不願醒過來。我很清楚，天晴永遠再也不會睜開眼。

過了不知多久，我們終於接觸地面了，背後的巨力把天晴從我的臂彎中鬆脫！我嘗試把她捉住，可惜卻撲了個空。她化為點點星光，消失在空氣之中。

「啊！！！！！！！！！！」

我躺在地上，痛苦地嘶吼，淚水隨之不斷湧出。這時候，Admin的獰笑聲在半空中響起，像是嘲笑我這個竟然連女朋友都會忘記的廢柴！

「盧－晚－信！」我一字一頓的吼叫，嘴唇被咬破，血腥味沿口腔而下，充斥著身體每一個角落。這一刻，我滿腔嗜血的狂怒！

銷毀！

我眨一眨眼，卻霍然發現場景再一次轉換了，這次竟然是私家車中，而我正在寬廣的公路上駕駛！

我掃了倒後鏡一眼，後座坐著一對很面善的中年夫婦。男的跟我有幾分相似，特別是他的高鼻子。女的看上去很嫺熟，和藹的笑容使額上的皺紋變深，棕黑的頭髮夾雜幾縷銀絲。

「仔，你唔喺帶我地去食飯咩？」這個中年女士原來是我母親。

「嗯。校舍附近無餐廳，我地差唔多到。」我輕敲著軑盤的手指停了下來，勉強地牽起一道笑容。

「美國嘛，去食個飯行商場都要揸車。」父親說。

我沒有答腔，點一點頭，心臟「扑通扑通」地亂跳，手心緊張得汗水潺潺。我播起車上的音樂，嘗試把躁動不安的心情平復下來。

Beatles的歌聲在車廂悠揚，還是那一首《Hey，Jude》。

「我聽到個朋友講，你學校最近發生離奇失蹤案，明仔你記得小心啲。」父親突然說道。

「失蹤？」我暗地一驚，心虛地應道。

父親皺眉地點頭。

「佢地可能俾有心人銷毀吧。呢啲事時有發生，可能喺替天行道呢？」我聳一聳肩，平靜地說道。

這一刻，我心亂如麻，不知如何是好。我瞥看前面的路口一眼。快要到了，這樣做真的好嗎？我正在做一件瘋狂的事。但是，現在還有退縮的可能嗎？

我深吸一口氣，在路口轉右，駛至一個空地。準確來說，這裡是一個私人停機坪，不遠處泊了一部小型私人飛機和幾部黑色車。幾個持槍的白衣人正在佇候。

「咳，我地到喇。」我掃了倒後鏡一眼。

「到？明仔，呢個喺咩地方？」父母不約而同地問道，打量這個陌生的地方。

我逕自打開車門，緩緩走出車外，父母也隨我走在空地上。

「Daddy，你地最想做嘅事喺咩？」我突然提出這個問題，渾身不斷發抖。

「明仔？」他們驚疑不定地問道。

「睇你畢業戴四方帽，然後成家立室，快啲俾個孫我湊下。明仔，我地宜家起邊？」母親說。

這時候，一個戴白面具的白衣人走上前，向我揮手。

「已經等你好耐喇，『小說家』。」他沙啞地說道。

「一定要咁做？無其他人可以揀？」我不禁遲疑，目光閃爍不定。

「投名狀，嘿。」他簡單地應道，語氣似是不容拒絕。

我掃了後方被嚇傻的父母一眼，暗地攥緊拳頭，指甲都因而嵌入手心。媽的，不行！我還是做不出來，這實在太沒人性了！

我要做的事是用自己父母測試，某一個死亡測試。

「快啲上車！」我對父母大喝，轉身跑回車上。

當我們三個人都回到車廂後，我立即踩下油門掉頭，全速逃離這個地方！我一定要帶走車上的父母，走得愈遠愈好！只花了三分鐘的時間，我已駛到山腰的公路上，與那個空地拉開一段距離。

「仔！到底發生咩事！」

「同我地講呀！」

「明仔！你群埋啲咩壞人呀？！」

他們你一言的一語地，吵過不停。我只是茫然地搖頭，不斷說：「對唔住，對唔住......」

此際，一部黑色車突然從後撞上來，把我們嚇了一驚！不，是兩部車！我望向倒後鏡，赫然發現白衣人居然追上來了！

幹！這次死定了！我們在公路上演一場驚心動魄的追逐戰，在車群中左穿右插！父母在後座驚慌得放聲大叫。

黑色車一下接一下地撞向我們的車身，直至將我們逼至圍欄。我絕望地看向崖下，這是深不見底的大海！

「砰！」黑色車忽然攔腰衝過來，終於將我們撞出圍欄，兩部車一同衝進海中！

我感到一陣劇烈的痛楚，海水弄得雙眼刺痛，身體彷彿要散架了。我果然要完了嗎？灌進鼻腔的海水鹹味漸漸變淡，變成另一種難聞的氣味。

留返個名先

這是甚麼氣味？不是海水味，也絕對不是天晴的香水味！

這種味是......汗臭？

我睡眼惺忪地張開眼，阿友正在我地身旁呼呼大睡，鼻鼾聲如雷聲般響過不停。我的腦袋此際一片混亂，隱隱作痛。

我用包得像木乃伊的雙手揉一揉乾澀的眼睛，環視四周。我竟然回到自己的房間，沒有離開這個鬼地方！

我到底睡了多久？過去的那一場夢無比漫長，感覺彷如隔世。

我步履蹣跚地走到吧台，抬起刺痛的左手，艱難地拔開威士忌的酒塞，然後像喝水似的灌了一大口，嘗試平復躁動的思緒。然而，黃酒下肚後，我的腦袋沒有因此而清醒過來。火辣辣的灸喉感，儼如岩漿流過，將我剩餘的一絲理智都燒成灰燼！

我被燒得快要消失於世間，這一點我比誰都清楚！

我將威士忌放寫字桌前，然後扭開檯燈，打開電腦，準備把夢中的記憶趕緊紀錄下來。

當我正想敲鍵盤打字之際，動作不禁遲緩下來，把目光停留在纏滿繃帶的雙手上，淚水滾滾落下。

天晴…...

那塊玻璃最後到底有沒有被我打碎？這已經無關痛癢，反正我的心裂成碎塊，再不完整了。

我抱頭痛哭，腦海全是天晴那個悽美的笑容以及的淚流滿面的臉蛋，豆大的淚水如雨水般在鍵盤上。

這一場淚雨下了很久，儼如冬季來臨之前的最後一場雨。雨水散去，隨之而來是徹骨的寒意。

我抬首掃了檯上的鏡子一眼，仔細端詳自己這副可憐兮兮的模樣。我的雙目的微絲血管都爆開了，像患上了紅眼症似的，赤紅的目光中閃爍著凝實的恨意。不知怎地，我感覺自己化身成為一隻紅瞳魔鬼，而鏡中的這隻魔鬼才是我的真正的形態。

也許，我還未從異夢中回到現實。

或者，我回到現實又被威士忌帶到如虛似幻的國度。

又或者，我已經徹底走向瘋狂，這種瘋狂的另一個名字「本我」。

我把視線從鏡子移開，重回手提電腦的小說文稿中。（對，正是你在閱讀的這段文字，以血和淚為墨的文字。）我不斷重看這部未完成的小說，喃喃自語。看到寶琴太太和丈夫的遭遇，內心不禁揪動；看到自己和天晴重遇，我會心微笑；看到Kelvin被屌板男銷毀，大快人心.......

我雙手顫抖，一字一頓地將天晴人生最後的笑容描寫出來.......

「盧－晚－信！」我咬牙切齒地瞪著Admin這個名字，敲在鍵盤上的手指彷如一把把無情的利刃，狠狠刺進去，將Admin銷毀！

銷毀？

我終於明白一件事－我才是作者！

幹，他媽的測試！根本用不著那些變態測試，我身為作者，本來就應該有將廢物銷毀的自由與權力！沒錯，我是主角，我是作者！

Admin一定要被我親手炮製，必須由我去決定他怎樣被銷毀。

「哈哈哈哈哈哈！盧－晚－信！」

「你要俾我銷毀！你地通通都要死！」

「我先喺作者！無人可以改寫我嘅小說！你地唔可以！公司都唔可以！」

「我先喺『小說家』！」我拍案大喝，沙啞沉重的嗓音在房間不斷迴響。

鏡子中的我面容扭曲，淚水沿臉頰落下，同時卻又猙獰地大笑。我目光深邃地凝視鏡子的自己，摸一摸抽搐的兩頰，笑容更深了。

看到鏡中的何志明在笑，我也不知不覺跟著笑了。

我笑了，跟著這隻魔鬼相視而笑。火山終於在這一刻爆發，岩漿將我緊緊地裹在其中，刺激我身體中每一個細胞，破壞然後蛻變重生。

「哈哈哈！」我掩面大笑。

此際，床上的阿友被我的笑聲吵醒，睡眼惺忪地坐起來看著我打一個呵欠，然後伸一個懶腰。

「志明，你暈咗一日終於醒喇。你做咩笑成咁？你對眼做咩？」阿友搔一搔三段式肚腩，困惑地看著我。

「哦？無事，只喺......嘿嘿。」我詭譎地笑道。

我頓了一頓，突然想起阿友應該在一個測試用掉願望離開才對，怎麼還在這裡抓肚皮？  「你點解唔走？你個願望呢？」

「志明，你唔好睇少毒撚。毒撚從來唔會背棄戰友而逃，何況，我仲未影到一張完美嘅相。」阿友正色道。

「你再留起度，你好可能會被銷毀。」我沙啞地應道。

「如果影唔到完美嘅相，我先會真正被銷毀。我有預感只有起呢場面試中，我先有機會完成呢張相。」

我愣一愣，思考阿友這句話背後的道理。無可否認，他對於攝影的執著跟我對寫作的熱誠無異。大家都是瘋子，難怪我們能夠成為這場面試中的戰友。

「你好想影一張完美嘅相？我可以幫到你......」我如同魔鬼作出引誘，向他拋出蛇果。

「Admin？」阿友若有所思地問道。

「嘿嘿嘿，無錯。我一定要親手銷毀Admin。過程中可能有意想不到嘅珍貴畫面。」我掏出一根煙，「咔嚓」點亮起來。

「巴打，咁你有咩計劃？」阿友想也不想，點頭同意。

其後，我將自己短時間內構思出來的計劃娓娓道來，中途停頓了幾次，因為我忍不住想笑了，連連發出魔鬼的獰笑聲。我滿心期待Admin落入我的魔爪中，成為任我擺布的小說角色。

盧－晚－信，你就用鮮血為天晴祭奠吧！

「我一早估到志明你會咁做。我當時並無提出願望將你送走，因為我知道你一定會出手。我當時提出嘅願望喺.......」

他緩緩走到浴室中。半晌後，他走出來，雙手抱著一個沉甸甸的黑色大旅行袋。

「工具，幫你準備好。」他森寒地笑道。

就快更完了

各位巴打絲打 願諒小弟仲未覆你地
多謝各位留名先
應承大家今日內追上進度 終於成功了

出住呢到先 夜少少有文

今日一口氣up晒紙言同呢個post
紙言仲要每一章都重新執位同分段
執到差啲嘔血

哈爾絲打

第三次

放心 今晚有萬眾期待嘅畫面

加油巴打 見到你係度好開心

路飛巴都過左黎太好了

之後都會兩邊出故

留定名先
志明越癲越好睇

多謝各位記得小弟就真

等下一更

睇到 「………」我忙著整理頭上的「綠帽」，反應不及過來。 笑左出黎

我要佢死
比天晴bb慘一千倍

點解唔幫admin改名

邊撚個盧晚信 人地叫林早洩

過檔繼續支持

拿拿林俾返個正皮先

加速

pish

好彩你都過埋黎

Wow 繼續追

新post繼續留名
之前睇到天晴爆左頭 應該邊度追起

CD ROM 新APPS 支持

幾驚中出巴你唔過黎呢邊
炒蟹巴留名

支持你

好感動係到見到路飛巴
可以繼續追故好開心

完成了恢復記憶任務為何不先拍卡匯報呢

好感動+1

正呀 中出巴打都係呢度出文 支持

留個靚名 繼續追live

歡迎路飛巴打
鍾意毒撚龍友多過主角
有情有義
同埋自己又係毒撚好有代入感

留完名先睇

Live

係呢度好想將admin改番做林蛆舜

原來樓主黎左
個標題唔同左我仲以為其他故黎
繼續支持

林祖舜屌你老母
一陣係咪有文

路飛巴 辛苦晒你
我地會耐心等候

好凍 被窩裡等文

留名
巴打加油

新post 留名

今晚有文 俾多十分鐘小弟就可以

是咪有兩更

cdrom 轉會留名

支持 留名先

過左十分鐘啦

等緊你呀 睇完先訓

等你

24分鐘前

禁到f5都爛

留明

遲來的文

我疑惑地接過阿友的黑色袋，一陣若有若無的臭味從袋中散發出來。這陣惡臭傳入鼻腔，將我本來的餓意驅散得一乾二淨。

我打開拉鍊，瞟視裡面的「東西」一眼，眼中閃過一絲寒芒，嘴角著殘忍地上揚。我在心中不停吶喊，如一頭咆哮的野獸！

「由我設計嘅測試好快就會開始，嗤。」我沒有為意煙蒂已經燒光，快要燙傷手指。

「Admin被銷毀之後，我即刻幫你解決Sister，我地兩兄弟一齊通過呢場面試。『小說家』同攝影師，嘿嘿嘿！」我凝視阿友，沙啞地說道。

阿友點頭示意，我們相視而笑。

數小時後的這一刻，我躲在走廊轉彎位的牆角，瞇起眼幻想血腥而美妙的畫面。我彷彿能夠穿越時空，聞到未來嗆鼻的血腥味！

至於阿友呢？他現在抱著相機，佇立在Admin的房間外。他深吸一口氣，抬起肥大的手臂，輕輕叩門。

Admin沒有開門。

「Admin？我喺龍友。」阿友隔著房門喊道。

回答他的卻是一片靜默。難不成Admin不在房間中？我心裡躁動不已，攥緊拳頭，牙關「吱吱」作響。

數已走

「叩叩。」

「哎.....仲諗住問Admin拎個簽名，竟然摸門釘！」阿友緩緩轉身，佯裝離開。

此際，Admin的房門終於打開，露出一絲空隙。阿友向我的方向微微點頭，我們計劃的第一步成功了。

「你個毒撚想點？想夾埋何志明害我？」Admin的聲音從虛掩的房門傳出來。

「屌！唔好提嗰個何志明！我.......我已經殺咗佢。我喺嚟投誠。我想同Admin大佬你一齊通過呢場面試。」阿友兩眼沒有眨過一下。

「你殺咗佢？投誠？無可能，你地明明喺隊友。」Admin小心翼翼探出頭來，掃了空蕩蕩的走廊一眼，然後把目光投向阿友。

「我個任務喺銷毀何志明。不過即使無呢個任務，我都會搵辦法殺死呢個仆街。」

「你同佢有仇？」

「無。不過佢得罪Admin大佬你，取死有道。其實我一直都喺你嘅擁躉。你每一段片我都有睇。我當年日日翻睇你段卡通打飛機片。老實講，我試過好多次，始終都拿捏唔到個精髓......十秒真喺好難。」阿友諛媚地說道，我很懷疑阿友是否用牙籤撐起雙眼。

Admin聞言得意地賊笑，笑聲陰森怪異。

即刻有

「其實不難。我可以俾你跟隨我，不過你點證明自己無講大話？」Admin的語氣沒有一開始般強硬，漸漸軟化下來。

大魚終於上釣了！我屏住呼吸，努力不讓自己發出任何聲響。

「證明.......呃......」阿友支支吾吾，裝作挺真實的。

「無證明？」Admin聲音高了八度，跟女人無異。

「啊，有.......見喺Admin大佬你，我就分享俾你睇.......睇我點樣銷毀何志明。」阿友猶豫片刻，舉起手中的相機。

然後，阿友把相機遞向Admin，播放他「銷毀」我的畫面。不得不說，這段畫面相當真實。也只有這麼真實的畫面才能夠把小心眼的Admin引出房間。我頸項也因為拍這條影片被阿友勒得瘀青。

Admin滿意地盯著相機，看阿友如何用沾了哥羅芳的毛巾把我迷暈，然後在我迷迷糊糊之間，狠狠將我勒死！

「當時，你地走咗之後，我嘅願望喺得到哥羅芳。我故意等何志明醒咗之後，再將佢迷暈勒死。咁樣先有趣，嘿嘿！」阿友說。

「唔，你夠變態。不過嘛，啱我口味。」Admin摸著下巴應道。

「我仲有一個證明，不過要Admin大佬你過嚟睇。」阿友目光閃爍。

「去邊？」Admin稍稍遲疑。

「何志明間房。同其他被銷毀嘅求職者一樣，佢間房已經俾工作人員清空。不過如果Admin大佬你都喺怕嘅話，我都無辦法。」阿友無奈地說道。

Admin仔細地打量阿友，一時間沒有出聲回應。

我的心臟砰砰亂跳，等待Admin作出決定。這氣大魚到底會否上釣呢？

「好。我盧晚信有咩會驚，去睇吓都無壞。肥仔，你行前面，唔好同我玩嘢。」Admin終於從房間走出來。

「當然當然。」阿友轉身，走在前頭，帶領Admin到我的房間。的確，我的房間被清空了。不過，我所有物品都放到阿友的房間，並非被工作人員取走。

Admin踏進我的房間的一剎，我他開始邁步尾隨，躡手躡腳走到自己的房間外。

當我走到房門外之際，竟然發現Admin正舉起刀，準備朝阿友背後刺下去！阿友突然轉身，驚詫地瞪著Admin！

「Admin，你想殺我？！」阿友一字一頓地說道。

「嘿！我唔會信任何人。你今日可以背叛何志明，聽日難保唔會反我！」Admin陰冷地說道。

「背叛？」阿友搖搖頭，目光變得戲謔！

「唔好睇少毒撚，我龍友喺唔會背叛戰友，嘿！」

「你－ 」Admin才說出一個字便停了下來。

「我等咗你好耐喇，Ad－min！」我在他耳邊低聲說道，手中的麻醉針毫不留情地插在他的脖子中。這支麻醉針正是黑色旅行袋中的其中一樣工具。

隨著針筒裡的透明液體愈來愈少，Admin的雙腳一軟，軟趴趴地倒在地上，目光渙散。這一刻，再蠢的白痴也知道，自己被阿友耍了一把。

一小時後，Admin終於從昏迷中醒過來。

當Admin發現自己一絲不掛，雙手被鐵手扣綁在椅子上的時候，眼中露出無盡的驚懼，渾身不斷發抖。阿友不斷拍照，而我則坐在床邊，呷著威士忌，輕哼那一首愛歌。

「你地！龍友，你居然出賣我。」Admin幽幽地說道。

「出賣嘛.......你都真喺戇鳩鳩。志明，之後點做？」阿友鄙夷地掃他一眼。

「嘿，Admin。你有無諗過自己都會有呢一日？」我把身子湊到Admin前面，揪住他的頭髮問道。

看到Admin這個樣子，我就不能竭止地想起他殺死天晴的畫面，心中的怒火再次把我燒得渾身發燙！

我要銷毀這一隻畜牲！

「呼.......呼.......」我鬆開手，深呼吸以壓下立即銷毀他的衝動。

「成王敗寇，你個賤種，夠膽就即刻殺死我！」Admin大喝，不斷搖晃椅子掙扎。

「想死？你知唔知一本恐怖而變態小說最好睇嘅地方喺邊到？」我饒有趣味地盯著Admin。

我沒有理會Admin面紅耳赤的臉，逕自走到寫字桌前，提起手提電腦，然後再回到他身前。

「死亡？錯。死亡只喺一瞬間嘅事。一本變態小說最精釆嘅地方應該喺過程，以及受害者痛苦驚嚇嘅慘叫聲。」我打開手提電腦，開啓這個名為《地獄面試》的文稿。

「知唔知我喺咩人？」我冰冷地問道，同時執起地上的水喉鉗，夾住Admin的腳趾公。

「…….唔好......」Admin臉色愈來愈蒼白，驚懼地搖頭。

「不幸地，你答錯咯。」我咧嘴笑道。

「啊！！！！！！！！！！」水喉鉗狠狠合上，一隻斷趾掉在地上，鮮血沾濕白色地板。

「我喺作者。身為作者，我就有責任令小說變得精采。」我把水喉鉗隨意丟在地上。

我平靜地看著Admin痛苦得面容扭曲，蒼白如紙，心裡卻沒有半點起伏。 如果你記得，我曾經問過一個問題，人類如果對他者的痛苦與死亡無動於衷，到底是退步抑或進步呢？

這一刻，我終於有了答案。

不是退步或進步，而是進化。我已脫離人類的範疇，我終於化身為惡魔，輕鬆地「書寫」他者死亡的惡魔。

「我唔想你太快被銷毀，你要加油。」我用底衫塞住Admin的嘴巴，以防他咬舌自盡。

隨後，我拍一拍Admin的大腿示意安慰，然後走到床頭拿起另一件有趣的物品。

從救護室取回來的噴霧膠布，嘿。

我用噴霧膠布在Admin的傷口噴了兩下，他竟然感動得兩眼通紅，落下兩行淚水，不斷「唔唔」道謝。

「咦？你傷口咁大，噴霧膠布止唔止到血呢？」我喃喃自語。

「應該就唔夠，Admin，麻煩望一望呢邊。」阿友舉起相機為Admin拍遺照。

「你放心。我有辦法，一定唔會俾你咁快死。」我將一支煙叼在唇邊，然後再掏出火機。

我點亮煙後，一手握著噴霧膠布，另一手將火機放在前面，對準Admin的淌血的傷口。

「撐住！」

「嚓！」火光甫升起，我便按下噴霧膠布。

「唔唔！」Admin不斷掙扎。

熊熊烈火不斷燒灸Admin的傷口，發生一陣濃濃的焦臭味。看著Admin的慘相，我突然想到一件事。那個空姐被他折磨時也是這個模樣嗎？

「Admin…….陰公，滿頭大汗。唔緊要，我幫你蒸發晒啲汗先。」我嘿嘿笑道。

一分鐘後，Admin的臉已經不似人形，兩頰流滿鮮血，看上去比關公還要「紅」。

「啪！」我狠狠抽了Admin一巴，竟然發現他的臉快可以煎蛋了。這裡沒有食材，真是遺憾。

「你宜家夠晒紅啦，網－絡－紅－人。」我陰冷地盯著半死不活的Admin。

「唔唔......」我見Admin好像有話要說，就把他口中的底衫拔出來。

「你地兩個變態不得好死！」他怨毒地瞪著我，恨不得用目光把我殺死。

「我地變態？你覺得自己好正常？你真正嘅戲份宜家只喺開始。」我指一指擱在地上的手提電腦。

我將燒得火紅的煙蒂輕輕放在Admin兩腿中間，緊貼著他那兩粒小桌球。

「由你開槍殺死天晴嘅一刻開始，就注定有宜家呢個Magic moment.........如是因，如是果。你明白嘛？」

我看一看手錶，眉頭一皺。快樂的時光過得特別快，原來不經不覺已花了半小時。做作者還真辛苦，就是試演寫好的小說橋段已花了不少時間。

「一陣再同你慢慢玩，反正你都應該肚餓喇。」我舔一舔唇，從黑色旅行袋掏出一個密實袋放在Admin眼前晃來晃去。

密實袋中放著一團灰灰黑黑的物體。嚴格來說，是一團腐爛的肉與毛......而且還附送尾巴。即使隔著密實袋也難掩其惡臭。

我用紙巾隔住，小心翼翼地將這團「物體」拿出來，然後硬生生撐開Admin的爛得一塌糊塗的嘴巴。

Admin瞳孔猛地收縮，恐懼得渾身發抖。他這個模樣不就像看牙醫的病患嗎？不過，我手上拿著的不是手術儀器........

無頭的腐爛老鼠！這大概是之前被大隻咬死的爛肉老鼠.......真是一隻充滿悲劇的老鼠。

「嘿，既然你愛人都咬過佢個頭。你都好好品嚐下吧。如果肚餓就食落肚，我唔會怪你。如果我地返嚟之前，你可以食晒呢隻老鼠，我唔介意俾你死個痛快。你自己好好考慮下。」

我將無頭老鼠塞在他的嘴巴，然後接過阿友遞過來的電線膠布，狠狠在Admin臉上圍了兩個圈才罷休。

「唔唔！！」Admin睜大雙眼，瘋狂地慘叫。可是，口中的無頭老鼠卻使他發不出任何音節。

「阿友，我地宜家去銷毀Sister同智仔先。」我輕鬆地說道。

「嗯，唯有喺咁......」阿友點頭，將相機掛在身上。

如是者，我們獨留口中塞著死老鼠的Admin在房間，出發前往研希的房間，先為阿友完成個人任務，同時也為自己減少競爭者。

「Hey Jude, don't be afraid…….Na na na na na na, na na na, Hey Jude」我一邊邁步，一邊哼歌振奮。

這種沖開樽頸的感覺使人舒爽，真是令人陶醉的節奏。

這一切都太美好了！

今晚出住呢到先 覆一覆各位久候嘅巴打絲打

辛苦晒

有預感admin會走甩

Admin會唔會攞個水喉鉗自救
再伏主角

admin要被折磨了

綠帽戴一秒都嫌多

秋爺來了我帶路
佢戲份未完 嘿嘿

有啲bug 唔係塞住把口架咩 點講到嘢？

老納巴

屌皮巴

等得你耐啦

殘念絲打無轉名

奸狗巴打

多謝絲打留名

大師巴打

感激推文

原來睇漏眼 梳

因為好多巴打絲打追開，因為無咗HKG+好唔方便
所以兩邊都會出文

爆咗頭喺CH.11嘅尾

入山絲打

俾我巴打有無改過名？

椒鹽巴

新開始

繼續

鵝髀巴

有人追小弟故嘅地方 小弟就會出現

未完全

舊讀者留名 幾驚你唔嚟LIHKG

十個巴打

見到巴打你個名好sad
星期一永遠喺最攰嘅一日

見到你地好感動（+2）

呢個故已經大半了

小弟之前都有提過，自己好鍾意龍友呢個角色
毒撚男神

感激巴打留名

中出巴
好開心見到你

都喺小弟嚟
呢個喺個故嘅真名

文已出，感激大家體諒小弟

最好未完喇
唔係慘一千倍果個就係你

你快啲貼住張繼聰啲肌肉

感激兩腳巴打

我記得巴打你

大丁絲打

文已出喇屌板巴

賓周長是一種福氣

多謝巴打留名

一路有追 終於等到你

遲咗

多謝彈彈絲打

我地又見面喇

肥牛絲打

多謝麗莎絲打

文已出

嗨中出巴 😁

獅子絲打

拎開咗件底衫先

大家辛苦了

同樓下的房客塞老鼠一樣！
正呀！正呀！

自己都喺iOS user 點會唔明
利申：今日經常唔覺意開hkg+

乳汁巴打

即刻鳩縮一下

老閪巴打

善用老鼠嘅重要性
Between之前小弟有講過有睇開九把刀
樓下的房客同語言喺小弟最鐘意嘅兩本作品

係到見到您 真心開心 幾驚冇得再睇您啲文

大師巴
小弟聽日再出文 今日已經筋疲力盡

精探巴
我地又見面喇

巴打我愛你

痴線一口氣追晒好撚正

巴打竟然記得我？

新壇新名新留言

BTW, 主角會唔會太得意忘形..

感激留名

小弟親愛嘅女朋友，請自行過濾呢個回覆，你喺最好的。

嗚呀

當然 巴打你好似唔喺剩喺覆過一次

冧酒巴打

一路睇一路嗌 屌

新科林留名

絲打睇到邊到嗌

Randle巴 喺舊讀者
小弟無記錯，好似喺

快撚d啦屌你老母

路飛巴都黎左呢邊真係好
之前重好擔心無左hkg+無得再咁方便睇文同埋傻下意見
Admin唔可以咁快死 要折磨多d

係度留名先

聽日再出文

俾啲掙扎佢

Btw,有人追小弟文嘅地方，小弟就會出現

基毒巴 我地又見面了

留名
利申：由第一個post追到依家

虐admin睇到都覺得痛 但係好爽

多謝裙腳巴留名

嗚呀
你已經接近了.....

好想知梁老師乜水 下回有未

小弟聽日再出文
梁老師 嘿嘿
呢個故未必會講得太白
遲吓出短篇前傳會交代 .....
不過聯想一吓吧

加油啊巴打 唔知點解好在意個梁老師

中出巴
新app再留名

留個靚名先之前做cdrom一直都冇上水 係新討論區見翻你又有得追故

正評

虐待admim虐待得好

留名..唔好爛尾呀

新post留名

係高登一路追緊但冇留過言，係度幫手推下

新讀者留名

岩啦 之前無追到

唔小心見到個post
一野追曬
巴打加油

過黎呢邊追先

新讀者留明

訓前諗住睇下post準備，點知入咗黎由頭睇到live

估唔到巴打都過左黎

本身用hkg+追開
係呢邊有得睇返好感動

睇完都唔好劇透得唔得啊大佬

又live啦

新讀番名
4個鐘live咁

水喉鉗已經開始嗌 諗起都覺得痛

咁都要放閃

好感動終於有一個追開既故嚟左

好彩路飛巴黎左呢到
繼續有得睇好故

之前係hkg冇ac
過到黎即刻開先
一直都有追開

又唔小心live左

覺得admin會走到
去到最後三人先會再黎多次大戰
最後四人估算係智仔admin啊友同主角 而admin會殺智仔

好感動你返黎了
舊讀者支持中出巴打

live 左

追到天晴果到啦 有冇新文

感激中出巴過檔

或者因為大家都喺香港人

南華巴打

孤獨巴打
一齊討論

馬達巴打

嗚呀 食大隻咬過嘅死老鼠，好溫馨

保證不爛尾

絲打終於來了

多謝企鵝巴打

留名巴打

小弟會盡量keep每日一更以上

名字巴打

娘娘

快啲繼續出

多巴打絲打用呢邊睇
所以小弟兩邊都出文

小弟見返咁多巴打絲打仲滾動

我仲擔心緊無翻故追

多謝阿婆巴打留名

你都過咗來嚟作曲家巴打

好過掉掉fing

無計 內人生性多疑

Gay巴打

小弟兩邊都會出文

歡迎小羔羊巴打一齊討論吹水

絲打

嗚呀 This is

三對奶絲打

多謝redQ巴打

今日再出文

外星絲打

無論世事變改 小弟風雨不變

係高登一直都無ac支持中出巴打 宜家終於可以十卜你啦

睇到好痛快

嘩屌 睇完隻腳趾縮一縮

一晚就追到live

加油

終於等到中出巴啦！
人生充滿意義

智仔會唔會反客為主殺返主角佢地

終於有啦呢到

食屎啦林早舜

出一出文先 小弟今日要出去

Ch. 13 受洗

我和阿友空蕩無人的走廊前行，差不多所有的房間都已經清空，如酒店房間早上打掃的情況，房門大開。不過，酒店房見得最多的是滿地頭髮與五顏六色的安全套，這裡是血漬。

每一間被清空的房間代表求職者被銷毀。消失的不只是屍體及隨行的物品，更是這個人的「存在」。或者說，隨時間流逝，每個人的存在性都變得模糊不清，默默等待被清空的一剎。因此，人窮盡一生為自己的存在竭力尋找憑證。

人類，真是脆弱的生物啊。

「志明，天晴被銷毀之後，你成個人唔同晒。」阿友說。

當聽到阿友的話，我頃刻剎停腳步，可卻沒有回頭。

「改變？咁你覺得我變成點？」我淡然說道。

「嘿嘿，四個字。脫胎換骨。」阿友笑言。

「喺嘛，我都覺得自己已經成為『專業』嘅作者，阿友你可以叫我『小說家』。」我繼續向前邁步。
「小說家......」阿友說。

「我有一種感覺，我喺『小說家』，而唔再喺何志明。你可能會覺得我已經痴線，語無倫次.......點都好......我已經昇華.......」話到最後，我的聲音已弱不可聞，似是對自己呢喃而已。

片刻，我們終於到達修女研希的房門外。

我把耳朵貼近房門，握著短刀的右手放在背後。阿友則站在我身後屏息以待。房內傳出微弱的笑聲以及「滴答滴答」的水聲，煞是詭異。

這陣童笑聲消失了......

忽然間，房門的另一邊發出陰森得嚇人的笑聲，把我嚇了一跳！這把笑聲不是研希，而是他媽的瘋子－智仔！

「嘻嘻......嘻嘻嘻嘻」

我眉頭皺了一皺，後退一步，輕輕敲門。

「叩叩。」

「Sister，你有無事？」我隔著房間喊道。

「Sister，快啲出聲應吓我地！」阿友用力拍門。

可是，回答我們的只是智仔的「嘻嘻」笑聲，研希始終沒有回應，一點動靜也沒有。難不成研希出事了？我們心裡開始急起上來，已經忘了自己此行的目的－我們原本就是來這裡銷毀研希，不是嗎

「開門呀！仆街仔！」阿友一腳踹在房門上。

房門的笑聲一瞬間消失得無影無蹤，智仔冰冷的聲音隨之響起。

不，說話的是「梁老師」才對。我跟阿友互望一眼，不約而同地抱持這個想法。

「出面嘅兩位同學。你地想破壞公物？」智仔捏著喉嚨說道。

阿友握著士巴拿，正想破口大罵。我連忙掩住他的嘴巴，對他打了一個眼色。對付瘋子，一定要用瘋子的作法，不能與之硬碰。

「梁老師？請問喺唔喺梁老師？」

「講。」他簡潔地應道。

「我地其實專程嚟搵梁老師。」我恭敬地說道。

「搵我？你地搵老師有咩事？」智仔問。

「呃.......我地嚟交功課，我地想做一個好學生。」我裝作鎮定地說道。

「交功課？」智仔半信半疑。

我們隔著房門對峙，一瞬間靜默下來，四周只剩下我們沉重而急促的呼吸與心跳聲而已。

「好。你地入嚟.......不過，唔好阻住老師工作。」

語畢，房門微微打開，房內的白光從門隙射在地面上。我和阿友如同探險者般，小心翼翼地推門而入。不知怎的，聽到智仔說「工作」這兩個字的時候，胃部莫明其妙地揪了一下，一種不祥的預感
直襲心頭。

甫走進房間，智仔便一個箭步跑進浴室。

我踏在染血的天使圖案的玄關上，左顧右盼。這間房間的佈置相當簡潔，以白色為主。白色牆上以鮮血畫滿了歪歪斜斜的十字架。房內有兩張單人床，其中一張床放著智仔的背囊；另一張床則原封不動，沒有任何睡過的痕跡。

這張床大概屬於研希吧？難不成她一直沒有睡過？  我把目光放到一角的木書桌上，上面放了一本攤開的書。我正想上前看過究竟，卻被阿友突然的大喊嚇了一驚。

「屌！」阿友地大叫，神色慌張地指著浴室。

他兩眼睜得老大，回頭向我招手示意。我摸不著頭腦地上前，走到浴室門外。當我看到浴室內的情景時，不禁一陣暈眩。

媽的，研希竟然被搶先銷毀了........

她穿著一身濕透的修女服跪在地上，胸部以上的位置浸在浴缸中，雙手浮在水面，動也不動。

智仔沒有理會我和阿友，小手握著尖刀，不斷來回插入研希的身體中，腥紅的血水流了一地。他的動作有條不紊，彷彿刀刃插進的是塞棉花的毛公仔，並非有血有肉的人類。

「呢舖玩撚完.......連、連Sister都死埋。」阿友一臉茫然地呢喃。

我一時間回不過神......研希死了就死了，反正我們此行的目的也是銷毀她，結果壓根就沒有任何分別。

不！結果雖然一樣，不過方法不同。

阿友的個人任務是要親手銷毀女求職者。現在阿友還未動手，但所有女求職者已經完蛋了！

換言之，阿友的任務已經變成真正的「Mission impossible 」…….

阿友

出到依度停？

冇嗱？

呢個時候應該向住自己間房直衝
手起刀落咔嚓！
一9野閹柒左條仆街佢
將佢變成女求職者再銷毀佢

阿友唔好死 好想知佢點影張完美嘅相

小弟出咗去

CD-ROM 過到黎lihkg 第一次留名

留名呀中出巴
唔小心負皮咗呀對唔住呀

華麗留名

嗚啊!!! 遲到留個名先

阿友
唔想佢死

正 可以喺到睇

文

出到呢到先停

過黎呢邊留名

作死您吖 去到呢到先停 btw依家嚟咗呢到就唔洗作得咁急啦 最緊要好睇

如果梁老師係女人格
咁龍友殺左佢算唔算完成任務
龍友唔好死

呀！唔好再講

梁老師...小紅帽...狼...

留個靚名先

睇到好興奮...

有種預感 龍友會死

之前做開cd-rom
嚟到新forum留個名先

阿友點算

正呀 留名

阿友唔好死住
想睇佢點影完美照片
志明已經完全黑化
變成原本既自己可能係最開心

Hkg+追到過黎

直接拍卡搵工作人員回收得唔得 反正都唔知邊個殺

舊post有留過名，轉黎呢邊改左名

啊友

今晚仲有冇文

啊友可唔可以唔死

中出巴遲啲寫翻異能故嗰時會繼續叫《高登聯盟系列》定係會改名

留名 阿友唔好死呀

呀友

屌呀友唔準死呀

龍友

mission impossible

龍友唔好死呀

屌lived
好好睇

今晚出唔出

之前係hkg+都無晚晚留名，
依家係呢度要更加大力推

小弟宜家返到屋企
今晚深夜出文
大家起身睇

多謝大家留名先

辛苦巴打

期待

support

重新留名

推
等聽朝睇文

聽朝睇

聽朝返工睇
路飛巴小心身子

只要殺左智仔，之後拍卡report咪得，未有人知sister被邊個殺嘛

原來未完架
加油呀巴打
我仲等緊你嘅異能故

晚晚一收工就上嚟睇下個故更新未

我會等到有文先訓

我諗應該會裝左攝影機掛

又有故追

路飛巴打 係高登個邊一直都有追 不過冇留明 淨係默默放下正評 見你過左黎出故好感動

可能智仔令一個老師人格係女人呢，殺左果個人格既智仔咪計殺左個女人

阿友唔好被銷毀

新環境，繼續留名支持

新壇新po留名
好驚喜見到巴打你都係度
btw 又live左

幾點有文

等到想訓 聽日再來

等等等還等
btw幾點有文？

Lm
中出巴打好波👍🏻👍🏻

幾點有文？

「阿友......」我嘗試安慰阿友，一時間卻找不出任何可以說的話。
我瞇起眼盯著滿身鮮血的智仔，突然間想出一個方法，殺機湧現。

「宜家銷毀埋呢個變態仔，咁就無人知Sister喺邊個銷毀啦。」我將手擺在身後，緊握著短刀的刀柄。

對於銷毀這隻小惡魔，我連丁點罪疚感也沒有。我最憎惡不受指揮的小說角色。與其讓他到處搞破壞，不如由我主動刪減他的戲份好了。

一念及此，我把短刀握得更緊了！

「我已經玩完，殺死佢都無用。」阿友苦澀地牽起笑容。

「當我睇到黑色旅行袋入面隻無頭老鼠嘅時候，我就發現一件事，我地嘅一舉一動都起『公司』嘅監控之中。要工具銷毀Admin，根本就用唔著老鼠。唯一嘅可能性喺『公司』想睇我地點樣用利用隻老鼠去折磨其他求職者........就好似睇表演咁。如果我無估錯，所有房間一早裝晒針孔鏡頭，睇我地嘅精采演出。」

「Big Brother is watching you……」我不自覺地吐出這句話，心裡霍然有一種莫名的悸動。

監控？這是最能夠掌控一切資訊的手段，眼見才是真實。然而，最使我心寒的並非得悉公司的監控.......我心底居然為此感到自豪，就像這個手段是自己想出來似的。

忽然，智仔回過頭，幽幽地瞪著我和阿友。

「你地想殺死老師？」智仔回過頭問道，露出完全不像一個十歲孩童應有的表情。

「你個仆街仔，你點解要殺死Sister？你覺得你仲可以走得甩？我死都拉埋你一齊死。」阿友應道。

他揚起手上的染滿血漬的士巴拿，而我則如耍花劍的奧運選手，舉起利刃，嚴陣以待。氣氛一瞬間繃緊起來，如箭在弦。

「我無殺死修女姐姐啊。佢每日都浸起水入面受洗，尋晚終於唔識起身咯，嘻嘻.......我怕修女姐姐搵唔到爸爸佢地，所以幫佢喇！」智仔笑道。

小弟今晚出住呢到住先 聽晚一定有新進展
呢個星期完文
聽朝要早起身開會

利申：醉醺醺寫唔到

諗好寫唔到

小弟今日出咗去食飯

聽日會出多少少 呢個星期完文

秋爺果然好想admin死

男主任巴打

唔緊要呀巴打
大家睇得開心就無問題

Jj巴打

露西發巴
異能故之後都會起呢邊出

屌板巴 志明宜家比你更癲

少甜巴打

轉會lm

點解要咁對阿友
阿友係志明嘅好gay友

btw每次智仔出場都令人好心寒

呢個故去到8成了
保證不爛尾

你睇透世事了

[quote]小弟宜家返到屋企
今晚深夜出文
大家起身睇

巴打好守信，等到咁夜係值得既
但都係嗰句：龍友唔好死呀

落雪巴打

呢個回覆喺小弟提提自己覆到落雪巴打
聽日再覆各位巴打絲打

小弟要瞓一瞓

小問題：到底admin做梗咩呢？

留名
唔記得自己有無留過

留名留名 之前追到live

走佬報復

梁老師真係好得人驚
啊友唔死得唔得

新讀者留名，睇到3點幾聽日仲要返工 rip

一切都係因為佢殺左我既天晴bb

又可以訓前用手機睇故

阿友同阿明入房嗰刻我個腦就代入咗佢哋，變咗我開道門入去睇咩事，嚇死我

Btw梁老師唔知算唔算係女性呢

到呢度都繼續支持

Live左
支持中出巴打

Admin一定係用碌鳩當鎖匙開左個手扣

一次過追到live
本來仲諗住主角會同Kary一齊
點知佢下場係咁樣
Btw
我一路睇個故
個腦一直都有畫面 但完全冇感覺
我係咪已經成為咗痴線佬嘅一員

巴打終於黎啦

親 為您推一推

仆街仔

留個靚名

阿友唔好死

入黎留名

下午重有無文呀

今日返工呀 要夜晚先出到文

屌 竟然係呀友死先

終於驗證到個ac
唔使做CD-ROM嘅感覺真係爽
第一次留名！

等你。路飛兄

留名!
HKG+追到過黎 為左支持你先開ac

CD-ROM 轉過黎第一個留名post

加油啊，日日都等你

樓主會唔會之後寫下關於智仔既故事？

今朝睇到五點留名

終於可以追翻故 好感動

睇完隔離個爆林早洩大穫個post
再睇返呢個故 好想盧晚信死

我係黎留名的

加左巴打紙言

hi
唔記得追到邊

加油做野！

個apps 禁番留名唔識跳去留名果頁
而家睇到26頁

live

我知道毒撚係無咁易死

得返兩個癲嘅 啊友要生存呀

終於開倒ac可以留名

流明！！

繼續留名

lm

第一次睇一口氣追到live
我都係3月12生日

訓醒追故

劉明

好在轉左會仲有得睇..嚇死我, 以為無結局睇 .

今晚照舊 兩點前有文睇
今晚會出多少少

Admin唔撚係走甩咗出黎殺左毒撚男神掛

Live到了

龍友同小說家會有咩火花呢

文呀！我要文呀！！

繼續支持

冇文

多謝各位巴打絲打留名先

小弟寫梗
大家好似好唔捨得阿友

唔好比阿友死啊

轉台lm

阿友不要死

特登轉台留名

阿友係毒撚
即係我地同伴

出文喇

文呀

瞓醒睇

留位聽朝睇

中出巴，記錄員想知多d修女同智仔發生過咩事. 個心理陰影面積應該好立體

瞓先 聽朝睇文

出文先 一陣覆各位巴打絲打

我跟阿友一步一步逼近獰笑的智仔，他目光詭異，嘴角還滴著研希的鮮血。我的腦海中浮現下一秒將會發生的景象。由我親身銷毀這個不聽話的角色！只要將利刃刺進智仔的咽喉，如同宰小雞一般似的。

然而，這隻小雞盯著我們兩個屠夫發笑，笑得使我們不寒而慄。

你有見過這樣笑著待宰的「小雞」嗎？

一個殺人犯喜歡欣賞受害者的驚容，而非得意的笑容。試想像一下，受害者望著你的屠刀發笑，對你說：「斬我啦，快啲斬我啦！」

那麼，到底殺人犯恐怖抑或受害者可怕呢？

不過，正因如此，我更要消除這個充滿不確定性的小說人物！

「三！」

「二！」

當我們準備下手之際，走廊傳來一陣微弱的跌撞聲，瞬間吸引我們的注意。仔細一聽，跌撞之中還夾雜拖行的磨擦聲。

「噠噠........噠噠........哧哧」聲音愈來愈遠，變得弱不可聞。

「邊個起出面？我地入面仲有其他求職者？」我眉頭一皺。

「我、你、呢個仆街仔.......Ad-」阿友屈指一數，然後霍然一顫！

「走甩咗？！」

「Admin！」我的眉頭皺成川字型，目光閃爍不定，一時間決定不了先銷毀眼前的小瘋子抑或去追斷趾的Admin。

兩秒後，我還是抽回短刀，轉身離開浴室。沒錯，我要先把Admin銷毀。瘦死的駱駝比馬大，縱使Admin已經負傷，他的威脅仍然比手無縛雞之力的智仔大得多，絕不能放虎歸山。

「阿友，我地出去睇一睇先，一陣先再處理智仔.......我帶你去影完美嘅相，嘿。」

「影相？我已經玩完.......」阿友喃喃自語。

「我地大家所追求遠比成功重要，喺理想。」我撂下這句話便走出房間。

如我所料，阿友最後留下智仔在房間中，牢牢地抱著相機，氣來氣喘地追上來。

「屌，死就死！我死之前一定要影返張一生最滿意嘅相。」他神色決然。

我微微點頭，目光停留在地上的血痕，一直由我的房間延伸至Admin的房門前。我跑到自己的房間外，赫然發現房門大開，椅子橫放在地上，Admin卻居然逃走了.......

他媽的，Admin果然趁機逃走！

我心裡暗罵，怒氣升騰，把我赤紅色的雙目燒得火燙。好啊，你這個矮子以為躲回自己房間，我就拿你沒有辦法嗎？

幹！哪管你懂飛天遁地，還不是我的小說角色嗎？

「我－要－你－死，你－就－要－死！」我仰天大喝，一腳踹飛地上的椅子。

我將短刀插在腰後，然後從黑色袋中掏出了一支鐵筆（鐵撬）邁出房間。

「走。」我沙啞地對身後的阿友說道。

我一邊走，一邊用鐵筆敲在走廊的圍欄上，圍欄震動發出「咚咚」響聲，扣人心弦。身旁的阿友正忙著給我拍照，不時興奮地喝采。

一消十秒，我便走到Admin的房門外，冷冷地盯著地上的血漬。
「開門！」我掄起鐵筆，狠狠地砸在房門上。

「Admin！我嚟送返隻腳趾公俾你，你快啲開門先！你再唔開門我就食咗佢！」阿友拍門大喊，肚子同時發生「咕咕」的打鼓聲。

「屌你老母，你以為唔開門，我就奈你唔何？」

Admin遲遲沒有應門。我懶得再跟他耗下去，直接用鐵筆撬動房門！

當我奮力撬動，快要破開Admin的房門之時，一道一絲不掛的身影突然從牆角飛撲出來！隨身影而至的是那把水喉鉗！

我瞳孔一縮，下意識彎腰，水喉鉗在頭頂險險擦過！

「嘭！」水喉鉗在房門上砸出一個大洞。要是這一記重擊打中頭顱，腦袋肯定像西瓜般爆開！即使不爆開，也會變成凹了一邊的乒乓球，再也用不了吧。

我凝神一看，這個赤裸裸的肉毛蟲竟然是Admin。這傢伙居然沒有躲進房間，而是縮在一角伺機伏擊我們！他潰爛的臉帶著狂色，唇邊還殘留黑色的鼠血污漬。

在我愣神的瞬間，他抽回手，然後再砸下來！我看著水喉鉗變的愈來愈大，快要敲在我的臉上。我嘗試抽回鐵筆，可是一時間卻被房門卡住了！

媽的，我要被一個小說人物銷毀了！

「咔啦！」清脆的斷骨聲響起！

我沒有死掉，阿友及時伸手擋在我身前，用手臂硬生生地擋下Admin的水喉鉗，然後一記頭鎚撞上Admin的鼻子，後者頃刻摔在地上，刺眼的鼻血「嘩啦嘩啦」地湧出來，水喉鉗飛出幾丈遠。

「阿友！」我看著阿友的異常扭曲的手臂驚呼，卡在門上的鐵筆終於拔出來。

「呼......無事，單手仲可以拎到相機。反正我最後都會被銷毀，都唔差在一隻手吧。」阿友口裡雖然嚷著沒事，額上的冷汗與痛苦的表情卻出賣了他。

我收回放在阿友的手臂上的目光，然後冰冷地移向地上顫抖的Admin。

「你又做咗一件錯事喇。」我把鐵筆抵在Admin的下巴，目光掃向他胯下的小毛蟲。

看到這條「小毛蟲」，我腦中不自覺地浮起一段小時候的記憶。

依稀記得那一天是小學畢業旅行，我們一行人在溼答答的草地野餐。一條黏糊糊的棕色蚯蚓從泥土中探出頭來，在土地上旁若無人般蠕動。

我仔細地盯著這條蚯蚓，身體不受控地站起來，一腳蹭在它的身上，磨來磨去，直至它的身子分成幾段，噁心的黏液沾在我的鞋底上..........

「啊！！！！」Admin發出殺雞的嚎叫，響徹整個樓層。

我的腳狠狠踩在Admin的小蚯蚓上，一下一下美妙的碎裂聲響起。我看著它變成由3D化為2D，不禁哄笑起來。

「終於爛晒囉，如果你出到去外面，可以拍一條片，分享我為你製作嘅『蛋餅』。可惜嘛….....」

語畢，我掄起鐵筆抽在Admin的臉上，然後再由上而下插進他的鎖骨後方，深深扎在他的血肉中。我如屠夫拖畜牲般，拉住鐵筆，將氣若游絲的Admin拖往研希的房間，準備與智仔一同銷毀。

「阿友，影到滿意為止。」我笑道。

語畢，我開始哼起歌來，腳步愈來愈輕盈，完全沒有理會Admin一路上拖著的鮮艷血痕。

冇喇

恭喜巴打 你只差半步了

咁少？ 係咪想食admin 蛋餅呀

維尼巴

喉嚨絲打

感激精探巴打推文

小弟聽晚再出
呢個星期可以完文
聽日開始進入最後階段

忍唔住都係追故唔瞓住 加速！

臭嘅
小弟聽日再出文

多謝banna巴打

藝毒巴

可以睇完先瞓
Btw, 阿友可唔可以唔死

女sw絲打 你都嚟咗

當睡前故咁睇
Btw中出巴打你一係救龍友一係唔救老母

寫呢個故 睇住阿友由毒撚變成吉祥物，再由吉祥物變成男神

阿友已經成為毒撚嘅傳說

下一更

Admin垂死掙扎

天晴

多謝絲打留名先

之後會出短篇side story

小弟稍後再逐個巴打絲打多謝
見到好多新舊巴打絲打 好滾動

如果唔喺太攰都想一次過覆晒你地
再次多謝大家留名支持小弟

小弟下一個故會儲多啲先出文
唔想要大家苦等

下一個故以毒撚為主角

大乳巴打

好正好正
我本身已經幾偏好依種血腥變態
主角依種恰到好處 又唔會太噁心
又有種發洩到嘅快感
好爽 仲要哼埋歌

阿友真係好隊友，會唔會阿友其實先係final boss

仆街仔又話今晚會出多啲

再慘d
要再慘d
我要佢死之前再受更多折磨

呀友唔好死
好緊張

終於開到ac
巴打個故真係好正

阿友同laughing 哥一樣作為配角仲搶戲過主角

殺！！！！！！！
鉗腳趾 中出巴打係咪有睇東京食屍鬼

到我出場啦，記唔記得我先
我知大家好掛住三上悠亞

銷毀喺一種藝術

魚柳巴打
以前有個巴打叫魚柳bell
喺咪巴打嚟？

In 龍友，we trust

唔好睇少毒撚嘅羈絆

今日收工即刻返屋企打多啲

感激中女絲打推文

朋友，我當你一世朋友......

天瑜巴

多謝絲打
有咩想睇隨便講

一個成功嘅毒撚

有睇過呀 不過admin嘅腳趾唔識再生

In 阿友，we trust

又live

下個故嘅毒撚描述會比較入肉

多謝巴打推post

嘩我見到中出巴打回post啦

等小弟今晚出文

睇到admin比主角踩J好興奮
今次admin認真慘過比狗屌

Btw LIHKG回Post真係好快

就出場喇我

阿友唔好死
當智仔係女得唔得 起碼人格上依家係
或者admin 話晒都無咗碌鳩

遲左黎，先正皮

新讀者留名
見到巴打過檔尋日一口氣由頭追到live
睇住阿明慢慢變成變態
再虐待林早洩個到爽既感覺真係非筆墨可形容

一鍵留名

唔係嚟

之前我見到以為自己嚟

日日追故絲打留名
不過由開始殺admin個度開始 認真覺得太血腥

由你一出文就日日追

中出巴
林早洩真心唔好咁快死，寫佢比人做片皮鴨再睇住老闆食佢

巴打
之前有一路追緊 幾驚冇得睇完

好好睇

啱啱用電腦上咗轉高登，淨係呢個post啲回覆已經差好遠
果邊更完得11個留言，呢邊已經推咗6頁

終於live左

中出巴加速

再留名先！好唔想龍友死。
其實喺呢場面試入面，係咪重視情義嘅人先會有一絲僅餘嘅人性？

文呢？

可能龍友先係大Boss, 一直都識志明，上次都同志明組隊/由細玩到大
今次係為左影完美既相，同志明玩多次

9up

阿友好兄弟
好想再變態啲 唔夠喉

毒撚萬歲

一直有追開 但冇留名
黎到呢邊留個名先

仆街live左

小弟返梗工 成個故已經度好
保證唔會爛尾

好撚堅

之前有留過名 不過我改左名

你係咪三點水果個涷檸啡

一晚追晒，留名支持

留名等埋尾

一口氣追到～加油埋個靚尾

大約仲有約耐完

Live 輕輕一推

B好睇到cry

無甜

轉黎呢邊支持

正呀巴打
留名支持

好好睇啊 巴打加油

過到黎都正評一下先

諗得出都好變態 不過我會睇晒

推下post先

中岀！

唔係，不過我有睇佢啲HIHI 喇

留名
巴打加油
么么哒

麼麼噠

再打殘體字我即刻屌你老母

轉會就live 到

屌你老母

么你老母

路飛巴打 好開心可以繼續追故

好撚正

今晚都係兩點

可能阿友向boss 許既真正願望係唔洗做個人任務呢，阿友唔好死呀

今晚一點

等埋巴打一點嘅文先訓教

10mins left

就黎一點

出文！

Live. 好好睇

超時嘅屌你

唔想呀友死

熄左電話但係眼唔著 專登開番睇下出左未

點先

1點

等到花兒也謝了

上文提要：志明與阿友壓下銷毀智仔的衝動，趕出去尋找Admin，最後成功把他制服........

「智仔，志明哥哥宜家返嚟銷毀你咯！」我踏進研希的房間，悄悄抽出腰後的短刀。

當我走進浴室內，只見研希的屍首，智仔卻竟然逃之夭夭。果然是一個懂會添亂的小惡魔！

也罷，就先炮製伏在地上，奄奄一息的admin好了，免得再生變故。我將流著血尿的admin丟到一邊，讓阿友在房間看守，自己則回房間一趟。

當我回到研希的房間的時候，口中叼著煙，手上多了一樽威士忌和沉甸甸的黑色旅行袋。既然還有這麼多工具剩下來，無理由浪費，你說對吧。

阿友此際一言不發，將臉如白紙的研希抱出來，輕輕平放在床上，用白毛巾把她的濕透的長髮與修女服拭乾，然後將纖幼的手擺在腹上，手心握住那個從不離身的十字架頸鍊。

修女研希看上去安詳而聖潔，臉上掛著淡淡笑意，彷如不食人間煙火的天使。

看來她大概找到她的主吧？但願如此。

「Sister唔應該有咁嘅結局，世事真喺好諷刺。」阿友緩緩舉起相機，替研希拍下遺照。

「死者已矣。何況你本來都要銷毀佢，對吧？與其我地自己親手殺死Sister，或者智仔郁手對我地更好，起碼唔需要因此而內疚。」我將Admin重新綁在椅上，從袋中掏一支嗎啡針。

「Sister喺自殺。」阿友搖頭應道。

我愣一愣，輕輕彈一彈針筒，瞇起眼仔細盯著淌著藥液的針尖，然後往Admin的那團爛肉中捅進去。

原來嗎啡並不會讓人勃起，我摸著下巴沉吟。

「自殺？只喺智仔講啫。」我說。

阿友指一指檯上攤開的聖經：「本聖經喺Sister留低。」

我不解地拿起殘舊泛黃的聖經，俯首瞥了一眼，頓時怔住了。我逐頁翻看，赫然發現書後釘著一疊紙，上面滿是娟秀的字跡。

這是研希的日記！

2016年8月25日

今天帶了韾韾兩姊妹跟醫生會面，她們終於有一線曙光了........可惜，我根本就沒有能力應付手術費。我以為昔日舍友和來禮拜的弟兄姊妹能夠出一分力。然而，主為他們帶來新生；帶來安穩富足的生活，卻忘了賜給他們關愛他人的力量。

Beloved, if God so loved us, we also ought to love one another.（John4:11)

我知道絕不能怪責他們，更不可以將責任歸於主......

為甚麼主要給這對姊妹艱鉅的考驗呢？

……..

2016年10月20日

在我快要失去前進的力氣之際，竟然讓我得到一個千載難逢的機會。只要有一絲希望，不管這份奇怪的工作要做甚麼，我都必定全力以赴，籌到那筆手術費。

我知道，這是主給我的試煉，衪一直都在傾聽我的話。

陳研希，你要加油，不能倒下啊！

2016年10月26日

我今日鑄成難以挽回大錯......

我殺了人。我的選擇間接使六個人永遠沒入海底之中！這絕對是魔鬼撒旦的測試。一切為了韾韾兩姊妹.......主會原諒我的過錯嗎？

我錯了。主.......

2016年10月29日

我背叛了主......

我殺死了主......

我已經再聽不到主的聲音，只聽到智仔的童笑聲。

聽著聽著，我終於明白原來自己已經和主合二為一，嘻嘻嘻嘻…...

（修女研希的字跡愈來愈潦........)

2016年11月5日
我已經主銷毀罪人，第一個是阿如姊妹，之後是Kelvin弟兄。咬出那粒睪丸後，個人任務終於完成一半了，嘻－嘻。

2016年11月7日

我始終不能完成另一個任務.......

這難不成是主的惡趣味嗎？我查考這本聖經廿多年，終究只換來一個玩笑？！

我看著一臉稚氣的智仔，幻想過把他勒死。只要狠下心腸銷毀智仔，我便真正完成撒旦的任務。

馨馨兩姊妹？

還是智仔？

到底哪一方才是正義？

我不是全能的主嗎？

如果這個世界真的有主，我很想請教衪如何抉擇？

生命的重量又該如何測量？

主，到底在哪？

2016年11月13日

正如上帝創造不了自己都舉不起的巨石，我最後還是不能銷毀眼前的智仔。要救小孩而殺死另一個小孩，絕對不是正義，也違反了本來的初衷.......縱使我曾經一度信仰，墮入魔鬼的陷阱之中。

幸好，我還沒有走到那一步。只要再邁前一步，我便跌進伸手不見五指的地獄之中，永遠再爬不上來了。

我已經準備接受最後的洗禮，為自己帶來另一次新生，洗滌身上所有的血腥與罪惡。我決定找主好好談一談。我想我終於找到通往真理的道路，再一次感受到衪的溫暖。

希望主佑這場面試中的度職者阿友、志明和智仔........阿門。

還有，對不起馨馨兩姊妹.......我們將於天國重聚。

陳研希 絕筆

我的思緒沉浸在研希的日記當中，咀嚼她所寫下的每一句話，彷彿這些景象呈現在眼前似的。當我揭到聖經的最後一頁時，我心裡泛起一陣莫明的悸動。

「上帝存在，但衪從不活在聖經之中。」

我撕下聖經的書頁，然後摺了幾隻白玫瑰放在研希身上，像葬禮的親友一樣。以聖經為花，這是對她的敬意。

這時候，迷迷糊糊的Admin突然開腔，打破沉寂的氛圍。

「你地.......全部都不得好死！修女學人爭十億，抵死！你地全部都抵死！十億喺我盧晚信嘅！哈哈哈哈！」他怨毒地咒罵，面上的肌肉如中風一般不斷抽搐。

Admin已經瘋了。

我和阿友聞言掃了Admin一眼，彼此不約而同地露齒詭笑。

沒錯，他已經瘋了。不過，我們沒有罷手的打算。

「你想唔想知點解我對Sister同對你有咁大分別？答中我就放你走。」我灌了一口威士忌，緩緩拉開黑色旅行袋。

「我屌你！」他沒意識到自己的陽具已經稀巴爛，竟然說出一句永遠不可能成真的話。

「錯。」我淡淡應道。

「嘿嘿！你地屌過呢個賤修女！哈哈哈！」

我沒還開口，阿友已經一個箭步衝上來，士巴拿狠狠地抽在Admin的臉頰上，好幾顆牙齒頃刻飛脫出來。

請詳盡地虐待Admin

「我屌你個臭咀！」阿友舉起士巴拿，這次抽Admin另一邊臉。

「阿友........你繼續影相，呢個人交俾我。」我狠戾地盯著Admin，然後把旅行袋中的工具一鼓氣倒在地上。Admin牢牢看著我撿起的刨皮刀，像中了魔法，被石化了似的。

「以－惡－止－惡。對唔同嘅人就要用唔同嘅手段，呢個喺身處『職場』嘅求生之道。畢竟我地大家都喺嚟見工，對吧？」我將Admin跌出來的牙齒塞回他的嘴內。

我陰冷地看著不斷發抖的Admin：「你之前用過嘅變態手段，我會加倍用起你身上。至於其他未用過呢，你一樣有機會享受。」

「唔好…....」Admin失禁了。

「求我。」我模彷他之前的話。

「我求你！！你大人有－」

「可惜，讀者唔會想我放過你咯。無辦法嘛，你得罪嘅喺『小說家』。」我笑道。

接下來的兩個小時中，房內響起Admin綿綿不斷的嚎叫，當中偶爾傳來哼歌聲。不得不說，刨皮刀割在皮膚上跟刨蘿蔔般沒有兩樣，聲音原來跟碎紙機一樣悅耳動聽。而且，這就跟尋寶一樣，你永遠不知道何時會見到白森森的骨頭。

工作人員到來已是兩個小時後的事了。此際，地上的針筒散了一地，血水如泉般浸滿地板，形成一個小血池。當工作人員看到地上蘿蔔皮，不禁一陣愕然。對此，我笑而不語。

至於Admin呢？嘿。

這世界已經沒有Admin；我的小說中也再沒有Admin。準確來說，大家現在應該叫「他們」作Admins，我也數不清數量，總之加眾數就好了。

admins 好正 我鍾意

今晚出住呢到先 呢個星期完文

屌我以為都係啲斬下手指腳指，結果係刨皮刀
我收返呢句說話。

嘩屌成地都係admin
碎紙機咁碎

鍾意就好

蘿蔔絲可以做伴菜

（等睇食家研希巴說法）

好多早洩sss

Admin終於折磨死
呀友呢
可唔可以當係佢殺左修女俾佢過關

真係估唔到 等睇+1

回應志明好耐之前提過嘅「銷毀履歷表」

今晚仲有無呀巴打
無嘅我瞓先

但阿友可唔可以唔死

嗚呀 小心地滑

救命阿蘿蔔皮
差尼埋左既智仔
阿友隻手點樣 佢幾好嗎

聽晚小弟再出文

感激絲打留名

其實踩爛巨龍哥之前應該要佢示範早洩先

好
多謝巴打咁有交帶

骨折唧
絲打有心

志明刨咗兩個鐘仲傷

Admins

虐待果part如果可以詳盡啲血腥啲會好啲
就咁輕輕帶過唔夠喉
Btw 啊友張相點

早洩已經成為常態，再射就會新鮮感了

記得要加s

怕好似加甜咁喧賓奪主

唔得
因為big brother is watching us

前幾日第一次睇，留返個名

睇文巴打

多謝吹屎眼巴

聽晚都喺兩點前出文

大家都唔想

執一執 遲咗

多謝巴打支持

admins心都寒一寒
巴打你咁都諗得出 我覺得你實在太強

新讀者留言 好正！

多謝上面巴打支持
巴打絲打捱眼瞓等文 小弟都唔會走數
小弟放假盡量覆之前未覆嘅巴打

Btw,阿友對於大家嘅關心，滾動到流馬尿

其實admins 未夠心寒
如果由admin變做admins 然後再由admins變返admin先恐怖

今晚繼續支持
Admin 變蘿蔔皮呢段好有畫面

多謝利迷巴打

嗚呀 早兩日打邊爐刨完蘿蔔
可惜無食雞子 如果唔喺仲多玩法

終於申請到ACC，火速留名先，巴打個故好正

即係考班白色面具人廚藝功夫姐

呢個世界再無林早洩

林早洩s

正

繼續推

係咪我太變態 蘿蔔絲都未夠皮

多謝唐山巴打留名

多謝大師推文

蘿蔔蓉點睇

留名留名 追左好耐啦
巴打加油

留名 一晚追晒live
好好睇

多謝紫薇巴打留名

聽日深夜會再出文

多謝戀一絲打

今集好正 等都值

見到admins咁真係大快人心

上水推一推 再訓覺
太眼訓

已射

屌9你樓主
我晚晚係紙言f5
禁左幾晚原來個故去得咁快
見林早洩死得咁慘就放過你啦

留名
自25/11後冇追
宜家追番先

留名支持等結局

刨2個鐘就刨哂 係咪刨得太快
起碼4個鐘慢慢玩啦

番工終於有文睇
⼀

早知訓之前唔好玩電話...睇到呢個post 結果一口氣睇哂，家陣早上了

佢無email

睇到都覺得痛
不過又好high

留名

呀友

係咪就快完？

覺醒既小說家同將死既攝影師
最後對上集多人於一身既孤兒
到底是小說家把對手們寫死
還是孤兒將全部大人收拾.....

我屌你個刨塊刀片是咪用鑽石做
玩到削骨如泥
不過睇到佢咁死都幾正
可惜既係友bb仲未去到任務既突破口

死得唔錯

痴撚線刨皮刀都諗得出
上一篇鐵筆插鎖骨已經有啲驚（我鎖骨好突）
今次睇到想嘔
Btw加速

中出巴

皮虎刨哂啦
咁啲骨呢？磨粉？

就爆post

好正呀！有啲唔想咁快完故𠻹

玩多admin一陣先啦

宜家食飯
留一位俾小弟貼link

新user 留名

中出巴 快啲繼續出啦

睇到有啲sad

Admin = 林早x?

你當佢係臭豆腐咁食 個觀感就fit 哂

Btw 第一次追 中出巴打既故

支持 優質 故仔

屌，成堂心理學無上到
太好睇啦巴打

由0開始睇到live
見到方丈被虐殺心都涼埋

好睇！

推到1001

1001

食飯食足三個鐘都未開到post
扺比人推爆post啦